［第三季］［ＲＰＧ］［冒險］亞特蘭蒂斯戰記 第七版

上回提要︰
搞左個Online TRPG，笑我弱智。結果一塊鏡都玩死你班毒毒

_______________________________________________________

舊帖

第一季
〇一

第二季
〇一
〇二
〇三
〇四
〇五
〇六
〇七
〇八
〇九
〇十
十一
十二
十三
十四

外傳（第二季之後）
〇一 [url]htps://
〇二

第三季
〇一
〇二
〇三
〇四
〇五 [url]
[/url]
〇六

_______________________________________________________

Facebook 專頁

紙言

正皮是原動力

第二十二章－汶帝奇地宮大逃殺

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

一具黑色的巨型騎士鎧甲站在角落，雙手握着寶劍，默默垂頭不動，但他腳邊滿地是血…………

大殿四邊均有一道大鐵門，裡面似乎鎖着甚麼………

「旅人…我們開始吧。」菲力拔出大斧，嚴肅說。

「好！」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

煉石大殿呈正方形，中央放着發盪的金火爐。

「我建議別開門，先探索這個區域。」屍人總覺得開門會觸發機制。

「嗯……」尼菲特正考慮如何跟中川合作，中川已經走過來。

「我們分開行動，再交換情報吧。」他抬望寬闊的煉石大殿，覺得集體行動效
率太低，建議。

「嗯，暫時眼看手勿動可以嗎？」尼菲特說。

「可以。」中川點頭，帶着風哨子走向西邊。

「雷克斯、屍人、阿圖、牙清及我各領１個小隊收集情報。僅記，眼看手勿
動！」尼菲特再三叮囑。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

玩家及地精同時變成觀光客，仔細觀察大殿內的裝飾。

站在角落的黑騎士鎧甲最為觸目，大批玩家駐足欣賞。

「大神兵……由當年國王用鍋爐煉出的‘秘鐵’鑄造的鎧甲。

未曾投入實戰，僅展示於汶帝奇城門已壓伏各村落來使。後來它身上不祥的‘黑
鐵’令人恐慌，故搬走。想不到藏在煉石大殿內………」菲力收起斧頭，打量大
神兵。

「你未曾進入煉石大殿嗎？！」雷克斯驚問。

「我負責‘工械基房’的保安啊。偶爾拿實驗品到‘金夢走廊’交由‘忠心的矮人’投進
鍋爐加工，每次只從門縫偷看。」菲力苦笑說，對祖先超凡的工藝成就驚嘆不
已。

雷克斯眼看黑甲無異樣，把目光放向牆壁，橘子一樣大的寶石閃閃生光。他打
響內心的算盤，估計這些寶石肯定價值連城。

「少一隻角…誰也不會發現吧……」他鬼鬼祟祟背貼牆壁，把小刀從腋下伸到
背後，卡進石縫一撬。

啪叮──────

「哼嗯？！」眾玩家循音源看着雷克斯，只見他龍軀一抖，滿額大汗。

「看甚麼？」雷克斯不悅反問。

「我聽錯了嗎……」玩家繼續觀看黑甲。

雷克斯交疊雙手，喚來一神職者。

「幫我治療一下……」他轉身，背上紅甲被刺出數個小洞，滲出鮮血。

「你怎受傷的？」神職者好奇問，用神術治好傷口。

「………痔瘡。」雷克斯抬望遠方，慨嘆千秋說。

「吓？」神職者呆望雷克斯。

「多管閒事，走！」雷克斯喝退他。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「嗯……」

「嗯～～～～～」

「嗯。」

屍人蹲下來研究矮人的屍體，不時點頭作聲，似乎已有頭緒。

「有發現甚麼嗎？」小隊成員問。

「我可以肯定───除了他們是男人外沒有線索了。」他說。

眾小隊成員白眼一翻，散去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

牙清伏在東邊的鐵門，貼上耳朵。

鐵門後一片死寂，惟她想細聽時耳朵已經被鐵門凍得發紅，後退。

「應該安全吧？」她已經急不及待，想推開鐵門。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

阿圖乖乖地探索南邊，未見任何異樣，決定坐下來欣賞富麗堂皇的煉石大殿。
當他按下‘擷取螢幕’欲拍數張照片時───

「系統提示：當前副本區域 ‘煉石大殿’ 禁止‘擷取螢幕’功能。」

「奇怪……」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

尼菲特獨查鍋爐，發現鍋爐底下有一鍵盤，功能未知。

問及菲力有關鍋爐的情報時，他只知道鍋爐有着神秘的‘無中生有’力量。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

眾人再次眾首火爐，知道大廳內再無情報，決定先推開‘東大門探索。

牙清用力一推──────濃烈的血腥味像洪水一樣湧出來。

漆黑一片，他們僅靠魔杖光茫及火把看到數十米的距離，只見廢鐵散滿一地，
夾雜大量碎肉。

「嗚啊！！！」牙清突然尖叫，嚇得連退兩步。

「甚麼啊？」眾人瞇起眼睛也看不到。

此時────

「太可怕了……」

「到底是誰做的！？」風哨子及狙擊班們不約而同說，一臉驚惶。

屍人欲派地精上前，發現地精自顧自地研究煉石大殿的設計，暫時失去控制
權。

「重甲上陣，準備迎敵！」他下令。

「上膛！」中川說，風哨子整齊上膛。

２０人猶如使用同一把步槍，嚓聲鏗鏘有力，令母服玩家不禁心寒。

然而，他們未發現危險。

「這裡交給你調查了，牙清。」屍人拍拍她肩膀，著其他小隊探索其他房間。

「為甚麼是我？！」牙清看着角落的屍肉山已經雙腳發抖，不服反問。

「我也不清楚，每次有苦差總有讓你去送死的衝動。」屍人聳肩笑道。

同伴散去，牙清小隊獨留東房，此時灰鼻子入房參觀。

「嗯～廢料埸……」他說。

「甚麼？」牙清立即捉住他問。

「鍋爐會產生廢料啊～當你煉製一塊好鐵時，剩下的鐵渣便是廢料，會扔到旁
邊，侍日後備用。‘越強的秘鐵，便會產生越壞的廢料’，真有趣的鍋爐。」灰鼻
子說。

牙清命令隊員爬上屍肉山。

踏下去───噗滋～～～～。

每一步的觸感軟綿綿，從屍體內擠出大量屍血。數人忍不住回頭嘔吐。

爬上屍肉山頂，發現中央有人血池，裡面浮着人頭、碎肢之類的東西。

「牙清，看！」某神職者看到某件雪白的人體殘肢卡在血池邊。

憑它纖長的外形可知屬於女性，同時比一般人類小腿更長，絕非矮人之身。

「你撈上來看看。」牙清命令。

「黐孖筋。」神職者回頭就走。

眾人鐵起眼睛凝視牙清─────如何服眾？

「唉…………」牙清放下狙擊槍，背着血池慢慢爬下去。

她先探半足入血池，冰冷的血水像熔岩一樣刺激她的神經線，毛髮直豎。

「嗚～～～～嗚～～～～～～」她的纖腿不斷被池中異物撞擊。不敢想像。

她‘涉水’走向長白肢，山上隊員說遠方有更多碎件。

牙清來回兩躺，已成血人，重甲不忍她繼續受苦，放下武器跳進血池幫忙。

最後他們搜得：

紅色的彷生假髮ｘ１

機械嘴巴ｘ１

人體殘件ｘ３

「牙清快來看看！！！」此時，離去的神者大叫。

他在廢料埸滿佈血污的牆上發現一組文字：ＢＯＥＴ

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

阿圖小隊進入南邊鐵門，一個橙髮的‘半機械女神’站在門口。

小隊嚇得後退兩步，連武器也握不穩。

橙髮女神的嘴巴被活生生扯出，傷口處垂下爛肉條。

她半身染血，沒有明顯傷痕，眼睛卻滲出跟身體不調協的喜悅之感，教人毛骨
悚然。

阿圖小隊把注意力集中女神身上。

他們向左繞步──────驚見女神的眼球正跟隨他們動向轉動。

橙髮女神渾身散發出詭異的氣息。

「你……聽到嗎？」阿圖嘗試發問。

女神看着阿圖，嘴巴肉洞突然滴出大量血花，似乎失去嘴巴無法說話。

「你要嘴巴才可以說話嗎？正確的話，請眨眨左眼……」阿圖說。

橙髮女神眨左眼。

眾人讚嘆阿圖的急才。

「平日我少出埸而已，不代表是傻瓜。」阿圖苦笑道。

他們深入黑房調查，看到角落停着一輛殘破的鑽探車，無法啟動。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

中川小隊踏入東邊黑殿，發現滿臉是血的藍髮半機械女神站在門前。

她目露兇光，嘴巴跟橙髮女一樣被活生生扯出。

中川小隊圍觀藍髮女神，漆黑的空間更顯她皮膚蒼白，教人不寒而慄。

「後退……」中川命令風哨子散開，拾起一塊小塊拋向女神腳邊。

女神暴怒的紅眼瞪着中川，但未有行動。

中川得知女神無法移動，開始認真探索起來。

憑着風哨子過人的觀察力，他們發現藍髮女神源自同一位置。

「是……心臟嗎。」中川沉思，命人用長弓挑開藍髮女的布衣。

她雪白的胴體上被挖出一個大洞，正是心臟。

此外肚皮、胸部、手臂均有抓痕，似乎曾經跟人打鬥。

他們幾乎深入房間，發現角落躺着另一個垂死的女神。

她的頭皮被扒開，好像剝皮的火龍果露出紅肉白骨。

不僅頭皮，她雙眼及嘴巴也被挖走，雙腿被砍斷。

中川命人挑開她的衣服────心臟也被挖走。

「甚麼事………」中川在腦海重組線索。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

雷克斯有門不推，欲試新玩具‘躂躂電鋸’。

馬達聲轟轟響起，鋸鏈極速旋動。

大臂一劈，火花四濺。

鐵門澎一聲碎成上千件破片，刺傷雷克斯及小隊眾人。

尼菲特正跟屍人研究鍋爐，忽聞慘叫，趕至。

「ＰＶＥ高手……這是甚麼新玩法？」屍人揶揄他。

「你……層次低，看不懂。」雷克斯一跛一跛走向尼菲特。

她把雷克斯拖到中央大殿治療，北房由屍人小隊接手。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

黑房滲出一陣異味，猶如百年地牢般霉霉臭臭。

舉起火把深入，發現這裡是‘大書庫’。

入口處的書架全被推倒，堆書成山。

小隊成員翻過書山，發現角落有另一堆亂書，但亂書被鋒利之物割成碎片，碎
紙鋪出一塊‘雪地’。

屍人獨自在書架迷宮探索，赫見地面有一道血跡，向暗角延伸。

他循血跡轉過曲折彎角，來到書庫角落－──發現昏迷的女矮人。

她渾身是血，奄奄一息。

「神職者給我滾過來啊！！！！！！！！」屍人大吼。

神職者花了數分鐘才找到這隱蔽的角落。

女矮人被救醒後，看到玩家大感驚訝，眼中閃過猶豫之色。

「紅色發瘋了……只有白色可以起死回生。」她說，話畢氣絕身亡。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

就在各小隊均得到新的情報後，大殿突然傳來尖叫。

然後是一陣槍聲。

圍觀黑甲的玩家們忽然對黑甲狂轟濫炸。

「停手！！！眼看手勿動啊！」尼菲特急道。

「它剛才動了！它的頭移動了一下！」玩家驚道。
眾人沉默起來。

各小隊於鍋爐旁交換情報。

「ＢＯＥＴ………？」尼菲特忽發奇想，在鍋爐的鍵盤輸入密碼。

咔嚓─────鍋爐打開，出現一個黑色的心臟。

「生化機械極致的工藝！但那些黑物質是甚麼………」一直未作聲的矮人終於
開口。

「你懂？」屍人反問。

「我是汶帝奇的匠師，略懂生化機械。」他說，眾人不以為然。

屍人製出一個簡表，總結現有線索：

ＢＯＥＴ。

紅假髮。

一副機械假牙。

藍髮女神（怒），血流披臉，失去嘴巴及心臟。

橙髮女神（笑），失去嘴巴及心臟。

無髮女神，失去眼、嘴、心臟及雙腿。

剛死去的女矮人。

紅色發瘋，只有白色可以救活大家。

「把心臟塞進去吧？」屍人馬上說。

「不！太簡單了！遊戲設計師是混蛋，不可能這麼直接！」雷克斯第一個反對
把黑心臟塞進女神身體。

「但這個道具總有用啊？」阿圖反問。

「它只是存在，不代表有用，要是它跟毒藥一樣呢？

再者，現在有３個女神，萬一我們塞錯了怎辦？」雷克斯反駁。

「你有甚麼意見？」中川問。

「先分析一下情報吧～

首先，只有女矮人的情報涉及劇情：紅色發瘋了，只有白色可以起死回生。

但牙清在廢料埸找到紅髮，那麼紅髮被殺，被誰殺？

進來的壁畫顯皇后共有４人：紅、藍、紫、橙。當中沒有白，那麼白色的女神
藏在哪兒了？」雷克斯舉一反三，說。

「會不會是矮人叛變……」眾人開始猜測。

「不會吧…忠心的矮人，設定上不可能叛變。」

「不死族？」

「不死族根本攻不入大殿是吧…所以這裡才沒有活屍。」

「我知道了！」某玩家尖叫，默默指着黑騎士。
「有可能……」尼菲特認同此可能性。

「不…黑騎士手握巨劍，女神身上的傷口理應十分整齊。乍看她們傷口血肉淋
漓，兇器應該幼長而粗糙。」屍人反對。

「資訊不足呢……我們再次回到自己的房間搜尋更多情報吧。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

阿圖拿着牙清尋得的機械假牙回到南邊的‘珍石房’，猶豫半響，慢慢把假牙進橙
髮女口中。

傷口立即擠出鮮血，橙髮女痛得閃眼眨眨。

橙髮女得到嘴巴後嘗試開合嘴巴，突然猛力一咬，牙骹響亮地啪一聲！

「嘻～～～嘻嘻………」她的血嘴勾起一個詭異的笑容。

「你是誰……」阿圖問。

「你…猜猜～嘻嘻嘻嘻。」橙髮女回答。

「為甚麼你會受傷，誰攻擊你了？」阿圖連珠炮發問。

「系統提示：請簡化問題。」

「你如何受傷？」阿圖修改問題。

「自由的代價……」她笑說。

「自由…？」阿圖自言自語。

「飛啊～到自由的世界去吧。」橙髮女突然看着大殿上的聖窗幽幽笑語，似乎
正跟誰說話。

「黑色的心臟……你知道是甚麼嗎？」阿圖嘗試用‘關鍵字’誘出情報。

「自由的代價……」她笑說。

「自由………代表甚麼？」阿圖針對自由一詞，問。

「飛啊～到自由的世界去吧。」她說。

然後阿圖再問甚麼也得到不，到新情報。

此時中川的房間再無情報，想跟阿圖借假牙讓藍髮女神說話。

阿圖一悟，慢慢把手指伸進橙髮女神的血口之中………

咔！

「哇啊～～～～～～～～～～！」阿圖兩指被橙髮女神咬住，立即血如泉湧。

頭香

咁樣睇番,雷克斯比我地搞柒咗

終於有新post

正皮左先睇

雷克斯一直solo打到成袋神裝，係縮骨咗少少

留名好幸福

第一季佢同柒尼佢地打副本個陣都唔係咁
最後出左把橙武都有問柒尼佢地要唔要架
雖然我覺得而家咁既雷克c 正好多
唔自私又點carry

可能m底嘗試緊將d角色變得立體

你係雷克斯，自己一個入人地親友團打副本，出左把傳奇大劍，想二話不說拿上手再說時望一望人地個陣容，六口，神神子，加奈……，真係開佢波？

的確之前呢個角都只係代表住pve solo 高手
而家寫到佢原來係咁自私
但講到打怪佢又真係最carry
就算比佢私吞d 野都嬲唔落
有技巧有膽色

神職者急忙為阿圖治療，重甲擁上去扳開橙髮女的嘴巴。

阿圖的中指被咬斷，食指僅餘皮肉吊着。

「嗚～～～嗚啊！！！」重甲鐵手套被橙女神咬陷。

無論劍砍拳擊也對女神像無效。

「豈有此理，你們這群門外漢！」尼菲特完成支線任後加入團隊的地精匠師立
即衝進房間，用扳手敲打女神手肘，然後在背部割起一塊皮，拿起螺絲批調整
半機械女神的身體來。

她眼睛眨眨，突然張大嘴巴，阿圖的血淋淋的食指還在裡面。

匠師探指一扣，輕鬆拆出女神的假牙，交到中川手中。

「幸好有完成支線………」尼菲特猶有餘悸說。

「早說了～」雷克斯驕傲地哼笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

中川想起阿圖下埸，拿着假牙，雙手顫抖地塞向藍髮女神。

最後───他放棄，用木弓把整副假牙捅進去。

「…………………」藍髮女神並沒有說話，維持怒目相視。

「你好。」中川習慣先打招呼。

「………………」藍髮女神並沒有回應。

「請問我們可以幫你完成────」中川說，被藍髮女神打斷。

「我要復仇。」她厲聲道。

「請問向誰─────」

「我要復仇。」

風哨子一愣，紛紛搖頭，希望中川別再刺激這個精神病患者。

但中川知道這是自己的責任，遂深入虎穴。

「你被誰────」

「我要復仇！」

「在哪？」中川再問，藍髮女終於安靜下來。

「就在大殿之中………」她說。

中川再問，藍髮女不斷重覆，未有新的情報。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

中川立即請來匠師拆下假牙，裝到無髮女口中。

她舒服地呼一口氣。

「謝謝。」她說。

「…………」中川不知從何入手────因為無髮女的雙目被挖，只剩下空幽幽
的肉窩。

「請問…你怎樣受傷的？」中川問。

「不知道…………」她回答。

「你還有受傷前的記憶嗎？」中川再問。

「皇后…邀請我喝茶，問及自由的問題。此時忠心的僕人，愛莉亞打翻了我的
茶杯。皇后大怒，喝退愛莉亞並喚來新的僕人端來新的茶。聊着聊着，我便失
去記憶了……嗚嗚……」無髮女哭出血水，猶如七孔流血一樣恐怖。

「皇后…是紅髮的女人嗎？」中川問。

無髮女張嘴，欲言又止，不回答。

「愛莉亞死了……你知道嗎？」中川知道交換情報可以引出更多情報，遂告

之。

「她────她死了………」無髮女幽幽道。

「關於愛莉亞的事你知道多少？」中川再問。

「愛莉亞是忠心及聰明的僕人，總愛在身邊留下紙條跟我們開玩笑。此外，她
十分愛美，經常使用鏡子。」無髮女神說。

「你的頭髮呢？」中川問。

「頭髮……我的頭髮……？」無髮女似乎不知道自己已被扒光頭皮。

「甚而顏色？我幫你找找看吧。」中川問。

「藍色…………」她說。

風哨子全體僵立，一同回頭────藍髮女神，不正是站在房門嗎？！

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

屍人的小隊繼續在書庫調查，他好奇地查看藏書，驚覺入口範圍以外的書均被
在書櫃中，無法取出。

他只好查看入口處的藏書，發現９成的書籍都是空白一片，唯獨兩本。
一本書名：匠神的神話。

傳說地精的祖先受‘上三高神’的委託，建造了第一神宮：伊甸園，他們─────

砰，副本以外的書，不看。屍人秒歸原位。

第二本書：夢境。

內容提及黑白矮人將會預言訪客遇上的挑戰。

「黑白矮人……夢境？」他若有所思。

此時中川派人告之愛莉亞的秘密。

「身邊留下小紙條？我明明檢查過……」屍人命人拖走愛莉亞的屍體，看着直
上天花的大書櫃────她是矮人，沒可能藏到哪麼高。

他清空愛莉亞靠着的書櫃，果然發現了一張紙片………

有技巧有膽色

期待中的回到未來link無咗

係餓咗好耐嘅文

有冇毒毒係完全唔知尋日發生咩事，靠文去補完？

M底應該唔想比我地笑

Welldone 啊 MM
BTW 你唔會係諗住寫返靚仔就可以完結今日掛
2100

我要重新寫一之，你地玩嘅過程不堪入目

你抄錯 template 有條 link 壞咗

慢慢重寫，你今日仲有兩更可以寫

一次*

我撚極都撚唔明洗完牆點解唔望下，提副出哂面，連迷之聲都出埋

跟住塞完個口又唔循環再用，提埋你地五官可以換換。

跟住一嘢就啪左個心入去

呢幾篇咪同我地前2日講既野差唔多
係整合左睇得易左姐

其實你話洗完個牆有反光
咁姐係代表牙清佢地係有望到個牆
但又唔講佢地望到咩
要再望多一次先見到有光射字
你唔覺得怪咩
要望2次
照計洗完就即望到架ma

仲好講
尋日晏晝忙到踢晒腳
放工嗰陣你同我講個無髮女死透了
唔山埃嗰啲你都唔試
有巴打話拆晒啲眼耳口鼻你又唔郁
有人話隊個心入去你就即隊

你係鏡夠望到成個廁所，你唔會在意丫嘛，係巴打講：專登望幅牆。睇倒影 依個key word我先出

我盡量用你地既內容去寫，雷克斯柒成咁係因為你地，仲有公廁牙清。個個都怕佢死唔切咁 明明大大個尼菲特未用。

咪又係我講

咁諗住啲人留係原位吖嘛
再講 死牙清好過死尼菲柒

雷克斯咁樣其實幾過癮
幾鍾意呢個貪心嘅雷克斯

諗住睇後續發展
加速ok?

留名

生死冊持有人係復活唔到，緊係行行企企就算

雷克斯以後可以做一個搞笑角

新毒 留名 睇到第二季斷左 再係前日開始追返

見到m底咁得戚，皮已負

冇心情去解迷

佢咁既做法好合符佢個人
要靠自己唔貪心又點會成身靚裝

睇到第一句就想覆弱智樓豬

食屎啦全團都係弱智既setting點夠你玩呀？

仲有一開始搵到既係牙x1 而唔係機械嘴

新毒唔好意為樓豬智力比我地好好多

妖放低打膠唔洗找

雖然係咁叫牙清做野
但佢個san值都唔係低其他人好多
中川個班做小小野就嚇到冇哂san值咁

的確換左做人造纖維機械嘴會好d
開頭牙都比我地搞到變做口

樹巴係咁s樓主

你都痴線，基拉用渣古咪又係橫掃千軍。你弱智又怪我角色

我只係想知，今晚可唔可以離開這個副本

Fucking true

一開始問個鍵盤係數字定字母又係冇理過，雖然未必係重要但都唔係弱智到表面野都要睇兩個回合阿？

琴日牙清隊洗完牆之後已經有幾個巴打話要再睇過間房

OK fine你話要睇塊鏡先出倒影個提示

嘩但屌喇星屍人一入黎就見到個提示

做乜尻？

世界大戰

佢已經灰左唔想磨落去

抹黑宇宙了

我明點解嘅
因為白心個密碼係英數混合
樓主為咗令我哋蠢啲就唔答

乜撚野話個五官冇搬過
屌你，我一見話橙髮無撚用就搬 話搬咗咁撚多次，都冇一次真係有行動
同埋我真係唔知邊鳩個啪一啪就死女神，明明之前已經因為心臟bad end兩次，食個飯返來就咁

mm 心急

我等你地指明幅牆呀，如果入房就比你地搵到哂咁唔洗解迷啦

冇髮個個係皇后
咁整死左唔係就good end 咩？

我覺得可以暗示下幅牆有倒影多過閃盲

要皇后先可以解鎖俾人拿走個鍋，所以昨日玩完先話去到離開副本條路仲好長下，所以先問M底今日走唔走得出個副本

一來我地慢
二來有啲人話唔好玩想睇文 所以佢都驚
三來佢收到三個負皮

琴日皇后死左你都仲比我地玩落去姐係今次個任既目的唔係殺皇后？

但冇咗段對白估條毛

其實一開始我地都唔明目的要做咩，只係知好似話要逃出密室，咁其實幫鳩個皇后，叫皇后開門味得，但結果又唔係咁

其實佢有講火把反光反射，但嗰句我記得係有打錯字，要一個個字睇再諗M底打錯左咩先知嗰句咩意思

放黑心個個係我 妖諗住即刻bad end 3次等m底出文

但點知會回到過去

冇錯。知唔知寫劇本同考慮上網控係幾難，你睇唔明/投入唔到不如出聲。
最後真係冇興趣咪等一日我出正文。咁都負皮

但皇后死左個副本仲未完
姐係唔一定要皇后先可以拎走個爐啦

你操行未夠
錯字係 mini game 嚟
你諗返個速成碼就大概估到佢想打咩

利申依家睇 mm 啲錯字行雲流水
完全唔影響閱讀

M底話佢當時玩緊有改劇情？

其實呢
要正皮應該一早正咗
冇得改
所以負皮唔似係舊毒俾

有冇諗過係我地狂推 post
所以有路人行過入嚟負皮

唔好為咗三個路人負皮放棄八十隻毒毒啦

no comment

話說我住沙田，唔知有冇機會係街見到毒毒睇我篇故呢

快d 出文啦

說好的謝文宴呢
唔知有冇機會食住飯睇 mm 打文呢

上個post 正皮點解會加得咁快，平時增長速度係大約10個回覆就有1個正皮，去到500回覆開始慢，上個post 300都未到就差唔多80個正皮

屌你老m，再唔出文，我地連呢到第7版都爆開你呀

哇大佬，我答車唔洗時間

毒毒食住先，MM打文，打完到毒毒睇文時MM先俾食，睇完即場live緊係即場追文

再創奇蹟 得一篇文就爆 post

等左好耐飯局了

live trpg

因為真子線寫得好
大家手鬆咗

今篇應該完

未開始追, 睇依個POST D留言都笑到HIHI.. 樓豬俾人屌到上天花板

BTW 正皮成功

之後接火良野？

皮已正

你貢獻咗上個 post 嘅 20% 負皮

Can you feel?

諗起都正

見到樓主比樹巴鏟到上天花板 真係笑到仆街

阿圖小隊 比人嚇走咗一半 san

推咗四頁都冇 part two
依家啲人入嚟睇你啲文定我地留言啊

M底上網控game好難嫁，仲要係連登

同埋完第一日既時候應該提下第二日幾時開始

同埋你又無啦啦得閒 or 你趕住出文 or 怕有負皮

突然之間將琴日一個鐘一次既回覆變做秒回

其實卡關都唔係問題，撞錯三個bad end咪大不了真係停文一日

你收負皮都唔係第一日既事啦，每個post都坐底收兩個負皮。 如果你見今次fail大不了下次唔玩咁長既遊戲。 你要知到你就算唔出文一日都起碼有八十位毒毒追住你黎含。 堅持原則好重要嫁

唉屌你出文啦

你講出黎睇唔慣
繼續屌m底上天花板
唔好比佢停

文呢

true 等咗成朝都冇
晏晝忙到傻 原來已經秒回死咗件
跟住就急急腳 close 咗

屌鳩M底出文 人人有責

第六版係史上最快爆post
一個禮拜就爆左

等一層神宮

食個飯返嚟咁多cm, 睇一睇笑到仆街
You made my day

文阿

文呀屌
再係咁10頁都有啦

中川小隊只係搜咗兩次，見到兩次女神個san值都只係冇咗大半

神職者急忙為阿圖治療，重甲擁上去扳開橙髮女的嘴巴。

阿圖的中指被咬斷，食指僅餘皮肉吊着。

「嗚～～～嗚啊！！！」重甲鐵手套被橙女神咬陷。

無論劍砍拳擊也對女神像無效。

「豈有此理，你們這群門外漢！」尼菲特完成支線任後加入團隊的地精匠師立
即衝進房間，用扳手敲打女神手肘，然後在背部割起一塊皮，拿起螺絲批調整
半機械女神的身體來。

橙女神眼睛眨眨，身體突然沉默下來。

「可能……大家也在說謊喔。嘻嘻嘻嘻～～～～～」她突然抬頭，詭笑地說出
最後的遺言。

機械嘴巴弱弱打開，阿圖的血淋淋的食指仍卡在裡面。

匠師探指一扣，輕鬆拆出女神的假牙，交到中川手中。

「幸好有完成支線………」尼菲特猶有餘悸說。

「早說了～」雷克斯驕傲地哼笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

中川想起阿圖下埸，拿着假牙，雙手顫抖地塞向藍髮女神。

最後───他放棄，用木弓把整副假牙捅進去。

「…………………」藍髮女神並沒有說話，維持怒目相視。

「你好。」中川習慣先打招呼。

「………………」藍髮女神並沒有回應。

「請問我們可以幫你完成────」中川說，被藍髮女神打斷。

「我要復仇。」她厲聲道。

「請問向誰─────」

「我要復仇。」

風哨子一愣，紛紛搖頭，希望中川別再刺激這個精神病患者。

但中川知道這是自己的責任，遂深入虎穴。

「你被誰────」

「我要復仇！」

「在哪？」中川再問，藍髮女終於安靜下來。

「就在大殿之中………」她說。

中川再問，藍髮女不斷重覆，未有新的情報。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

中川立即請來匠師拆下假牙，裝到無髮女口中。

她舒服地呼一口氣。

「謝謝。」她說。

「…………」中川不知從何入手────因為無髮女的雙目被挖，只剩下空幽幽
的肉窩。

「請問…你怎樣受傷的？」中川問。

「不知道…………」她回答。

「你還有受傷前的記憶嗎？」中川再問。

「皇后…邀請我喝茶，問及自由的問題。此時忠心的僕人，愛莉亞打翻了我的
茶杯。皇后大怒，喝退愛莉亞並喚來新的僕人端來新的茶。聊着聊着，我便失
去記憶了……嗚嗚……」無髮女哭出血水，猶如七孔流血一樣恐怖。

「皇后…是紅髮的女人嗎？」中川問。

無髮女張嘴，欲言又止，不回答。

「愛莉亞死了……你知道嗎？」中川知道交換情報可以引出更多情報，遂告
之。

「她────她死了………」無髮女幽幽道。

「關於愛莉亞的事你知道多少？」中川再問。

「愛莉亞是忠心及聰明的僕人，總愛在身邊留下紙條跟我們開玩笑。此外，她
十分愛美，經常使用鏡子。」無髮女神說。

「你的頭髮呢？」中川問。

「頭髮……我的頭髮……？」無髮女似乎不知道自己已被扒光頭皮。

「甚而顏色？我幫你找找看吧。」中川問。

「藍色…………」她說。

風哨子全體僵立，一同回頭────藍髮女神，不正是站在房門嗎？！

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

屍人的小隊繼續在書庫調查，他好奇地查看藏書，驚覺入口範圍以外的書均被
在書櫃中，無法取出。

他只好查看入口處的藏書，發現９成的書籍都是空白一片，唯獨兩本。

一本書名：匠神的神話。

傳說地精的祖先受‘上三高神’的委託，建造了第一神宮：伊甸園，他們─────

砰，副本以外的書，不看。屍人秒歸原位。

第二本書：夢境。

內容提及黑白矮人將會預言訪客遇上的挑戰。

「黑白矮人……夢境？」他若有所思。

此時中川派人告之愛莉亞的秘密。

「身邊留下小紙條？我明明檢查過……」屍人命人拖走愛莉亞的屍體，看着直
上天花的大書櫃────她是矮人，沒可能藏到哪麼高。

他清空愛莉亞靠着的書櫃，果然發現了一張紙片………

。。。。。。。。。。。。

「我聽到了………

瘟疫毀滅汶帝奇後，皇后覺得不用再保護鍋爐，可以打破萬年枷鎖，離開汶帝奇。
惟聰明的工匠把皇后的力量及意志分成給３侍女的心臟，永遠鎖在‘煉石大殿’內。
皇后打算毒昏她們，挖出她們的心臟扔進‘地熱鍋爐’合成新的心臟逃出汶帝奇。
我偷偷在鍋爐上安裝了密碼，並在皇后不會去的廢料埸寫下密碼。

剛才皇后打算毒害侍女，我假裝打翻茶杯離開。
不一會，皇后走到鍋爐邊，挖出自己的心臟，連同３侍女的心臟放進鍋爐，卻發現無法打開鍋爐。
她立即知道是我做的好事，打傷了我。我逃進書庫，在角落打翻大量書，假裝自己躲進去。

暴怒的皇后找半天沒發現我，失去心臟後她機能馬上停頓，離開大書庫了。
然而我不行了……希望匠師發現我密碼的秘密，重建汶帝奇吧。」

「紅髮就是皇后吧？！她的遺書解釋臨死前說：‘紅色發瘋了’的，只有白色可以起死回生是甚麼意思………」屍人始終想不到答案。

此時，隊員在角落書堆中找到‘貓頭鷹護目鏡’。

屍人試戴一下，驚見所有血液變成螢光綠，漆黑的黑間也變亮。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

牙清翻轉房間仍未找到新線索，此時屍人派人送來眼鏡。

她透過眼鏡看到牆上被血跡染污，好奇之下讓法師洗乾淨牆壁。

「嗯！舒服多了。」她看着回復昔日光滑如鏡的牆壁，心滿意足點頭道，繼續
回到血池搜尋。

「世間一切都是假象，只有面對幻象才看到真理。」

屍人回憶黑白矮人的說話，始終無法參透跟白色的關係。

他遂走到牙清的房間，看到光潔如鏡的牆壁—————

「Ｔ３０８！！！！！！！」他指着ＢＯＥＴ於牆上倒影驚叫！

全人趨之若鶩奔向鍋爐，輸入：Ｔ３０８。

咔嚓—————鍋爐再次打開，扔出‘白色機械心臟’。

「白色……才能起死回生！」屍人明白愛莉亞遺言的意思了。

就在白色心臟出現一刻，副本團成員同時看到新視窗。

「系統提示：指出‘皇后’真身。

＊小心行動。」

「那麼……我們需要的資訊已經齊了。」屍人從書庫拿出一本白頁書，凝重
說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「首先，只有女矮人有劇情的情報。

１）紅色發瘋了，只有白色可以起死回生

２）皇后想毒害其他侍女，愛莉亞救人，從無髮女神口中可以證實。

那麼我們可以暫信愛莉亞的口供。

即紅髮就是皇后。」屍人說，其他人開始在白紙上筆記。

「然而，紅髮被殺，可能因為侍女————」屍人說。

「等等，我不認同紅髮被殺一說，只是找到她的頭髮而已。

因為無髮女聲稱她的頭髮是藍色，當我們求證，扯下藍髮女的頭髮時———發
現低下藏着紫色的頭髮。」中川說。

「甚麼？！即是紫髮女假扮藍髮女？！」眾人吃驚問。

「也許，不知道。」中川聳肩說。

「但紅髮未死的話……它在哪裡？」某玩家問。

的確，煉石大殿每個角落也被玩家地毯式搜索，決不可能躲起來。

「只有一個可能吧………」雷克斯默默指着‘大神兵’黑騎士鎧甲。

大殿一片死肅———想到皇后就在自己身旁。

「可以結案陳詞了吧……」阿圖說。

「等等！藍髮女聲稱她是藍髮而已，如何求證？現在紫髮跟橙髮是肯定原本顏
色，惟藍髮跟紅髮難以判斷。」屍人急道。

「不！皇后能着３侍女的心臟到鍋爐打算合成新心臟離開大殿，證明她已經戰
勝３侍女，不可能傷成那個模樣！跟愛莉五口供不乎！」風哨子反駁。

「我不認同。

先看橙髮女，她只是被拔去嘴巴及心臟，身體並無傷痕。

反觀紫髮女身體傷痕累累，加上滿口都是復仇。相信跟皇后有一埸惡戰。

試想想，為甚麼橙髮女沒有傷痕？」屍人再駁。

一石擊起千重浪，眾人陷入沉思，大殿猶如大學圖書館，滲滿玩家的喁喁細
語，

為甚麼？！

「自殘…對吧？」中川突然說。

「正確！

假設紫髮女跟皇后一戰，戰敗被挖心，所以懷恨。

再看橙髮女，沒有傷痕，同時對自由有一種盼望———說不定她自願獻出心臟
對吧？」屍人說，眾人如夢初醒，點頭是道。

「那麼誰是皇后啊？！」玩家們反問，屍人一時間也想不出答案。

最後————————

「感謝惠顧。現在消費滿＄３００─────」

「唉………」尼菲特再次課金，買下第２條線索。

「系統提示：從三個‘半機械女神’的口供中找出邏輯矛盾。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「紫髮女不用查……她只說要復仇跟皇后在大殿。」屍人馬上排除一人。

「按你意思說橙髮女是自願獻出心臟，那麼是她跟皇后是一伙，只最後提醒我
們有人說慌，再憑她愛理不理的態度，算是‘正邪不分’的角色，即是無從判斷。
既然是‘無歟判斷’，更不可能存在邏輯矛盾。」雷克斯再排除一人。

「無髮女……有破綻嗎？」眾人看着白紙上的情報沉思。

「她不斷強調自己記不起跟皇后茶聚後的事……整件事乎合愛莉亞的供詞
啊？」尼菲特一話如同天雷轟在屍人頭上！

「你再說一次！」他急道。

「她不斷強調自己記不起跟皇后茶聚後的事，整件事————」尼菲特小心翼
翼說。

「對！這就是矛盾位了！

她強調‘自己跟皇后茶聚’，即是告訴我們‘自己非皇后’，背叛了不出賣皇后身份
的設定！同時未在其餘二女身上發生！」屍人一言引爆大廳氣氛。

「水落石出了吧？！」玩家們紛紛站起來，一同起向無髮女神。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

好，總結完尋日嘅事啦
跟住落嚟就係劇情嘅推進啦

0100

快

個驚總結完快點完埋個副本

「很想要吧？」屍人拿着白心臟譏笑道。

「………………不知道。」無髮女說。

「少裝，你的謊話被我們識破了！你就是皇后，想得到自由毒害其他侍女，挖
出她們心臟，卻發現打不開鍋爐。在能量耗完之前佈下天仙局，讓我們幫你取
得白心臟是吧？！」屍人哈哈大笑道。

「系統提示：你已觸怒 無髮女神。」

「哼……哼哼……哈哈哈哈哈哈哈！」無髮女神突然大笑，皮膚下的機械開始
發紅，大殿變熱。

「糟糕！她要釋放‘化學能’了！」匠師驚叫。

「乜能呀？」雷克斯氣急敗壞問。

「生化機械…她燃燒所有生命力轉成‘動能’，要動起來了！！！」匠師大驚，逃
到廢料埸去。

「旅人小心！」地精軍隊衝上前保護玩家。

「既然你們已經得到白色心臟，我也不用再裝了！！！哈哈哈哈」無髮女神狂
吼一聲。

「角色更新：無髮女神 變成 皇后‧姬爾曼」

「姬爾曼！」玩家拔出武器迎戰。

「速速去死吧！！！」皇后一拳轟向地面，炸出衝擊波擊退敵人。

玩家及地精均摔到大殿之中，此時皇后肢解了紫髮女神，把她的斷腿駁刑自己
身上，變成人形蜘蛛一樣。

「糟糕！要是她捕食其他‘生物’使可以不斷補充‘能源’！別大意—————」灰
鼻子說着。

皇后全速衝出大殿，白腿一踢———轟隆～～～～～

數名玩家及一批地精閃避不及，被踢上天花，摔成肉醬。

「快散開！！！她的攻擊力好變態！！！」尼菲特驚叫。

「系統提示：皇后正注視你。」

屍人大吃一驚，馬上召出海量不死族阻擋皇后。

豈料皇后身法異常敏捷，跳到牆上沿壁疾走，無視其他玩家攻向屍人！

「受死吧！！！！！！！！！！」她凌空抬腳，一腳重跺下來。

澎～～～～～～～～～地板震出圓波紋。

「為甚麼要追殺我？！」屍人在碎石之間穿插，突然覺悟———他拿着白手。

「道具給你！」他雙手一捧，把白心送到躲到牆邊不敢動彈的雷克斯。

雷克斯反應不過來，痴痴呆呆地接實白心臟。

「喝啊！！！！！！！！！！！！！」皇后撞碎沿路石塊衝來。

「我屌你咩仆街！」雷克斯大冒三丈，不惜浪費數小時的心血—————朝高
空擲出心臟，拋到房間另一邊。

中川接下心臟，馬上換出長弓。

「樁！」他說。

風哨子馬上換出長木箭，射進中川旁邊的木牆上。

皇后果然追殺中川，他以風哨子的木箭作樁，在牆上跑酷似的飛簷走壁。

去勢越來越高，皇后難以追上。

「我拖住她，你們想辦法！」他大叫。

母服玩家也結出冰石讓中川走位更靈活多變。

屍人馬上沉思———

「不對，鍋爐要她扯斷鎖鏈，證明機制未完？！」他說着。

突然皇后怒吼一聲，雙足齊蹬，飛向中川！

中川剛好躍向另一枝樁，未能轉向，馬上被打成肉醬————

轟隆～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

大殿灰塵滾滾……中川平安落地。

「甚麼事？！」玩家跟地精退到一旁。

灰塵中傳出角力跟怒吼。

黑騎士鎧甲竟然動起來，舞動長劍擋着皇后。

「為甚麼……一起等死，不如活一人！」皇后怒瞪黑鎧甲。

「吼啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」黑鎧甲大怒，飛膝擊向皇
后。

皇后低頭閃過，在牆上擊出一個大洞。

玩家目瞪口呆看着兩隻龐然大物互相廝殺。

這個層次的戰鬥———非他們可以參與。

「誰在裡面？！」玩家驚問。

「既然紅髮女都在這裡……只剩下一個可能吧……」阿圖穿着重甲跟拳套凝重
說。

「藏於黑甲內是藍髮侍女！」

沙田友

馬上被打成肉醬-比人打扁左
你應該係想講 眼看xx馬上就要被打成肉醬

另外
傷痕是纍纍非累累
纍纍取字於纍纍果實 一抽抽 意即好多

我想講，無髮女好似係冇腳㗎喎...
未免打得太開心

Jed

佢執左紫髮隻腳阿

係喎睇漏咗

幾時先拎得鍋走
話說個電鑽呢

大量活屍從上方破洞進入大殿。

「邪惡的軍隊活過來了！地精們，守住祖先的聖地啊！！！」布登地精跟灰鼻
子的軍隊衝向活屍落地的角落，血戰起來。

「我們上啊！」菲力帶領汶帝奇衝隊抵擋不死族攻勢，讓玩家可以專心對負皇
后。

此時皇后跟黑騎士在大殿激戰連埸，亂石紛飛，數人被皇后踩扁。

「我們根本不能插手啊！」尼菲特召出金門擋住落石，跟戰友退守一角。

「旅人！！！關節！！！酸槍！！！」匠師從廢料埸大叫，然後躲回去。

「系統提示：在大神兵‧黑鎧失去動力前 擊破皇后‧姬爾曼的關節（０／８）」

「工作來了！！！酸槍點算子彈！！！」屍人急道。

「３０齊！」

「３０！」

「２７」

「３０！」

玩家紛紛報數，共有５００發左右。

「集中攻擊她的右肘！」屍人大叫，再次召出屍海纏住皇后的活動。

一串綠球轟向皇后的手肘，手肘馬上染綠冒煙。

「嗚～～～可惡的小蟲子！！！」她吃痛怒吼。

「開火！！！！」牙清大叫。

「系統提示：在大神兵‧黑鎧失去動力前 擊破皇后‧姬爾曼的關節（１／８）」

「好極！保持攻勢，殺啊！！！！！！！！！！！」

玩家圍剿皇后，黑騎士看到玩家攻擊皇后左臂時馬上搶攻皇后右身，讓她無法
有效防守，身上傷痕累累。

「系統提示：在大神兵‧黑鎧失去動力前 擊破皇后‧姬爾曼的關節（２／８）」

「系統提示：在大神兵‧黑鎧失去動力前 擊破皇后‧姬爾曼的關節（３／８）」

戰鬥過程不複雜，卻十分考驗玩家的射擊能力。

皇后跟大神兵拳來腳往，鮮有停頓的一刻。

「吼啊～～～～啊！！！！」玩家扣緊機板，射出密集的彈幕———卻大部份

射空了。

他們並非狙擊手，而是暴君及守魂使等重甲職業。

因為皇后體形巨大，重甲傷不到她的關節，要依賴遠程火力精準擊破之。

「這機制…故意讓重甲使用遠攻！」屍人急道，閃着落石。

「又如何啊？！」尼菲特彈琴一樣使用技能，為各方戰友回血。

「我們———不夠彈藥啊！！！」屍人怒吼。

躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂躂咔咔咔咔—————

「嗯？」某守魂使查看步槍，他已經射空了兩個彈匣，再無憂彈。

其他重甲的酸槍相繼告終。

綠彈的去勢越來越弱，皇后雖然上身被打成爛稀巴，但下身依然健在。惟黑鎧
甲的動作越來越慢，攻擊之間的硬直時間也長。

此時皇后直拳一衝，砰一聲倒黑鎧甲。

玩家從碎裂的頭盔中看到一個少女正咬牙切齒戰鬥。

此時——————

躂躂躂躂躂，嘈雜的馬達聲。

「龍騰萬里！」

「哼？！」皇后大怒回頭。

雷克斯能着巨型電鋸飛身劈來，一鋸在後背。

譏譏譏譏譏————————血肉火花四濺，皇后痛得到到處亂擊牆壁。

巨鋸越鑽越深，突然啵一聲活生生鋸斷皇后的右腿。

「系統提示：在大神兵‧黑鎧失去動力前 擊破皇后‧姬爾曼的關節（６／８）」

「喲呵～～～～～～～～～～～～！！！！！上啊大家！！！」雷克斯振臂大

叫。

玩家立即圍攻倒地的皇后，朝最後一條腿齊射，膝蓋冒煙———風哨子齊心一
射。

轟隆～～～～～

「系統提示：在大神兵‧黑鎧失去動力前 擊破皇后‧姬爾曼的關節（７／８）」

「嗚～～嗚啊～啊！！！！」皇后變成人棍在地上打滾。

黑鎧甲花盡最後一分力站起來，黑劍對着皇后的俏臉一放，咔一聲把她的臉劈
成兩半。

「系統提示：在大神兵‧黑鎧失去動力前 擊破皇后‧姬爾曼的關節（８／８）」

「系統提示：已擊敗 皇后‧姬爾曼」

「…………」玩家一愣，爆出空前歡呼。

黑鎧甲單膝下跪，虛弱得無法說話。

「匠師！解下頭盔！！！」尼菲特急道。

匠師爬上黑甲，頭盔像花辮一樣打開。

無髮女神————

「這……是你的吧？」尼菲特交出藍髮。

無髮女神虛弱地點頭。

「要使用白色心臟了吧？」屍人問。

「中川認為呢？」尼菲特問。

中川點頭。

他們合力把白心臟塞進藍髮侍女的身體。

她虛弱的脈搏馬上回彈，強而有力，臉上再次紅潤起來。

「謝謝你們……旅人。

我是侍女‧瑟茜，謝謝你們。」瑟茜哭道，連聲道戰。

「抱歉……我們趕時間。請問你可以扯斷地熱鍋爐的鏈讓我們帶走嗎？」尼菲
特單刀直入。

「皇后已經不存在……我也沒有留守的必要……

好，讓我嘗還你這份恩情吧。」瑟茜話畢蹲在鍋爐旁，單手一托————整個
鍋爐被她拔出來，交到尼菲特面前。

整個汶帝奇突然劇震，天花立即榻下來，被瑟茜扛住。

「甚麼事？！」屍人驚問。

「汶帝奇全靠鍋爐的力量維持。失去‘鍋爐’，汶帝奇也隨之崩壞。」她說。

「為甚麼你要早講呀？！」尼菲特驚問。

「你趕時間啊？」瑟茜大感冤枉，說。

隆隆隆隆隆隆～～～～～～～～～～～～

四周已經陷入一片黑暗，眾人再次聚首大殿。

「怎辦？！」玩家驚慌起來。

「旅人，剛才我一直在廢料埸收拾有用的物資，可以維修好鑽探機，只要把鍋
爐裝進車子就可以了！」匠師喜道。

「還等甚麼？！」尼菲特把鍋爐交給匠師，讓他穿過石縫到珍石室啟動鑽探
機。

不一會————鑽探機破石而出。

「來了～一起回到地面吧！」他說。

「瑟茜，你怎辦？！」尼菲特急問。

「我不知道……自由從未降在我身上…」她說。

「好好活下去吧！加油！」尼菲特話畢，指揮母服玩家爬上鑽探車。

「好！我們趕快———」中川說。

「抱歉，旅人，車子沒有位了。」匠師說。

「…………………………」全面玩家沉默起來。

尼菲特數算位置，的確，車箱只有存活玩家３３人的位置，連同菲力及灰鼻子
的位置，一個不多。

「系統只打算送走‘完成副本’的人團隊吧……」屍人默默道。

「你們趕地精下車不就可以了嗎？！」風哨子急問。

「豈有此理！我不開！」匠師大怒。

「尼菲特……怎辦？！」

「………………」

我知，手快打錯。

因為我字文要快，係跟個腦個音去打，好多時打打下要刪字再改，因為太快。

所以你見我有時啲句子多左／少左啲字咁解

[qoute]「系統只打算送走‘完成副本’的人團隊吧……」屍人默默道。

「你們趕地精下車不就可以了嗎？！」風哨子急問。

「豈有此理！我不開！」匠師大怒。

「尼菲特……怎辦？！」

「………………」[/qoute]
打完boss要打叛徒風哨子喇

皇后寫到咁勁，侍女應該差唔多，仲要用埋鋼鐵之心，叫佢上演“點解小明跑得快過架火車”咪得

應該係件甲勁姐
件甲爆爆地
可能跑跑下爆開

「你們趕地精下車不就可以了嗎？！」風哨子急問。

趕呢個走差唔多

冇班地精輸左十世啦

五轉機械師準備降臨了
In鍋爐we trust

用雷克斯個鑽頭開拓新路啦

話時話
雷克斯又carry 了

睇左咁耐
開始覺得班人好似真係住左係隻驚入面咁
一開始仲會講下off line聚會
而家無左件事

新世界d人已經抽離唔到,可能現實佢地都係院友

隻game就係用嚟研發AI同令人沉迷遊戲忽略現實
到AI研發成功就放出去扮普通人，控制社會，維持烏托邦狀態

手痕想騎劫

邊個仆街又比負皮

有

跟係架車後面唔得咩

無懷疑過你中文能力
提開就提姐

我講過係完全ｓｋｉｐ左依部份，乜都講哂真係唔得掂。

有全部影響ｂｕｇ都用人偶系統解釋，冇得駁

總之 offline 生活得返線下分享情報
冇得駁
繼續爆文

不如毒毒唔好扣正負皮啦

M底好撚傷心嫁

寫咁多字都唔夠出面d on9綠帽故多正皮

唔知點解keep住有兩個負皮
利申皮已正

望返連登第一季，標題就係一日一萬字，我都係咁先入咗嚟睇，mm你加啲吸引人嘅野去標題啦

認真 正評左。可能呢個genre 唔係個個啱睇？ 但我覺得m底真係寫得幾好 所以會一直支持落去

我都唔抵得點解努力嘅m底會咁少正評

所以一開波就已經正評咗

同感

發夢夢見mm個post多咗百幾個負皮

Hea 左2個月
今日第一日番工
終於可以有時間重睇成個第三季

其實我唔想嘩眾取寵。

好似我寫人性，我唔想大大隻字寫住［人性］

我寫黑暗，我又唔想［黑暗］

因為我覺得讀者有眼睇，最重要係用心思考。

乜都寫哂出嚟好似好cheap咁。

另外我有一樣嘢比較不明白

好多人有零碎嘅idea就出故，頭一篇當然好睇，幾百like，但總係不過3post就停。有幾多人好似我咁日日出幾千，出左年幾

我好奇其他標籤人性 同 黑暗嘅故係唔係好黑暗？

冇睇,剩係睇M底

大家學嘢，model Answer

標題s與m，刷數

火燒巴幫佢整template時那句紅字：
“地方的M底需要正皮”咁正，佢走去改左，唔想俾新毒知佢M

開分身覆自己話model answer

衝埋上地面個史詩副本就完，今次大家點評分

一向見到新post就即俾正皮，但今次俾完正皮見到上文提要即時後悔左

成個解謎好似係屍人solo

喂，你地係叫屍人做丫嘛，我都費時寫副牙清太柒

可能要跟個game寫，今次冇之前副本寫得咁流暢，而其中一個你提過而正文都冇出現的點子：黑甲會跟隨剩餘時間有所動作，應該係四房同時描寫線索找唔到份放落去，這部份冇玩game的讀者睇落可能會覺得散，建議放紙言時重寫一次，在四房穿梭來回交換/討論情報要似俄服魔女副本咁流暢。

副本設計，玩完game唔想提 ，不過係係有趣同有心思的，講多一點，四間房加多一點描寫，西房玩game時說是聖堂，但睇正文時我在腦內重建場境，只係得四面牆加兩個女神像，其實個感覺幾空泛。

以上問題我當係趕住一日出到結局俾我地睇，而其中解謎部份玩game時全部提過，所以你將5萬字壓縮到萬五字而成的結果，都係嗰句，放紙言的話要大執先睇得舒服

你應該keep住寫，話牙清不停俾人點去血池找下仲有冇線索，漸漸地竟然有一點點愛上浴血的感覺，一個黑化牙清咁就誕生左

身邊有人日日出一萬字
放上啲大陸小說網
雖然冇乜人睇，但佢堅持咗三/四年

BTW 人地嗰啲正皮係嚟自一次性讀者
你嗰八十幾隻正皮係嚟自睇足你十幾個 post 嘅毒毒喎
留得低嘅都係一份心意

負皮是我留的

估唔到我都追左依個故年幾 仲諗住一開始個故捱唔得幾耐 以為果時冇咩人睇 樓主就會棄左故

咁堅持呀你

題外話 我叫唔叫撞到樓主

其實玩嗰陣都可以寫多啲
會投入啲

我原本諗住得五/六樣嘢可以做
得一/兩樣嘢係有用

點知原來係得一/兩樣嘢做 唔錯得

覺得下次可以加多啲冇乜用嘅互動物件
可能每樣都有少少少少提示咁
好似會爽啲
起碼鳩 up 冇咁易 bad end

Cdrom 但有比正評同每日追文

MM 竟然偷懶走去打機
人來 家法伺候

其實我近排靜靜雞煲緊Total war warhammer2

只有guild war2嘅pure white係我

講開又講
有冇巴打有睇 Ashes of Creation 啲 News
「每個服都有自己嘅歷史 由玩家所決定的歷史」

係個標題加 抖M 應該會多左人睇

有睇過，覺得同M底隻game都幾似

火燒巴，點樣引文都show到紅字，我次次在引文用紅字出黎都冇轉色

應該係我setting有問題，睇到引文紅字，睇完捲落去再捲翻轉頭就紅變灰

今日下晝先有文

幾點先

連登問題
你上 web 版望返應該係紅色
android app 引文顏色係 fail fail 地

其實ＴＲＰＧ有趣之處係互動。

你地控角色，好似中川咁飛簷走壁都得，只要你地想得出，合理我都批。但係你地好正路咁查，仲要錯方向

依幾日報名了，有啲驚

未玩過,唔知底線去到邊,下次再玩激d

報咩名

下次不如選擇題 ，3㨂1， 大家投票決定。 咁似乎節奏輕快d

呢啲佢成日玩
整啲無關痛養嘅選擇題比大家

快d 救埋出黎做傳奇NPC 啊

下晝已到
文呢

0200

PM

報名讀書拿？

嗯，其實好有壓力，身邊個個都搵錢至上，有個仲打算下年結婚。

我反而打算追夢想，唔係好敢同其他人講

去日本讀書，報名姐，有咩好怕喎，祝你順利

做其他人想做但唔敢做嘅 有咩唔敢同人講

我睇唔知邊本日漫講過，講個夢想出黎俾人笑，就係因為人地覺得你做唔到，就係咁難做先有實現的價值

追夢唔錯呀，可能係日本識到個日本妹

Btw 佢地早婚姐，大把人三十幾歲結啦

岩啊 , 易做既野一街大把人都做緊啦 , 就係難做既野先有佢既價值係到

首先,你要有女
有時停落嚟,諗清自己想要咩,先唔會將來後悔

大殿落石如雨，石塊碎成尖刺四濺，猶如覆蓋全圖的範圍技能損耗玩家的重量。

風哨子湧向鑽探機跟尼菲特理論。

「我們有約定，出去才─────」中川怒道。

尼菲特欲解釋此乃副本設定，與己無尤。

此時一塊巨石摔在鑽探機上，差點壓死她。

「尼菲特！沒時間了！！！！！」屍人掀起鑽探機車蓋怒吼。

「讓我們擠進去啊！」風哨子叫囂。

「旅人，再不開車便趕不及了！」匠師已經啟動引擎，鑽頭開始旋轉。

尼菲特無奈地看着中川────

熊頭大鎚突然從後敲來，砰一聲把中川攆下車頂。
「快躲進來啊白痴！」雷克斯探出半身向她招手。

尼菲特痛定思痛跳過去。

雷克斯接住尼菲特，砰一聲關上車蓋。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「叛徒！！！！！！！」

「賤人！！！！！！」風哨子立即起哄，準備舉弓射擊。

關起車蓋一刻，劇情再次觸發。

瑟茜支持不住，雙手顫抖，整幅天花崩塌下來，活埋鑽探機。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

車箱左搖右擺，碎石打出砰砰叮叮的響聲。

一顆巨岩澎一聲擊陷車殼少許。

「‧‧‧‧‧！」屍人對尼菲特大吼。

「甚麼？！」她半粒字也聽不清。

燈泡突然熄滅，只亮起‘逃生車門’上的綠燈泡，令車內氣氛更詭異。

「出發！」匠師大吼一聲，搖動棍波，踩下油門。

鑽探機像按摩椅一樣劇震，開始前進。

「綁好安全帶啊！！！！」屍人劈喉大叫。

尼菲特立即尋找安全帶，但視線已經震得一片模糊，只能憑手指的觸感沿着椅
背摸索。

「要鑽了！」匠師啟動鑽頭，車內的雜音飆升一倍。

尼菲特終於摸到安全帶扣───鑽頭剛好卡進石裡，強大的反作用力彈起鑽探
車，尼菲特及數名未綁好安全帶的玩家被猛力拋起，半身懸空。

黑───綠───黑────綠────

綠燈泡一閃一閃，尼菲特看到阿圖及屍人向自己伸盡手臂，她正想捉住，視線
慢慢升高，撞向車頂凸出來的一組鐵儀器。

眼前一黑─────砰！

有文

唔係柒到打完副本離開時因為冇綁安全帶而收皮阿

眼前一黑................文呢

更新咗個app點樣畀正皮

MM 名校仔
讀書係咪會多啲時間寫文

加油

無人嘲笑嘅夢想唔係夢想

唔信個個要一樣既樣，唔信個世界得一個方向

獨一的異相

敢於嘗試實踐夢想絕對唔係一件壞事
只係好多香港人被培養到冇左夢想姐
諗好就去吧

跳左咁多句

夢想就係要追，唔係有咩用，我精神上支持你

大家咁比面，今日大爆發，唔完副本唔瞓。

支持

果然扣住正皮係會快啲有文

大家一向都俾面喎

睇d副本機制真係睇到頭都爆
作為讀者既我應該覺得詳細定係太多資訊好

不嬲都咁俾面
好應該一直爆到第三季尾

BTW 有冇發現正皮嘅累積速度愈嚟愈快
但你出文嘅速度就愈黎愈低
9 頁 65 正皮得 5 更半

加油

唉屌你咩， 你唔好同我講一出地面就完副本， 我即刻屌到你上天花板

唔好走去訓喎

「警告：左窗危險。」

「系統提示：擊退生化部隊 （０／３）波」
「系統提示：擊退生化部隊 （１／３）波」
「系統提示：擊退生化部隊 （２／３）波」

「警告：準備撞擊 ５秒。」
「警告：準備撞擊 ４秒。」
「警告：準備撞擊 ３秒。」
「警告：準備撞擊 ２秒。」
「警告：準備撞擊 １秒。」

「系統提示：掩護地精匠師收集廢料（０／５）」
「系統提示：掩護地精匠師收集廢料（１／５）」
「系統提示：掩護地精匠師收集廢料（２／５）」
「系統提示：掩護地精匠師收集廢料（３／５）」
「系統提示：掩護地精匠師收集廢料（４／５）」
「系統提示：掩護地精匠師收集廢料（５／５）」

「系統提示：擊退生化部隊 （３／３）波」

「警告：遠離車窗。」

「警告：準備撞擊 ５秒。」
「警告：準備撞擊 ４秒。」
「警告：準備撞擊 ３秒。」
「警告：準備撞擊 ２秒。」
「警告：準備撞擊 １秒。」

「系統提示：防守鑽探機 直到地精匠師完成維修 ０９分５９秒。」

尼菲特打開眼睛，馬上被字典厚的系統訊息蓋着視線。

她嘗試抹走訊息，感到手臂酸弱無力。

阿圖正跨在她身上，單手為她治療，另一手指喝某狙擊手。

車箱內槍火閃爍，刺痛尼菲特的眼睛。

狙擊手朝窗外火力全開，硝煙四起。

屍人、雷克斯、所有重甲、法師及神職者均守着坦克四周。

時間像漿糊一樣慢───────

「～～～？」阿圖跟她說話，但尼菲特聽不到任何聲音。

「聽到嗎？！」阿圖拍打她，尼菲特終於恢復意識。

「我…怎麼了？」尼菲特苦苦撐起來，頭痛欲裂。

「剛才你撞到頭部，整個鼻子斷開了！」阿圖大叫。

「不會吧？！」尼菲特嚇得心臟麻痺，立即摸向玉鼻。

「我治好你了！快起來！我們快失守了！」阿圖扶起尼菲特急道。

「你們在做甚麼………」尼菲特剛恢復意識，立即被嘈吵的槍聲轟得耳鳴。

「你跳出車就知道了！」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

尼菲特掀起車蓋，赫見一個活屍山崩從街道撲來。

坦克撞上路旁的一幢大屋，鑽頭被卡住。

地精兵組成圓形防線，抵擋屍海。

雷克斯一鎚一劍跳進屍海，殺出漫天血肉。

「醒起來？我們急需治療啊！！！」屍人放出魂稱，以海量骷髏兵填滿地精兵
的缺口，撐起防線。

「我們在做甚麼？！」尼菲特退在鑽探機旁問。

「我馬上完成了旅人！」地精匠師正在維修鑽頭。

它被大量殘肢碎骨卡着，需要清空鑽隙間的手臂及碎片。

「我們回到地面了嗎？」尼菲特環看四周，仍是漆黑一遍。

「才不是！我們仍在汶帝奇內城。鑽探機剛才被生化猩猩撞擊，剷破十多幢房
屋後履帶受損。現在要守住匠師直到他完成維修！」屍人以紅線控制數十具骷
髏戰鬥，忙得不可開交。

街上撲來一隻巨猩猩，飛身撞碎骷髏，突入北邊防線。

地精難以對抗大形魔物，瞬間被巨猩猩撕出一個大缺口，活屍馬上湧入圈內。

當玩家打算合力秒殺巨猩猩之際，一群屍犬從屍群躍起，撲倒數人。

法師於狹窄的空間根本無法閃避，被活生生啃食臉孔。

前面是巨猩猩，右面是屍犬，後面傳來隊友及矮人的慘叫。

尼菲特長出三頭六臂也無法應付所有突發事件。

巨猩猩左衝右突，缺口越來越闊。

「還未可以嗎？！」屍人問匠師。

「馬上！鑽探機要防水，不然過河會被毒死！」匠師說。

「該死，這副本怎會這麼長！」屍人暗罵。

尼菲特撓口令般咏唱技能，嘴巴酸起來。

無人有空閒對付巨猩猩，就在防線被屍群淹沒的一刻───

菲力帶着汶帝奇衛隊用肉身填補缺口，跟巨猩猩戰鬥起來。

巨猩猩拳拳有打，打衛隊裝甲上發出納悶的鼓聲。

雖然它打不壞汶帝奇衛隊的裝甲，卻打得他們嚴重內傷，口吐鮮血。

「最後一個彈匣了！」狙擊手突然掀起車蓋，用酸槍射中巨猩頸部。菲力爬上
猩背，巨斧怒劈一頓，終於斬殺巨猩。

「系統提示：地精匠師成功維修鑽探機。」

「系統提示：活着回到地面。」

「快！撒回車內！」尼菲特急道，玩家馬上撒退。

「地精快走！」屍人的骷髏但敵不過屍犬，鑽探車馬上被淹沒。

「村長───嗚啊～～～～～！！！！！」爬最後的地精正跳進車箱。突然，數
十隻手臂從後扯走他，車蓋入口空空如也……

「快關起來！！！」尼菲特急道。

「不！還有數人在外面！」灰鼻子大急。

此時兩隻活屍跳進車箱。

「仆───啊～～～～！」它身旁正是一名法師。他剛好忙着扣安全帶，動彈不
得，被活屍咬個正着，滿頸是血。

「我還有３個兄弟在外邊！」灰鼻子說。

「菲力也在外邊啊！」匠師急道。

「快快快！我來！」阿圖解開安全帶打死車內活屍，再爬出車蓋────

兩隻活屍剛好迎面相貼，阿圖抓着它們的頭向下一壓！

砰一聲摔裂屍顱，借力跳起，站於車頂。

他看到菲力跟地精重甲兵被大量衛隊活屍包圍，無法殺出重圍。

「他們───」阿圖說，雷克斯突然爬出來。

「哇～～～～他們屍變了！」雷克斯向阿圖使眼色，二人馬上跳回車內。

「甚麼？！菲力怎麼了？！」匠師驚問。

「都死了！屍犬正啃食他的屍體！」雷克斯急道。

「不！他的裝甲────」灰鼻子不信，反駁。

「你想不想死啊？！怪物已經爬到你頭頂了！再囉嗦我把你扔出去啊！」雷克
斯狂聲一吼，灰鼻子慢慢坐下。

「開車！」他厲聲命令，鑽探機再次啟動起來。

尼菲特學乖扣好安全帶，聽到地面傳來空彈殼的彈跳的叮叮聲。

她看着彈殼滾來滾去………發現旁邊兩排座位空空如也了……

鑽探機隆隆前進，鑽破一間又一間的石屋，偶爾鑽着一棟塞滿活屍的屋便血花
四濺，玩家不得不用布料擋着車窗。

突然震動停止，鑽探機駛進一片小平地。

「馬上入河了！」匠師說。

「只要過河我們便安全了………」灰鼻子握緊拳頭說。

澎────────────────

尼菲特半臉是血，赫見眼前３個玩家的頭顱當埸爆裂，濺得滿車腦漿。

玩家面面相覷，看到車尾被打出一個拳頭大小的破洞。

「穿甲彈？！難道－－－」牙清看到破口裝甲被燒成燈紅，立即舉槍望出去，臉如土色………

「不會吧……」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

瑟茜掀起大片瓦礫，救出風哨子眾人。

「自由之地…真的存在嗎？」她猶豫問。

「對！就在紅櫻要塞！」女風哨子急道。

中川伏在屋頂，再為反坦克炮上膛…

「伏下！！！！！！！！！！！！」牙清急叫。

澎──────────────────────

車內再濺出一團血花。

全人伏在地上不敢動彈。

「尼菲特快過來！！！！」車頭傳來雷克斯的驚叫。

尼菲特撥開屍體及血水爬過去，心裡祈禱────

阿圖被擊穿右腰，血肉模糊。

她正想為阿圖急救之時，匠師突然大叫。

「找人填住破洞啊！！！！！！！！！！」

鑽探機已經衝出街道，凌空摔向‘毒河’之中……

中川有能力走到就走啦，又要做死柒尼 賤種嚟

你害到我差d 活埋
我射鳩你都好正常

正皮
加速

齊齊落冥界

柒尼去唔到白境

問問問問你老尾咩尼柒，開左個範圍回復技先問啦柒頭

送首歌俾MM

柒尼對住 中川應該都死撚硬
頭先仲要呃鳩灰鼻子 菲力屍化

中川本來就係奸奸地
有份同白千松合謀殺花音㗎
仲有個高木

中川有侍女幫手，如果救埋加埋菲力，當場篤爆雷克斯見死不救，車上的地精一定反面

話時話有無得加字數

你作？

唔係
其實你想我作都得

請出招

我係聽歌攞靈感

一定有報應

不過中川會唔會引左隻野去紅櫻

新工原來好撚忙lol
岩岩先有時間睇post
M底加油追夢啦
D人冇夢想先會笑鳩人追夢
你同佢地唔同層次唔洗為佢地而傷心
支持你

歌就聽咗啦
文呢？靈感呢？
洗杯洗走咗啊
又話大爆發

「系統提示︰出文（１／３）」

一齊點歌比MM

要堅持理想呀

中川係player投?

唔係

啵沙～～～～～～

紫色的酸毒從破洞湧進鑽探機。

「快填補缺口啊！！！」屍人急道。

「喝啊！！！！！！！！！！！！！！！！」一名守魂使衝前，以自己的裝甲
擋住毒水。

裝甲開始發燙，被酸毒蝕穿，灌進甲內。

他泡在毒水之中，頸上全是血泡，痛癢難耐。

「蠢材！法師冰封破洞啊！」屍人伏在地上氣急敗壞說。

「冰————」法師剛剛站起來。

澎———————————————————

他便倒下了。

「警告：鑽探機受損程度—４５％」

綠燈變成紅燈，發出咇—咇—警報聲。

現在更沒有人敢站起來擋住破洞。

「趕快……再不封住的話…便沉了……」匠師喘氣說。

「我來！」另一名守魂使舉起盾牌封住破洞。

尼菲特總算保住阿圖性命，再救活法師。

「還差多久上岸？！」尼菲特掩着頭急問。

匠師沒有回答，專心駕駛。

澎————————————————————

守魂使的盾牌突然凹陷，衝擊力震退他兩步。

他穩住陣腳，再次頂上去！

毒水沿着盾牌滲進他的裝甲，手臂全是血泡，痕癢難耐。

車尾開始下沉，屍體及血水統統滾向後方，跟毒水混成一窩巫婆湯。

「還差多久啊？！」雷克斯怒吼。

「我看到陸地了！」灰鼻子從車窗探看，只差十多米便成功渡河！

澎————————————————————

守魂使的盾牌被打穿，他馬上掌封膝頂，全身伏在車尾的破洞上。

澎————————————————————

他耳朵被打爛……

「哇啊～～～～～～～～～～！！！！！！」一條紫水迎面射向守魂使，嫩皮
馬上發皺腐爛，皮開肉綻。

神職者不斷為他回血，卻沒有技能可以減輕他的痛苦。

「嗚～～～～～啊！」他把心一橫，用頭頂着臉上破洞。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「你給我伏下！牙清！」尼菲特突然怒吼。

「決不能……只是挨打！」牙清爬上梯子，打開車蓋。

她舉起狙擊槍回望內城———漆黑一片，僅能勉強看到瑟茜龐大的身體。

金光一閃，一顆子彈嗖一聲略過耳邊，代表中川也打歪了。

牙清知道彼此看不到目標，只是浪費子彈，決定縮回車內。

此時驚見頸上泛出綠光———正是‘貓頭鷹護目鏡’。

她戴上護目鏡一看————黑夜清晰如白晝，原來它不但可以看出血跡，更有
夜視功能！

架好狙擊槍，感受浪花上下擺動的節奏，準星放在白米大小的中川身上———
牙清食指一扣！

澎～～～～～～～～～～～～～～～～

中川身旁的屋頂被牙清打穿，震驚萬分，不敢再探頭。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

鑽探機突然一震。

「到岸了！」灰鼻子興奮大叫。

車輛慢慢遠離內城，破屋前進，然後向上鑽挖。

漆黑一片，他們只聽到彼此的喘氣聲。

「還有誰受傷了？」尼菲特摸黑為隊員補血。

「這邊……我半身麻痺了……」車尾傳來狙擊手的哀號。

尼菲特滑到車尾，半身浸在毒水之中為他治療。

她看着團員名單，４５人進入副本，只剩２７人……

「Good job。」屍人在坐位上苦笑說。

看不到屍體，卻聽到車尾屍體碰撞的聲音。

尼菲特不敢認同自己………

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

砰！鑽探機突然墜下數米，緩緩停下。

一道金光從右邊車窗照進來—————

車內血肉橫飛，鮮血淋漓，玩家及地精的毫無尊嚴地疊在角落。

一個橙色的視窗彈到面前：

「系統提示：已到達地面。」

「系統提示：完成 史詩任務—汶帝奇地宮」

「副本獎勵：１００００法隆幣。

５００點屬性（自由分配）。

區域（亞洲組）聲音＋５０」

「系統提示：獲得以下加持。

建築成本—１３％。

建築速度＋８％。

建築物耐久度＋５％。

建築攻擊力＋３％。」

「單位解鎖：地精工匠。」

「單位解鎖：汶帝奇衛隊。」

「成就解鎖：探穴者。」

「外交系統解鎖：卡米村（地精族）。」

牙清及雷克斯更看到一個額外資訊：

「系統提示：獲得特殊道具—白翊鷹的虹膜。

＊深夜，獵物無處可逃。

特殊效果；夜視（５００米）」

「夜視鏡！！！？！？！？！？」牙清驚訝地拆出護目鏡的鏡片。

「系統提示：獲得特殊道具—躂躂躂躂躂。

＊再沒有障礙物。

特殊效果：破壞地形專用，無法用作武器。」

「嘖～真可惜。」雷克斯對自己的收獲仍不滿意。

尼菲特掀開車蓋，久違的涼風撫臉。

原來陽光…這多麼愜意。

「匠師，我們在哪…」她感慨萬千，走回車內問。

只見地精們默默圍着駕駛座。

「怎…怎麼了……」尼菲特覺氣氛有異，走前查看。

匠師原來早被中川射斷手臂，背部也中一槍，鮮血流滿椅子。

他默默垂下頭，手上仍握着駕駛杆。

直到氣絕前的一秒———匠師仍堅持自己的承諾，把他們送回地面……

「長睡吧……我的朋友。到阿蒙德的國度去。」灰鼻子溫柔地放下匠師的手
臂，按着他胸口默哀。

尼菲特呆望着匠師的屍體，慚愧得無法說話。

玩家像蟲蛹裡的新生命一樣鑽出裝甲車，重新感受陽光的溫暖。

「旅人，聖園就在西南方５０里……。感謝你的幫忙，我們會再見面的……」
灰鼻子跟尼菲特道別，抬着‘地熱鍋爐’走進地道消失了。

這個副本是得是失？

尼菲特看着那堆獎勵，然後看着同伴的屍體。

誰不計算不到。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十三章—晚安

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

Wa Diu 尼櫻會唔會開拖架

二十三章……又係晚安

開佢波啦

應該會係清內鬼大行動？

唔比中川小隊番去就

應該會係帕鳩斯又要花時間安慰尼菲柒

尼服會唔會唔夠揪架
無名 蒼蒹又唔似會開大片既傻西瓜

屍人召d 屍兵頂住個洞防毒水咪得

玩完咁長嘅副本，係時候...繼續我地嘅劇情

所以，俾個時間表出嚟先

今章真子篇要完，唔敢太急住

事關明天星期六，今天出文時間如下：

0900
1000
1100
1200
1300
1400
1500
1600
1700
1800
1900
2000
2100
2200
2300
0000
0100
0200
0300
0400
0500
0600
0700
0800

會暴斃

咁睇唔開呀樹巴 仲勤力過我

仲唔比我搵到位入你

見你咁勤力幫你減啲啦
1100
1500
1800
2100
0100

再幫你減啲啦
1100
不過一更萬五字

我要求好低，今日完左真子這章就可以，點計M底都唔會自己寫柒真子篇

唔好虎頭蛇尾

M底手法咁似毒品拆家嘅 一開始日日萬幾字等你上癮之後減量 搞到而家人人催出文好似道友等上電咁，btw好頂癮呀有文未呀 口水鼻涕一齊流喇

歡迎新毒

其實我唔係M底

口裡說不

算吧啦
M底形象已經深入民心

傲嬌受

係咪應該有迎新禮品 送多更黎先
唔洗怕醜喎，M底又唔係咩大問題 我地明嘅 唔洗解釋嫁喇

M底依家愈嚟愈S

話說，隻驚啲副本係咪一次性，打完就冇，如果係的話點刷裝

第二十二章－晚安

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「…………………」

「開始了。」

她點點頭。

他虎腰一挺，她痛得弓起背來。

二人的鼻息越來越重，華麗的寢室傳出嬌喘之聲。

他想擁有她，進入她的身體。

伊人躺在皺皺的鵝絨床單上，更顯玉背滑如初雪。

他捉緊她的腰，不惜一切把靈魂注入她體內。

其他女孩以愛情作潤滑劑，承受痛楚。

她不但沒有愛情，更專注於撕裂的痛楚感覺。

強大的官能刺激掩蓋其他感覺，暫時封存記憶，佔據她的思想，不留半點餘
白。

她正正需要這種痛。

因為這種痛比那種痛來得短暫，卻可以蓋過那種痛。

她以痛楚作潤滑劑，承受一次又一次的衝擊。

她於痛楚感到愉悅，於是渴望更強烈的痛楚，以產生更多愉悅的水份。

愉悅跟痛楚變成激烈的旋渦撕碎她的靈魂。

很好，她正想要這種虛幻的感覺。

他知道她需要這份痛楚，每次挺盡腰力，插進她身體深處，希望觸及她的靈
魂，令她真正感到愉悅。

他正在戰鬥，救贖她的戰鬥。

她越感到愉悅，聲浪越高。

他同時到達極限，最終壓着她，把自己的意志從後注入她的體內。

「這是你想要的嗎……」他喘氣問。

「……………………」她沒有回應。

────────────────────

「……………………」她沒有回應。

「……………………」她沒有回應。

「……………………」她沒有回應。

啪！

他臉上一痛。

「起床了………」真子沒好氣說，回頭走到沙地營火。

查曼德揉揉眼睛，看着前方浩瀚的山脈，記起自己負責守夜，卻在大石旁睡着
了。

「有做到好夢嗎？」火童耐人尋味問。

「美夢…就像剛剝殼的雞蛋一樣完美，卻感不到快樂……」查曼德搖頭嘆息，
站起來伸展腰骨。

「我很懷疑你的說法………」火童皺眉道。

「你可以讀我的夢？！」查曼德驚問。

「不用讀夢也知道………」火童低頭看着查曼德隆起的褲襠說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

嚓──火花

嚓──火花

真子不懂如何使用打火石生火，明明當時他隨手便起好火堆。

綠萊……………

真子心中一煩，站起來以魔法點火。

她煮出泥一樣粗糙的蛋，淡如清水的香茶。

查曼德及火童不計較，照單全收，唯獨肥蛆。

它吃慣綠萊的炒蛋，喝他泡的香茶，自然對真子煮出來的餿水不敢興趣。

「吃啊……」真子把夾雜沙粒的炒蛋送到肥蛆嘴前，肥蛆撥動尾巴，想要其他
食物。

「吃。」她臉色一沉說，肥蛆搖頭拒絕。

真子乾脆把炒蛋撥到地上，坐在營火旁發悶。

肥蛆垂下尾巴呆望真子。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們稍作停頓，然後跟隨亞瑟走向西南方，慢慢爬上轉神山。

綠色的植坡完全消失，剩下光禿禿的山頭。

抬頭遠望，轉神山山峰就在眼前，被稀雲擋住。

蜿蜒的山道延向雪峰，迎面吹來的風像雪櫃冷氣一樣冰涼。

三人一馬迎難而上，一步一步邁向────哪？

查曼德為真子披上皮草，對真子傻笑。

「怎麼了？」真子問。

「想你笑。」查曼德笑道。

「心領，我不需要安慰。」真子點頭道謝，然後推開查曼德。

查曼德淡然一笑，將真子擁入懷裡。

愣住半秒，誰也捨不得反抗。

少了綠萊吐糟，旅程安靜得聽到耳邊風嘯。

「這傢伙真的可以帶我們找到‘聖火’嗎？」查曼德拍拍亞瑟的火毛問。

「真子的理論正確……只看它的意志力了……」火童慚愧道。

他的聖任就是把聖火傳遍世界，卻要靠一匹馬帶路。

「它自願為綠萊化業，代他完成承諾，肯定找得到……」火童摸着亞瑟發黑的
皮膚，唏噓萬千說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

新的副本代替，佢地咪重建汶帝奇

AI都識發夢係咩玩法

回憶下上一任太陽國同查曼德講左咩

廿二定廿三章

Btw皮已負話自己唔係m底

六口---->綠口

成隻game得雷克斯當呢隻係game

我做讀者都開始唔當係玩game，睇黎有問題，開定間房俾我放工過黎

青山呀
咁都唔明
出文啦

唔好咁苛刻啦
大家都知 MM 唔夠智商用

新毒明白事理

文呢 MM
1630

火良野呢

好似你苛刻d喎

我係話 MM 啲智商放晒落個故到

不知幾精，扮蠢黎俾機會你地鬧佢，繼續享受屈辱嘅快感

mm

「系統提示：發現新地形───雪域。」

「真子，看！雪啊！」查曼德走遍天下，終於看到留不住的雪景。

他抓起一把白雪，高捧齊眉仔細欣賞。

那種柔弱的質感教查曼德不忍觸碰，輕輕把雪撒回石上。

澎～真子的雪球打在他頸上，爆出雪花。

「哈～好冷。」查曼德的金髮沾滿銀雪，在陽光照耀下閃閃生輝。

但他的笑容比陽光更燦爛，真子突然臉紅起來。

查曼德輕輕拍走雪花，蹲在路邊細撫白花。

「不玩？」真子交出冰球。

「玩～當然玩。」查曼德偷偷擲向火童背後。

冰球追星逐月一樣飛過去，突然被聖火燒成一團水蒸汽。

火童慢慢回頭，二人假裝聊天。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

真子用巧手堆出小雪人，查曼德讚嘆不已。

「你的故鄉有雪嗎？你很純熟啊。」他問。

「嗯，冬天都會下雪。」真子邊說邊掐，一隻貓咪已經成形。

查曼德靜靜欣賞真子弄雪，舒暢地嘆一口氣，欣賞明媚風光。

「為甚麼你不試試看？」真子不明白，查曼德此行目的正是看雪景，理應跳進
雪地裡打滾。

「純真……就是純真才有價值。沾染了便沒有意思。」查曼德看着白雪笑道。

「所以…你滿足了？」真子大感詫異。

「不滿足，所以我才更渴求。不是嗎？」他深情地看着真子，彷彿洞穿她的靈
魂。

「‘東西到手便失去興趣’的意思。」真子白他一眼說。

查曼德大喜，突然湊到她面前，摟着真子纖腰。

「‘到手後’才知道啊………」他的鼻尖碰到真子的嘴唇，用炯炯有神的金眼凝視
真子。

他具魔性的眼神令真子動彈不得。

查曼德輕托真子下巴，瞇起雙眼吻下去────

真子再沒有閃避，二人蜻蜓點水式輕吻一口。

她心臟怦怦暴跳，窒息難耐。

查曼德卻意猶未盡，第二吻已經襲來。

真子被他扶着下巴，吻了一口又一口。

他的舌頭開始輕舔真子的嘴唇，慢慢導出她的嫩舌。

查曼德眼見真子未有反抗，雙手不安份地摸上真子胸部。

她仍未反抗，他更放肆地游走一番，突然探向真子雙腿之間。

指頭一痛，真子馬上夾緊雙腿，秀眉輕皺搖頭。

查曼德的手乖乖從她的裙裡退出來，沾起一點雪花點在她鼻子上。

「做我的皇妃吧，真子。」查曼德第三次求婚。

真子腦海閃過很多機械算式。

「跟ＮＰＣ結婚……

假如跟他做的話………」她開始考慮各種因素，覺得───

沒錯，真子認真考慮了。

她認真考慮答不答覆查曼德的婚姻。

「等……等火童完成任務才算吧……」她支吾以對。

「哈！好啊！」查曼德狂喜，跳起上對着萬鏡山壁大笑。

「可以了嗎？」火童一直待在山谷前方，以靈力感受聖火的位置。

聽到查曼德充滿生命力的笑聲便知已經成事，喜訊不遠。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們越走越高，地面已經被雲層掩蓋。

最終，他們來到一個尖峰上────對面山峰有一個燒着白火的金盆。

亞瑟嘯鳴一聲，三人知道已經來到旅程的最終點───聖火！

搵得咁快既

其實真子現實世界居住既地方係咩國家

冬天會落雪

M底要拖總有辦法

Btw真子肯定有聖火同之前被風乾個家人關唔關事

冇左強國，得一個有十幾億人的香港掛，住北一點會落雪唔出奇

反了反了

好似係架空國家根本唔存在

下一篇又要小心打了

突然有感而發，MM每日咁努力寫故，正皮數量竟然唔夠一篇用標題引人入但根本無内容嘅垃圾甜故，依家啲人真係好辣殺

睇內涵既人真係唔太多

我覺得有好有唔好啦，個個想睇嘅野都唔同，與其一大班唔想睇呢類型嘅人入黎，不如欣賞嘅人聚埋更好

點解我印象中好似有篇文唔係話搵到聖火咩?

嘻

之前係去到靈童引火任務的終點，見到個火盤，但冇聖火只係歷代靈童自盡之地，靈童本身都唔知聖火在那。

好想知靈童叫咩名 快D開估OK?

話哂結尾，比小小耐性丫

哦,以為我記錯左

拿M底俾人讚係咪好開心呢

所以今日加多更啦屌你

多謝巴打出言相助

不過咁講，如果有讀者真係覺得差，唔好睇，負皮係佢地權利。

我只係唔想鐘意睇，但又用正皮要脅我嘅壞人姐

咁你就要珍惜，有班讀者睇你文又唔會屌你追文，好心你就出多啲文回饋一下班好心地的讀者喇屌你

睇住m底d文一路進步一路話自己唔係m底
正

改名巴，你搵副答案未？你嘅問題

回饋讀者

請加更

加文加文

快啲加 快啲加

預言大王子會找到真像？ 等睇文係咩一回事好了

其實真係進步咗好多

冇咁快呀，聽日一次過出啦 好有難度

嘩屌 原來冇文

仲諗住讚下你條仆街添

食屎啦粉腸

星期六日例牌冇文

等我咁早起身添， 原來冇嘢睇

我打個篇長長野又唔見你多謝
厚此薄彼啊你

新毒啊
貪新忘舊啊
始亂終棄啊

其實我係舊毒嚟
由第一季開始追起

唉
你又講得岩
有種淡淡既哀愁

小弟有眼不識泰山

不過我好少討論，講親嘢都九唔搭八咁
好似之前trgp咁，完全跟唔到大家嘅思維

我第一個就覆你，唔信自己check

去ikea食個早餐就開始

你叫沙田巴打去相認？

其實 我地都知你住邊啦

唔會認到我，我要loop歌入狀態

係咩 印象中無！快d賠罪！

齊齊去ikea搵戴headphone既M底

喺ikea大叫 M底

真子

跳起左定飛緊

係未畫完

笑撚死人咩

畫完先放出黎啦

1800

幾好， 有交帶

時信得過時唔信得過

明明話過一日可以寫13k字

今日仲要成六點先有文

文呀

例牌星期六日加埋三更

但星期六通常都好慢慢

「聖火？」真子想不到聖火就像隨機生成的擺設一樣放在山上。

「嗯……想像中會更霸氣。」查曼德皺眉說。

「不，它……好奇怪。」火童走向崖邊，以手掌感應對岸火盆的力量。

「你小心啊～」真子從後拉着火童的白袈裟，肥蛆卻咬着真子的魔袍，連成一
線。

沙沙碎石從他們的腳邊滾到萬丈深谷去。

「它雖然有‘聖火’的感覺，但有種說不出的怪異之感，好像凝視變酸的牛奶一
樣。讓我弄清楚。」火童以手掌感應怪火盆的一刻，腦海立即浮現異像。

「這裡是……哪？」他的意志被抽進另一時空，身處豪華的房間。

「夫人！努力啊！」３名類似御醫的人物站在牆邊。

火童確認沒有危險，慢慢走向床邊……

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：保護崇火靈童‧？？ ０４分５９秒。」

「嗯？」真子愣住，後背一熱。

查曼德橫臂為她擋下黑火球。

「…………那個火盆，就是陷阱吧。」他拍熄臂上黑火，雙眼敵視前方
—————

十多名弒火教徒已經包圍他們，更慢慢進逼，他們逼向岸邊。

「喂！醒醒啊！」真子搖動火童，惟他雙眼反白，對外界完全沒有反應。

每當她放手時火童便向前傾跌，強逼她留守火童身邊，不能移動。

弒火教眾同時抓緊地面，一般黑潮滲向他們的角落。

查曼德重力一跺，把聖陽之力打進泥土，撐起一個小金圓。

「又是這種‘區域限制’技能，不知道今次是———」真子回想兩次對戰均是自己
拿手好戲，期待今次的機制。

５個黑影突然躍上天空，擋住陽光！

一群黑狗撲向查曼德，張口狂咬。

黑狗有技巧地咬住他的手腕，查曼德無法反手捉住它們。

同時，他雙腳被大口撕咬，皮開肉綻，血肉模糊。

但他正以‘聖陽之力’守角崖邊小角，雙腿必須牢牢踩在地面。

黑狗不但牙尖齒利，每次咬擊更屬上火屬及闇屬傷害，查曼德再強壯也坦不住
症狀傷害，血量急降。

「冥界的畜牲！！！他怒吼一聲，吊起雙臂上的黑狗，猛力互擊！

它們‘暈眩’兩秒，摔到地上。

弒火者眼見查曼德孔武有力，不敢強攻，以‘黑火彈’消耗他的體力。

火球像炮彈一樣鋪天蓋地轟來。

「警告：擊落彈幕」

「黑雷！」真子魔杖一揮，擊落多個火球，空中炸得卜卜有聲。

查曼德被３個黑火彈直接命中，半身著火。

「天洪！」真子想用水澆熄，當然白廢氣力。

「嗚～～～」查曼德猶如被油鑊生炸，此時黑狗再次攻來，他無法招架。

真子正跟弒火者駁火，查曼德站在她身前擋下一個又一個火球，血量只剩一
半。
「撐住啊！還有３分鐘而已！」真子急道。

她恨不得衝上跟近距離砍殺弒火者，惟火童封鎖了她的活動能力。
「蹲穩啊真子！！！！！！！！」查曼德心生一計，立即吼叫。

真子伏到地面，單手抓着火童後腰，單手護着肥蛆。

她看到一個白光圓從弒火者後方慢慢照過來，好像電筒一樣驅走範圍內的黑
潮。

弒火者紛紛跑離白光範圍，白光最後停在３人１馬頭頂。

「大炎上炮！」查曼德仰首怒哮！

一條赤雷垂劈下來，轟隆～～～～～～～～～～～

黑狗群被一擊秒殺，變成灰燼消散。

「你不早用此技能？！」真子驚喜道，把‘療傷藥’塗在肥蛆的尾巴，然後命令它
擦在查曼德腿上的傷口。

「它是‘火魔法’跟‘聖陽之力’的混合技能………現在我無法維持‘太陽領
域’了……」查曼德退回真子跟火童身旁。

真子垂頭一看————金圓被赤雷轟裂，出現多道赤紅裂痕。

黑火像潮水一樣慢慢滲進火裂縫，滲入本來攻不破的金圓範圍。

「咦？！我以為‘屬性強大’便可以抵擋‘闇屬’的業火…為甚麼火屬區域會被業火
佔據，但‘聖陽之力’可以擋住業火？！」真子驚覺‘聖陽之力’的設定十分奇怪。

但弒火者沒有留他們思考的閒暇，再次以黑火彈遠攻。

「還有２分鐘，金圓支持不住了！」查曼德算出腳下小角很快被業火佔據。

他們僅餘４足大小的空間，再拖下去連火童也會被業火焚燒。

「他們一直不敢近戰攻擊，證明他們對近戰沒有信心吧…」真子召出薄冰牆暫
擋黑火球，急道。

「有何大計？！」查曼德問。

「１１人……我從左搶攻，你從右搶攻，３０秒內殺盡他們！」真子堅定說。

二人在冰牆後對望半秒。

「不會吧……火童呢？你放手的話他便會扔下去啊？！」查曼德問。

「肥蛆……拼命也會咬他它。」真子向肥蛆說，肥蛆手腳抓地，身體興奮地震
動。
對話的短短數秒，黑潮已經滲到腳尖，冰牆馬上碎裂，避無可避了！

「大晨術！」查曼德朝天一指，天空突然放睛，一道金光聚焦在兩名弒火者頭
上。二人還未反應得來，已經被查曼德的熾熱的陽光熱死。

真子在白楊木杖上結出冰刃作矛，踮起腳尖闖進黑潮，留下步步火足印衝向敵
人。

「喝啊～～～～～～～～～～～～！！！！」

食個飯，下一更應該２１００

寫到一半無左

真係短咗少少

「喝啊～～～～～～～～～～～～！！！！」

上半場
完

怪異火盤給火童看的應該是文姬誕子時的情況，純粹是文姬的陷阱，還是火童身世和文姬有所關連呢？

業火的闇屬性和玩家所認知的屬性系統有所出入，而聖陽之力不同於聖火，卻和聖火一樣可抵消業火，當真子得到這有別於玩家技能的屬性時又會發生什麼事呢？

上面唔答得怕劇透就快點出文

唉屌你咩，開打先停，即係迫人追住你含姐

我係沙田Ikea , 無跟post

2109

2116

查曼德從右進攻兩名弒火者上前阻擋，打出一波花拳秀腿，終於砰一聲擊在查曼德胸上。

二人驚覺查曼德強壯如山石，胸肌像水泥板一樣堅硬。

「來，站好！」查曼德哈哈一笑，扶起二人排成一線，然後力貫右臂，揍出重
拳。

砰！一條金線貫穿二人身體，更灼傷後方的弒火者。

它把多個弒火者連成一串，他們立即前縮後避，想逃離金線的範圍。

「太慢了，花落星輝！」查曼德狠狠撐開拳頭，彈出５指。

金線被他用神力扭曲，砰一聲碎成萬千金花，以螺絲狀濺射四周。

弒火者馬上被金火點燃，滿地打滾。

他未敢怠慢，立即衝向左翼打擊支援真子。

豈料看到真子刺倒一人，馬上急凍對手的頭，一腳踩碎。

她雙眼早盯着下一個敵人，側身避開黑火球，再用雷魔法麻痺對手，專心對付
第三人。最後用火魔法一拼燒死倒地的對手。

查曼德想不到真子近戰能力如此強大，用不著自己保護。

二人左右夾擊，殺得弒火者片甲不留。

最後一人自知大限已到，竟然直跑後火童，企圖同歸於盡。

「臭小子！受死吧！！！！！！！！」他對着火童的背影怒吼。

「糟糕了！１２＃＄＄︿％＄％＃’’「」真子大驚。

她一向善長單打獨鬥，一時間忘記火童仍未醒來。

啪！肥蛆用尾巴掃倒弒火者。

它咬着火童的袈裟，一邊用粗壯的蛆尾抽打弒火者的頭。
它的小電臀用力舞動，可憐的弒火者被打得啪啪響，口腫鼻青。

此時查曼德以陽炮轟他下山，終於殺光所有人。

「系統提示：成功保護 祟火靈童‧？？」

對岸的火盆砰一聲粉碎，只剩下黑色的餘火。

「你好利害啊～～～！」真子送肥蛆一隻大姆指。

肥蛆洋洋得意放開嘴巴，回頭擺尾。

查曼德及真子臉色一沉—————

「冰牢！」真子千鈞一髮間冰封火童下肢，差一點便摔到下去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「你還好嗎？小傢伙。」
火童醒來，查曼德正抱着他坐在路旁休息。

「我昏去————」火童頭痛欲裂，正想發問，看到真子用皮繩吊起肥蛆，下
方放着一堆柴火。

肥蛆拼命扭動身體，在空中盪來盪去。

「她在幹甚麼？」火童認為這問更逼切。

「真子命令它拼死也要拉住你的身體，它卻差點把你摔下去了。」查曼德苦笑
道。

「這麼簡單的指令你也聽不明白？！」真子竟然對着召喚獸動怒，恐怕是世間
第一人。

肥蛆也不甘示弱，極力掙扎。

「你認錯嗎？」真子用魔杖篤打肥蛆，恐嚇要烤熟它。

肥蛆竟然乾咳兩聲，吐出星火點燃身下柴火，告訴真子自己才不怕。

「你這條蟲渣～～～～今天沒有晚餐吃！」真子氣得七竅生煙，拂袖而去。

肥蛆聞言大驚，努力吐出口水撲滅營火不果，然後像濕毛巾一樣軟趴趴掛在柴
火之上。

「這樣…沒有問題嗎？」查曼德看着被吊起來乾燒的肥蛆，擔憂問。

「嗯……那傢伙好奇怪，火抗性非常高，不怕。你知道那個火盆是的來頭了
嗎？」真子馬上追問劇情。

「恐怕要點時間，邊走邊說。」火童騎上亞瑟，沿着山脊線向前進發。

他們開始攀上轉神山的‘主峰’，路變成螺旋坡走上山頂。

假如唐卡拉群山是草原上的雜草的話，轉神山的‘主峰’便是草原上的大樹，彷彿
要刺穿大氣層，直達外太空。

。。。。。。。。。。。。。。。。

三人在路上聊起假火盆的情報。

「那些火盆是‘業火’偽裝而成。」火童說。

「為甚麼亞瑟帶我們找‘業火’？」查曼德猶豫地看着火馬。

「因果關係吧………因為我感覺到下一個火盆很快出現。

剛才我被扯進一個特殊時空。

在華麗裝潢的睡房裡，有一個年輕貌美的姑娘正在產子。

身邊有數名御醫照顧，房內更有侍人二十人，顯然她非富則貴。」火童皺眉回
憶道。

「…………then？」真子不悅，追問。

「沒有了…接下來只是姑娘跟兒子玩樂的片段。有時放風箏、

有時讀帕寫字、有時玩皮球，樂也融融。有次小孩打破水杯割傷自己，姑娘雖
生氣，卻不忍打他，更細心為他包紮。」火童說。

「這算甚麼情報啊……」真子心裡暗罵，大惑不解，開始望向眺望遠方山脈分
神。

「她…很有錢，而且住在皇宮對吧……」查曼德反問。

「吓？」真子立即回頭。

「馬上要‘攻頂’……她最後會現身吧。文姬……」查曼德凝重說。

「嗯。那個姑娘就是文姬，活在唐卡拉皇宮的文姬。

而那個小孩———就是唐卡拉太子，將會死於燃禮的孩子。」火童認真說。

「文姬……最後會現身？！」真子不由自主卻步。

縱然真子是善於單挑頭目的‘喚靈使’，失去武器及主力召喚獸也難以單挑傳說頭
目。

「恐怕是的……我感應到還有兩個‘回憶碎片’在上方，好像魚餌一樣引領我們走
向山峰。也許那些業火……正是文姬一部份。下次我解讀文姬的記憶時先幫你
們附上‘聖火烙印’，業火對你們的威脅便大減了。」火童說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們走着走着，上坡路越來越斜。

真子的布靴被雪水所濕，五指縮成貓爪一樣，撐着魔杖蹣跚而上。

查曼德呵呵一笑，公主抱起真子，更用陽氣暖住她的身體。

「我好重的喔～」真子笑道。

她不再抗拒查曼德觸摸自己的身體———也許他是唯一一人吧？

「哈～你下半生的日子我也會扛起來，放心吧！」查曼德哈哈大笑。

真子臉上一紅，不知回應。

「說起話來……為甚麼你的體術這麼利害？」查曼德回想真子用冰矛殺敵一
幕。

他其實不在意真子的體術。

他在意———是真子殺人時候的眼睛。

那雙‘無機’的眼睛……彷彿機器一樣。

「有老師教我。其實我好笨，不懂靈活配搭魔法。所以他教我直接用大劍砍。
起初用大劍時的確很痛快，而且適合我‘直接輸出’的打法。但久而久之開始摸索
到魔法配搭的竅門，所以逼自己換回魔杖練習。」真子解釋。

「真了不起。」查最德微笑道。

「你才了不起。物理攻擊力高、血厚、身手敏捷，同時有多招範圍及遠距離魔法。可謂沒有破綻……」真子苦笑道。

「不…我仍然有一個缺陷。」查最德突然認真嘆氣，沉重道。

「你…有隱疾？」真子吃驚問。

「唉………可能沒救了。」查曼德苦笑說。

「你怎麼了？放下我。」真子不悅，欲跳地面卻被查曼德緊緊抱住。

「我還缺‘你’啊………」查曼德瞬間變臉，親向真子。

真子白眼一翻，哭笑啼非握開查曼德。

「真子…成為神明吧！」火童突然回頭插嘴。

真子起初不明白火童的意思，突然想起火童的預言，惱羞成怒。

「你的角色設定不是很嚴肅嗎？！給我乖乖提防敵人啊！」

今晚完聖火篇？

聽日應該差唔多

擅長非善長

死肥蟲
佢係我腦海入面係鋼鍊個妒忌（？

成日覺得引聖火同日蝕有關

「…………then？」樹巴不悅，追問。

thx

有預感肥蛆會係打贏文姫嘅關鍵

養左咁耐都好似無乜用咁 似係啦

道謝時露出胸部是常識吧

留名等睇肥蛆覺醒變鳳凰打贏文姬
然後同NPC啪啪啪有埋神明之力
再加埋佢儲齊鳳凰套裝
到時仲唔係升5轉嘅時候？

會轉職

目測仲有萬幾字先完喎
聽日邊有可能

除非你聽日有五更

M底無可能一日出五更

快啲交配啦

可能真子係game到會大肚

然後生個真火童

可能柯條肥蛆出黎
慾火重生

Molamola,連真子都背叛,今次綠口真係無理由再幫主角團,主角團個智囊得返一個屍人,點同綠口對抗

你要相信進步了的尼菲特

辛好還有神神子

又錯字

唔好俾佢停
今日爆埋佢

正呀

好彩之前買定一個全部都係F5嘅鍵盤，今日可以用嚟追結局了

文呢

不得不說，第三季中毒性強左
唔知點講，現在唔想估之後發展，只係想睇M底寫故

文呀仆街

一貫作風 放假無文

一望以為係扯其 shocked

今次要派膠比你

新毒正式加入新世界伐文大軍

MM快啲出文呀渣渣

利申皮已正

100正皮加更不如

文文文文文

佢唔會玩呢d

要慢慢寫

其實夠正皮加更係點？夠100出多一更？咪一嘢就冇左？

夠正皮就每日加一更

你想每日多一更？
不愧係M底

佢鍾意玩留言加字

即刻爆post

假期無文是常識吧

完？ 邊撚到完呀

文呢？
唔好話天氣涼涼地所以瞓咗呀？

上午畫完畫，之後補眠，食飯時間就起身話瞓醒打文

唔係,一直打緊

訓左全日
都未有文

積雨成川，匯川為河，聚河入海、蒸水化雲、疊雲降雨，積雨成川。

無因亦無果。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

大大小小的雪人雪人以黑石作眼、紅柿皮作口，再以幼柴枝作手。它們豎立路
旁，恰似一群小精靈向途人問安。

「真美。」查曼德以真子粗糙的手藝作佐料，大啖磚頭一樣硬的麵包。

「嗯，可惜它們留不久，夏天便消失。」真子繼續堆，讓身體保持溫暖，對抗
嚴寒。

「不可惜、不可惜。哈哈哈哈！」查曼德的響朗的笑聲總讓真子感到安心，雖
吵不厭。

「這份‘時限’無限放大了它的美。」查曼德把真子的雪人看成當代藝術家的傑
作，從不同角度欣賞。

「別以為我聽不出，直接揶揄我手工差吧。」真子瞇起眼責罵他。

「你誤會了，真子。生命因‘時限’而美麗，我們才能夠‘感到’幸福。」查曼德微
笑道，回頭眺望大好河山。

真子嚇一跳，不知此對白乃查曼德的意志創作，還是劇情對白一部份
—————因為她聽不明。

「永生不死…不是更好嗎？」真子好奇問。

「你想長生不老嗎？」火童本來靜坐冥想，插嘴問。

「嗯……感覺可以做更多事，達到更高的成就？我沒有仔細思考過。」真子苦
惱說。

「你呢？查曼德。」火童笑問。

「我答應真子非她不娶。

但天下美女何其眾多？我還是老死後輪迴幾次較好。哈哈哈哈！」查曼德拍腿
大笑。

「我可以馬上送你去輪迴啊～」真子對着他微笑，肥蛆已經紮穩馬步，準備撞
他下山。

「不，真子。最少先讓我得到你的人。」查曼德厲眼瞪着真子，語氣認真得令
真子臉紅耳赤。

「你看看埸合…火童也是小孩子啊。」真子責備他。

「噢～別在意。男女交歡乃天地之好，我馬上迴避！」火童作狀爬起來。

真子啞口無言，咬笑不得。

「漂亮的助攻！小傢伙！」查曼德跟火童擊掌歡呼。

「你的性格也轉變太大了吧。」真子苦笑問。

火童長嘆一口氣，柔柔看着真子。

「謝謝你。」他說。

真子一愣，秀眉輕皺。

「從唐卡拉國出發當天，我知道自己將會孤獨地死在‘聖火窟’內。這是我的任
務，我不害怕。

但總覺得浪費此生。

幸好，你找到方法，鼓勵我走下去。

縱然最後找不到聖火，我總算嘗試過，沒有辜負‘聖火’的期望。

現在總算～～～向真正的目標前進，有意義地活着呢。」火童輕鬆笑道。

「那麼你覺得痛苦嗎？」真子清清一笑，問。

她記得火童曾說：萬物無相，既無喜亦無悲。

既然他感到快樂，同時他將會感到痛苦。

「未，我期待着呢。」火童奸笑道。

「哈～～哈哈哈哈哈！好奇怪的對白！」真子不禁失儀大笑。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

向山峰推進，亞瑟帶他們走到一塊小平台上。

它突然放聲嘯鳴，火蹄跺地，身體突然噴出熊熊黑火。

真子及查曼德大驚，立即備戰。

「別慌…別慌………」火童著二人冷靜，輕拍亞瑟的頸。

「好孩子，了不起。」他微笑說。

亞瑟突然跪下來，把火童降到地面。

黑火衝天而起，然後消失在茫茫風雪之中。

「亞瑟……亞瑟它……」真子跑過來，看到亞瑟已經躺在地上，動也不動。

「未死，只是累昏了。」查曼德摸到亞瑟仍有微微脈搏，鬆一口氣。

「旅途的盡頭到了，剩下來的路要恐怕要手腳並用爬上山峰。」火童輕撻手
指，平台上的積雪被白火燒溶—————

「石天 唐歷１８８年 到。」

「札札木卡 唐歷 １３２年 到。」

「邊巴 唐歷１７６年 到。」

「ＸＸＸ 唐歷８５年 到。」

「ＸＸＸＸ 唐歷２１３年 到。」

「ＸＸ 唐歷１５７年 到。」

「ＸＸＸ 唐歷１２１年 到。」

「ＸＸＸＸＸ 唐歷１１７年 到。」

「ＸＸＸ 唐歷９２年 到。」

一排排字句以白石堆成，鋪滿整個平台。

真子及查曼德退到一旁，屈指一算有數十人之多。

「他們……都是火童？」查曼德急問。

「也許吧。有些人憑自己意志找到聖火也不為怪。」火童苦笑道。

「我…我也可以留下名字嗎？」真子驚喜問。

「當然～這是大地的禮物啊！」三人留下自己的名字。

「好了～爬上去吧！」火童把乾糧及食水放在亞瑟身邊，開始攀上最後的山
峰。

「查曼德～～～快趕上來啊呀」真子頭頂着肥蛆，手腳並用跟隨火童上山。

「可以了～～～」查曼德左砌右砌，忙了半天。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

未幾，他們在轉角的窄路看到懸崖絕壁外一枝孤峰上有一個火盆———第２個
回憶碎片。

此時，一條浮空的火鯉魚從谷下游上來。

火童為二人施放加護。

「交給我們吧。」真子舞動魔杖笑道。

火童雙眼一合，開始跟火盆連結。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「孩子啊！！！我的孩子啊！！！！！！！！」

火童未看到影像，已經聽到呼天搶天的哭聲。

他回到唐卡拉國的大火廟廣埸，四周坐滿高僧，眾人浸淫在誦經之聲中。

似曾相識的埸面，燃禮。

他馬上望向哭聲源頭———文姬，她抱着一名頭焦頭爛額的小孩痛哭。

「唐國太子！」火童飄過去，赫見太子已經被燒得五官溶成一糊。身旁的婢女
及家丁目瞪口呆，不知所措。

未幾，太子便被高僧抬到大殿之內。

「殺人兇手！你們把兒子還給我啊！！！」文姬死命抓着太子的右臂，在臂上
抓出３條血痕。

「文妃，別冒犯火教長老啊～！」婢女急忙拉着她。

「還給我啊！！！！！！」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

埸景一轉，火童來到文姬的寢宮之中。

昔日彩布紫旗的睡房橫勾白布條，窗簾、床鋪、桌布通通換成白麻布。文姬本
人也穿着‘白乙禮衣’，伏在桌上。

色彩繽紛的王妃廂房變得灰牆淡瓦，氣氛幽愁。

「文妃……你吃點東西吧。」婢女捧來一碗涼湯，輕輕扶起文姬。

文姬的身體像紙一聲輕。

她垂頭一看，赫見文姬的眼淚變成黑色，烏髮變白，嘴唇發紫。

「文妃！來人啊！！！」婢女嚇得打翻湯水，奪門而出。

大批御醫趕來，診斷文姬並無患病，身體卻十分虛弱。恐怕她憶子成疾，需要
火僧來誦經驅散冤氣。

家丁馬上衝去火廟，留下婢女看守文姬。

家丁一走，文姬馬上瞪大眼睛，走下大床。

「文妃！你還不能辛勞啊。」婢女急忙把她壓回床上。

「他往日最愛坐在桌上，看着牆上的地圖發呆。
我問地圖有甚麼好看，他想承繼爸爸的偉業。

他總是乖乖唸書，不惹事，不驕傲。長大的話…肯定是明君啊。」文姬站在地
圖前自言自語。

「叫火僧跑快一點……」婢女向另一名婢女悄悄道。

「他死了……被火教的人殺死了。」文姬慢慢垂下頭。

「文妃，火僧只是—————」婢女急忙開解文姬。

「他告訴我了。」文姬抬頭看着婢女。

她瞪大純黑的眼睛，像厲鬼一樣臉如白紙。

婢女嚇得渾身發抖，不斷後退。

「那個……在夜晚的男人告訴我。一切都是火教搞的怪。
他有能力…把兒子帶回來。只要我毀滅火教的話……」文姬繼續自言自語。

「文妃……你已經卧病在床數星期，晚上沒有男人接近你啊。」婢女吃驚說。

文姬從懷裡摸出一個黑圓球。

「只要把‘罪業’鎖在球內……兒子便會復生了……」文姬撐大黑眼睛說。

婢女再也忍受不住，飛奔出去，剛好碰到趕來的火僧。

他們剛踏進文妃宮半步已經身感刺骨冰寒。

「不行……這個感覺不對勁。」他們看到文姬寢室妖氣衝天，不敢內進。

「甚麼不對勁？！文妃快病死了！你們趕快———」家丁把他們硬進寢室不
果。

「快找大長老！」火僧甩開家丁的火，跑回火廟之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火童眼前一黑，來到一個宏偉的莊嚴大殿之中。

大護聖獅、義犬、頑牛及惘蛇守在金衣男人身旁，台下是數十名文武官。

此時魅狐快步跑進大殿，跪在金衣男面前。

「告唐王……恐怕文妃大限已到。」貝斯說。

「她身上盡是業火的氣息，再放任不管，恐怕———」大護聖獅說。

「由她。」金衣男說。

眾火衛臉色一變，未敢回應。

「唐王……要是———」大護聖獅再說。

「我受夠火教了。祟火本是導人向善的理念，變成教會儀式後扭曲成權鬥之
地。」唐王平淡說。

台下眾官導議論紛紛。

「但———」聖獅急駁。

「下令禁軍退守皇宮，讓因果循環開始吧。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

埸景再次回到文姬的寢宮。

５大火教長老帶着數十個高僧衝進文姬房。

文姬靜靜坐在桌上，用黑眼睛看着他們。

「我兒子的屍體呢………」她問。

「回歸聖火了。」大長老撐着法杆步入，緩緩道。

「最後…我連骨灰也摸不到……」她慢慢站起來，不祥的黑氣開始湧出來。

「祟火結界！」火僧馬上在房間中召出火陣。

熊熊白火吞噬文姬的身體，卻傷她不得。

「五重聖界！」５大長老包圍文姬誦經，終於燒壞了她的衣服。

此時房間四角閃出寒光———十多名刺客衝向火僧。

大廳傳來響起通天慘叫，數十名火僧被割喉放血致死。

「只剩下他們５人了…文公。」文氐家族的殺手報告。

「造…造孽！你的罪十輩子也還不清。」火長老驚道。

「我的兒子呢？他還清了嗎？」文姬反問，身上的白火開始變灰。

「他是火選之子，是福份！」火長老反駁。

「你真敢說！！！！！！！！！！」文姬勃然大怒。

身上白火馬上變黑，熊一聲污染整個火陣，５個長老在哀號中被業火燒成灰
燼，最後被文姬的‘黑鐵球’吸收。

「前天…哪個家族來慰問我了？」文姬凝視着黑鐵球，幽幽問。

「回文公，安氐及冀氐。」刺手說。

「告訴他們……今天午夜，我們在大火廟門外碰頭吧………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火童眼前一黑，意識回到轉神山峰，火鯉魚已經不知所縱

四周山壁被打爛，地上、岸邊、山頂也沾滿黑金色的餘火。

「喲～好慢啊。咳咳咳。」

查曼德嘴角滲血坐在石旁，真子憂心忡忡為他包紮。

火童鬆一口氣，馬上回想———那個黑鐵球及文姬口中的‘夜男人’到底是誰……

係文呀

唐王都幾慘，個囝俾人放火燒死，老婆又投身業火要滅火教，但自己國君的身份又要保住火教，最後只好閉門自守等兩邊私了

今晚完OK?

我知呀
但係搞一次正皮加更 可能可以睇到高峰正皮有幾多

歷史往往都令人沉味深思

冇計，一切都係權鬥開始

what comes around go around

我記得之前有，但去完旅行就冇左

有，第二季唯一過百正皮的一次，但物極必反，下一版M底鬧情緒

個陣我黎左未

文姬個黑鐵球，唔會係BOET掛

好似係覺得自己好似乞正皮咁
所以就唔再搞

之後就開始扮 S 了

都係留言加文開心啲

夜神利用文姬業火搞唐國
又用月族搞太陽國

我聽日再出，一次過抗完文姬同完真子篇，我仲設計緊機制

可以睡了

休息啦，我繼續戰鬥

樓主不嬲放假少文
翻工先有時間打文

所以可以正式宣布:聽日一日五更

唉，冇文都冇計，你都唔好攪到咁夜，反正都冇文

樓豬變晒

第一季係會一星期七日都爆文

聽日加更 好似係

又到星期一

已經就位，準備戰鬥

話說你轉咩工

依家多咗人睇
大牌啦
要我地追住嚟屌先肯出啦

1100，1500，1900，2300，0300？

岩啊喂 , 今日準備瘋狂睇文

接受鞭策啦mm

諗住係尋晚話咩繼續戰鬥係寫緊文
諗住朝早有文睇
點知......依家先準備打

越闖高峰，空氣越稀薄，腳步拖着數十斤水泥般沉重。

你不斷喘氣，仍然窒息，如同渴死於大海之中。

查曼德跟真子前後夾着火童，三人一體對抗凜冽的風雪，迎難前進。

好不容易踏上一塊小平地。

此時山峰只在百米之上，聖誕樹頂的星星就在那兒。

「馬上日落，不可以再上了……」查曼德眺望地平線上的夕陽。

壯麗的火雲變成一片片玫瑰蓋着橙色的天空。

「我們在這裡休息一晚吧。」火童知道山頂沒有合適的平地休息，建議。

真子只懂得點頭，她冷得牙關打震，沒有餘力思考其他事。

他們動手堆起雪屋，像倉鼠一樣窩成一團。

真子打開布包，只倒出一把麵包屑。

「我不餓。」火童笑道。

「你吃吧。」查曼德禮讓。

最後真子把麵包屑餵給肥蛆，自己跟朋友一同挨餓。

火童點起暖而不灼的小火，雪屋立即和暖起來。

「休息吧………明天便到頂了。」查曼德拿出硬繃繃的皮草，墊在真子身下，
自己則鋪石作床。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

夜半，火童輾轉反側。完成任務的興奮與未知的不安感令他難以入睡。

他張開眼，看到真子撫摸着懷內肥蛆，一邊在空氣指畫。

「不休息？」火童走過去，看到‘介面’，只道是旅人的‘怪魔法’。

「我在整理‘天賦’………

失去最強的武器…我手上只有白楊魔杖，同時只有肥蛆可以在這個氣侯戰鬥。
但憑它那對小雞腿怎可以打敗文姬。」真子滿腦躊躇，看着天賦樹苦惱。

「有沒有聖屬及火屬的相關的咒語？多少對文姬的戰鬥有幫助。」火童說。

「我知道。

我平日使用‘獸王系’的天賦樹，以幻獸作主攻，我為輔。

所以我通修各屬魔法到第３階，沒有專修某屬性。

我只靠幻獸及武器強化自身戰鬥力。

現在我既無武器，也無強力幻獸，更沒有第七階的主力輸出技能，我不知道憑
甚麼打敗文姬………」真子長嘆一口氣，祈求文姬的機制設計得宜。

但從火童遇上第一個偽火盆開始，她感到所有關卡以‘戰鬥為主’，再沒有巧妙的
機制可以智取。

「別慌……相信聖火。」火童握着她的手，點出一隻火精靈在真子臂上跳舞，
笑道。

「經歷這麼多，你還相信火教？」真子譏笑反問。

「哼嗯～～～可能火教會不足的地方。但很多人因為火教而修行，我們無法抹
殺它的可能性。」火童笑道。

「那個恐怖的燃禮，毛骨悚然。」真子不屑道。

火童淡然一笑，沒有回應。

二人聊起往事，火童聽到真子分享學校、電影之類的事覺得非常新奇，覺得甚
至覺得真子乃高神的使者，活在自己無法想像的世外桃園。

「你的生活呢？」真子好奇問。

一早要先唸經，梳洗後用牛糞餅生火做飯。等米飯煮熟時便打掃庭園，然後把
煮好的米飯────捧到長老的房間，服侍他們。

洗好碗後便走到大殿冥想，直到黃昏，可以喝今天第一口涼水。接下來為長老
煮晚飯，於飯局期間長老會向火童問經。

最後，當雜務完成，他便得到一塊米包，一杯熱茶。

全日辛苦換來的唯一食物，他總是吃得津津有味，同時為那片麵包感到無比快
樂及滿足。

「夠了，我不想再聽。」真子說。

二人再沒有對話，各自沉思。

「你說……我跟查曼德結合的話便可以得到神明的力量……是真的嗎？」事隔
一月，真子終於忍不住問。

「嗯？何出此言？」火童認真問。

「我只是思考打敗文姬的所有可能性而已！別亂想！」真子害羞說。

「嗯。跟查曼德結合……大概會得到等同聖火的力量吧。

他來自‘奧蘭多爾帝國’，其實太陽教正是崇火教的分支。

所謂‘聖陽之力’其實是‘聖火加護’的一種。」火童說。

「吓？！為甚麼你不告訴他？」真子驚道。

「告訴他：真子準備好了？」火童奸笑問。

真子一愣，明白他的說話後白眼翻到後腦。

「但他的性格真特別呢。我起初以為他來者不拒，哈哈。」火童笑說。

「他……有很多經驗嗎？」真子扁嘴問。

火童默默低頭，彈起一隻又一隻手指。

「七……七個？」真子看着他的手指，驚問。

「百倍計。」火童說。

真子臉色一沉，用死魚眼瞪着查曼德。

「一晚一個…也要兩年時間。」真子想像到查曼德的‘旅程’多麼夜夜笙歌。

「不，你錯了，有時候一次數十個。當晚是一個派對，女孩子跪在他───」火
童繪形繪色說。

「好了我不想知。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

清晨，第一道陽光出現。

雪屋被照成金色，冰氣滲出奶油一樣溫馨的甜味。

「嗯～～～用力點。」查曼德皺起俊眉，下體有所動作。

「真子……」他呻吟一聲，身體一抖，驚醒過來。

又是夢一埸。

他赫見真子睡到雪屋彼岸，背對自己。

火童呢？

他伸伸腰骨，爬出雪屋打一個大呵欠，突然咬傷自己的舌頭。

火童就在雪屋外。

面前站着一個白皮黑髮女人。

她年輕貌美，雙眼卻像千年妖氣。

黑袍有精美的白刺繡，束腰腰帶吊有玉石。

大衣領豎立後頸，像花瓣一樣托着她的玲瓏秀貌。

寬袖長袍，毫不吝惜布料，盡顯貴氣。

查曼德後退一步，渾身打震。

她來了……

她無聲無息來了……

「系統提示：史詩頭目 唐文姬 出現。」

訓醒有文

如果查曼德唔係npc,早就被酒色掏空身體,點會咁抽得
Btw火童唔叫醒真子,諗住自己一個人打?

大皇子一起身梗係要發洩下，輕鬆食埋文姬

劇情設定姐。

食文姬

唔答得
驚比人起底
話哂新入職

只可以話呢間公司好有系統
好多野要記
係完全估唔到會咁

今日完埋佢ok

好想同文姬做愛

真子揉揉眼睛。

「系統提示：史詩角色 唐文姬 出現。」

「吓？！」她抓緊魔杖跳起來，意外撞向雪屋屋頂，破雪而出。

查曼德在她前方，火童在平台中央－───文姬呢？！

真子厲眼橫掃平台，突然看到火童前方，有一貴婦探出半身凝視自己。

真子馬上抽出魔杖，卻被積雪套着身體，竟然動彈不得。

查曼德馬上幫她打爛雪屋，二人弄得滿身是雪，狼狽地守在火童左右。

「嘻嘻…你的朋友嗎？」唐文姬用黑袍掩嘴笑問，黑眼睛瞇成一線。

「………………」三人如臨大敵，不敢貿然回答。

「有甚麼對策嗎？」真子跟查曼德耳語。

「敵不動……」查曼德輕抖嘴角，答。

「你們要找聖火吧？它就在山上喔。」唐文姬指着山峰，微笑道。

三人不為所動，對唐文姬瘋言瘋語更感不安。

她全身滲出不祥黑氣，像霧氣一樣污染雪白的地面，甚至飄到火童腳邊。

三人慢慢後退，唐文姬並沒有追趕。

「噢～～～謝謝你。那麼我們先走了～～～」查曼德拉着火童及真子肩膀，逐
步後退到石壁。

「認…認真？就這樣？」真子大感不可思議，一直死盯着唐文姬，總覺得她會
攻過來。

「我夜半冥想……感到雪屋外有氣息，探身出去便看到她了……」火童小心翼
翼說。

「半夜？她跟你說甚麼？！」真子急問。

「沒有。她目不轉睛盯着我一晚，我不敢發問。」火童顫抖說。

三人望向唐文姬，她腳邊堆着小腿高的積雪，證明並非幻覺。

然而，文姬梨渦淺笑，未有進犯之意。

惟她僅僅站立原地足叫三人嚇得汗流浹背。

「管她是人是鬼，走為上著！」查曼德最懂兵法，不打為妙。

「對對對！」真子連聲道是，拉着火童攀上雪壁。

三人不時回望，她正向他們招手。

本來真子抱着破釜沉舟的決心迎戰唐文姬。

豈料滄桑帶白，全身邪氣的文姬舉止溫文爾雅，好像───仰望孩子登高的母親
一樣溫柔，恰如墓地紅花般格格不入，更叫三人心寒。

未幾，他們成功攀上絕壁。

查曼德立即回望壁下婦人，她半步未動，一直抬頭相望。

「好可怕的妖怪，光是被瞪着已經後背發毛了。」他掌心冒汗說，隨時沉思。

「為甚麼她知道聖火在這裡，卻不上來？」查曼德自言自語。

「因為……它在這裡。」真子全身僵直，半趾不動。

獅頭、虎驅、全身鱗甲的怪物在大石上凝視他們。

它嘴巴漏火，全身血紅，眼角烈焰燒得轟轟有聲。

「金剛麟獸。」火童說。

查曼德跟真子默沉不語………………

然而，它踩着一個金火盆，上方燒着一團幻彩炫火。

「我們……找到聖火了。」

M底今日堅爆文

我想要更多嘅文

我想要無限既文

等等，上堂

我想要睇唔晒既文

我想要唔會停嘅文

我想要一氣呵成完一季既文

我想有碌唔完既文

文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文

呢個正

M底7.1環迴立體文

我諗M底文中玩機制堆逆火經文都冇咁勁

眾山之巓，狂風足以吹倒大漢。

他們紮馬穩住身體。

相反金剛麟獸穩如泰山，俯首凝視三人。

「它會攻擊嗎？」查曼德覺得麟獸比文姬更有壓迫感，問。

「不知道…但只有‘被認可的人’才可以接近聖火。」火童從未遇上麟獸，只憑經
文揣測。

查真二人冷眼瞪着火童────────

「去吧，神選之人！」查曼德大臂一推，把火童推到前方。

「加油！」真子握拳鼓勵。

二人同時退向崖邊，跟火童劃清界線。

變相告訴麟獸：吃他好了。

金剛麟獸躍到平台，壓埸熱風捲起千堆雪，濺出星星溶水。

它繞火童一圈，烈火金睛停在他面前，突然張開熾熱的血口咆哮。雪峰瞬間變
禿，沙啦沙啦的雪水直墜萬丈深谷。

金剛麟獸跳回石上，繼續凝視他們。

平台積雪溶成腳踝深的清水，真子及查曼德從腳掌冷到頭頂去。

「我……我被拒絕了。」火童嚥下口水，沉重說。

「恐怕我──────」他正想解釋，馬上被真子按着。

「下去再說。」她靦腆笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

結果……三人回到文姬身處的小雪地。

「金剛麟獸───只要我站在這裡，它便不會放行。」唐文姬說。

「為甚麼要幫助我們？」查曼德大膽問。

「命運……我們只有一方可以得到聖火。」唐文姬說。

「何不戰個痛快？為甚麼要讓我們看到麟獸？」真子忍不住，問。

「假如，聖火承認的你話，讓你得到聖火未嘗是一件壞事。」唐文姬笑道。

她笑容可掬，跟悽涼的外表反差奇大，開始讓真子摸不清她的底蘊。

「你想……讓我得到聖火？」火童驚訝問。

唐文姬眨眨黑眼，深長凝視火童。

「假如，聖火承認你的話。」唐文姬重覆。

「你知道聖火不接受火童，才放手讓我們攀上去吧？」查曼德不信文姬會把聖
火拱手相讓。

「嗯。我想你們知道聖火就在上方，我沒有騙你們。」唐文姬說。

「你想要甚麼？」真子直接問。

唐文姬會心微笑，指着火童。

「孩子……過來。」唐文姬說。

真子及查曼德馬上擋在火童身前，準備開戰。

「謝謝………要是‘當時’你們在埸便好了。」唐文姬笑道。

「不要緊。」火童從二人身邊竄出去。

「但───」真子拉着他。

「她沒有惡意……我感覺到。」火童認真說。

他走到文姬面前，文姬蹲下來仔細打量火童的樣子。

她隻眼不眨，忍不住伸手擦火童的臉蛋，突然泛起淚光。

「你的樣子…變了……」她說，生旨自己的指甲會刮傷火童。

真子及查曼德面面相覷。

「你…認識我？」火童吃驚問。

唐文姬從腰布摸出一個黑鐵球。

真查二人馬上搶前救人。

「系統提示：唐文姬 對你好感度＋２０」

真子煞停腳步，呆望着系統訊息。

「假如……當時你們在埸就好了…」她幽幽笑說。

「不要緊。」火童伸手摸向黑球，雙眼瞬間染黑。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火童身體繃直，不斷抽搐。

「你對他做甚麼了？！」真子急問，想救出火童卻不敢插手。

「很快……你們便知道。」唐文姬笑說。

火童仰天流鼻血，吼叫一聲，倒在唐文姬腳前喘氣。

真查立即拉走他，赫見火童全身都是黑色的細符。

「你果然欺騙我！」真子大怒，道。

「不可能…不可能…………」火童不斷後退，抓着真子手臂顫抖。

「用心去感受，孩子，這是事實。」唐文姬苦笑說。

「我的手臂沒有胎記，也沒有抓痕！」火童束起衣臂怒吼。

「孩子……你重傷後我是第一人撲出去，當時火僧仍未奪去你的屍體。」唐文姬說。

「奪去…你的屍體？」查曼德一頭霧水。

「不！你騙我！一切都是幻像！」火童站起來，欲打出火結界攻擊文姬。

「真子……翻開他的衣領，看看他右頸近鎖骨的位置……」文姬說。

「得罪了。」真子猛力一扯，赫見火童鎖骨位於有一片紅斑。

「這是…胎記……」真子震驚道。

「沒錯，當日我的眼淚───就盛在那兒。」唐文姬說。

「你口中經常說‘當日’到底是哪一天？！」查曼德急需知道答案。

「太子死於燃禮那一天………」真子看到胎記後明白了。

「吓？數百年前的事，火童怎會────」查曼德說着，想起火童提及天柔情
況。

「不會吧………」他放開火童，畏步退開。

「穆兒……輪迴百世，我們終於重聚了。」唐文姬打開懷抱哭道。

「更新提示：祟火靈童‧穆兒」

MORE

冇乜好講 出文啦

明明我冇通過水，有巴抗係火童出場果篇已經估中 搞到我屁都唔敢放，費事又比樹巴屌

冇幾多個細路可以估

呢個幾明顯,從火童冇名字可以得知佢有特殊身份,但係成條線對劇情有影響既細路單手數得晒

除左火童仲有邊個呀
唔洗估都知啦

M底以為好爆架嘛 唔好咁啦

唔算好爆，只係估唔到一啲驚喜都冇

對唔住你standard太低

究竟爆到嘩一聲果個伏出左未

估唔估中都係咁，王道劇情咪又係大把人寫，寫得熱唔熱血好唔好睇感唔感人就睇作者功力了

唔係綠萊の背叛咩

我都覺得呢個爆過火童真身份

似係綠口の被背叛多啲

下，你知唔知咩叫驚喜呀？

例如如你依家一日出個三四千字

然後有一日一次過出十萬字，我就驚喜喇

驚喜

支持樹巴繼續鞭策樓豬

做醜人做到低

佢會做前面

跟住話試下一萬字

最後話太攰 出八千就會訓

唔好停

收到風
今日會完真子篇
但我要訓了
大家加油

咁早 睇黎你份工真係好chur

我都覺得太早訓

真子盤膝而坐，一臉茫然。

她無法理解眼前的景象。

「這只是遊戲…這只是遊戲…這只是遊戲…」她不斷提醒自己。

突然胸部一癢，查曼德向自己伸出祿山之爪。

真子一巴掌摑過去。

啪！

「好痛！」查曼德掩着自己臉頰，證明此處並非夢境。

二人相覷一眼，啞口無言。

「來來來～～～嚐嚐看！」

「謝…謝謝。」真子及查曼德本能地舉起杯子。

「別客氣，盡情吃！」唐文姬熱情地為二人酹酒，更以變出一條香噴噴的烤羊
腿放在他們面前。

真子看着酒杯。

「消耗品：月品芽山。（精神值＋５０％）

＊唐卡拉第一名釀，已經失傳，儲品非常珍貴。」

它跟其他補給品描述一致，並無異樣。

這杯酒，喝，還是不喝？

「放心吧～我怎會毒害愛兒。」唐文姬體貼地服侍三人，安份地坐到他們面
前，未有小動作。

「好！先飲為敬！」查曼德乾了酒杯。

「喂！笨蛋！」真子急忙制止，但酒精已經滾到他肚子去。

火童及真子驚訝地看着查曼德，期待他下一秒吐血身亡。

嗝～～～～～～～～～～～～～

「好酒！哈！再來一杯！」查曼德拍腿大笑。

「是的。」唐文姬恭敬地為他再添一杯。

查曼德連喝三杯，哈哈大笑。

真子聞到烤羊腿後胃袋像火爐一樣熾熱，能夠嚥下整條羊腿。

唐文姬讀懂真子的表情，用繡刀切下一片羊肉交給真子。

「謝謝你，太容氣了。」真子點頭道謝，猶豫地看着火童。

「這些肉安全嗎？」她問。

「未覺有異樣……」火童嚴謹說。

那種柔軟的肉質喚起真子進食的本能，忍不住輕嚐一口。

肉汁在口內綻放，齒頰留香。

文姬乾脆撕下一片羊肉，她不顧儀態地吃起來。

「嘻嘻～～～你小時候最愛吃羊肉，但目睹廚子生劏小羊後便主動吃素。」唐

文姬聊起往事來。
「是嗎……」火童腦內刮起狂風暴雨，一片混亂。

「其實你只想敍敍舊，為甚麼不老老實實出現？」真子咬着羊肉問。

「不，我要殺死他。」唐文姬笑道。

真子及查曼德立即噴出食物，差點嗆死。

「動手前，我想跟穆兒好好聊天而已。」唐文姬唏噓說。

「你想得到聖火的力量……為甚麼。」火童凝重問。

「復活真正的你。」文姬說。

「既然我曾經失敗，證明我業力未除。現在我再次成為火童，你應該高興才
對。」火童反駁。

「然後呢？讓世界繼續輪迴？我受了這套鬼話了…」文姬譏笑道。

「要是聖火這麼偉大，為甚麼不好好創造一個安居樂業的世界？要一個小孩子
冒着生命危險去‘引火’？！世上豈有此等矛盾之事？再者，火教自封聖賢，濫用
權力滿足自己的慾望。我毀滅它正是為了唐國著想，你不明白嗎？」她痛心疾
首說。

「人有天命。人間就是訓練埸，每人經歷不同劫數後會得道揚升。聖火正是為
了眾人而燃燒啊！」火童反駁。

「加入我吧…穆兒。見識業火的力量後，你們便覺得聖火都是騙人的。」文姬
拿出黑鐵球，五指一扣，一團黑火在旁燒起來。

一個瘦骨嶙峋的男子拖着一個女孩出現。

真子一愣，掉下手中羊肉。

「你算甚麼意思………」她胸口灼燒難耐，憤怒得渾身打震——————該男
子正是綠萊！

「他們於業火重聚，不用再輪迴了。」唐文姬笑說。

綠萊抱着一個精靈可愛的女孩向真子招手。

「叫真子姐姐。」他笑道。

天柔向真子招手微笑，然後害羞地縮在爸爸的衣衫裡。

真子愣住半秒………整個大火球轟向文姬。

「你別戲弄我的朋友啊！！！！！！！！！！」真子勃然大怒，幾乎掐碎魔
杖。

「看，只要掌握業火的力量，我們便可以隨心所慾，得到幸福了。」唐文姬
說。

「好自私的說法……」查曼德不敢認同，放下酒杯站起來。

「難道聖火的世界很公平嗎？不幸的事不斷重覆，既然如此，投入業火起碼確
保自己快樂。」唐文姬反駁。

此時火童也站起來，怒目瞪向文姬。

「我明白了……唐文姬。」火童幽幽道。

「叫我娘親。」文姬苦笑說。

「文姬，也許我就是穆兒再世。但我完成輪迴，並非當天的太子。別留戀記
憶，請活在當下。

聖火拒絕我的原因，就是你———你就是我最後的業。

我將會打敗你，把聖火引到世界！」火童兩肩燃起白火，現埸氣溫急升。

「穆兒……我早知道你會拒絕。不要緊……我打敗你後將會恢復你的記憶。」
唐文姬優雅地站起來，拍拍黑袍凝視三人。

她拿出鐵球，當日文姬吸乾的火教長老的鬼魂被放出來。

雙旁在小平地對峙起來。

「系統提示：擊敗業火僧（０／５）」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

不得不講寫得好順
期待下集

綠萊真係復活咗?定只係文姬的幻術?

係咪話今晚完得晒 期待中

呢幕好熱血

難d，樓豬要訓

文姬出場一陣已經覺得鮮明過太陽國皇女，希望俾真子KO時都保持住這份優雅 ，但諗起當日愛兒慘死時個癲樣應該都冇咩可能keep得住

我中意文姬多過個皇女
文姬個角色我想像中係咁

快 唔好停

完唔到，打到一半，好難停。聽日繼續

傷已深

睇就明，一打到一半停仲辛苦

仲有打完要駁落第２條線，要啲時間

坐到腰痛，做下sit up先

做完situp身體好腰力又好

腰痛就打少d丁啦

又話完到

坐姿不正確

咩 game

guild wars 2

依個天氣好好瞓呀

M底放流料
仲等我滿心期待訓醒完真子篇
又一次體會到希望愈大失望愈大

你10點就瞓，我尋日冇停手寫到1點呀壞人

讀者不壞,M底不愛

星期六話星期日完到
到今日星期二

唔緊要，今日一定完

我尋日冇乜時間覆你地。
有時寫作真係好神奇

因為我其實係睇住結局去寫前文嘅人，所以高潮前果一段時間係最難落筆嘅時段。

好似尋日，我每寫一段都要諗住下一篇嘅嘢去設計，仲有唔想太冗長拖戲，大量修減內容。

例如依段，我同自己講要你地知道邊幾樣嘢，角色關係有咩改變，寫到就夠。

今之文姬就係咁寫，所以每一字一句都盡量精簡，少修飾同形容。

所以我唔明點解佢會好過皇女

唔需要明,你只需要不停出文,明未

母愛既威力

我係用鮮明的形容文姬，咪就係好似你咁講，夠精簡，反而變成唔拖戲講晒重點。

你有幾多角色出場時描寫服裝有文姬咁詳細，高領長袍闊袖很配合文姬身份，著到咁如果係要落手落腳做事的人係勁唔方便的，就係達官貴人先會咁。

文姬間房本來七彩，死左個仔後當做喪事變成白調，今次出場就係黑調。亦似佢個心路歷程，兒子帶給他的世界就是繽紛，兒子死後對她來說是一片空白，到最後黑化。當然亦色調由白變黑亦令人聯想聖火>業火。

之後再用燒死愛兒如何傷心欲絕來對比文姬出現時的那種反差，但所有行為背後都因為愛兒的關係而無矛盾。

皇女，一定立體很多，，寫皇女親近平民，貝爺管教皇女，當中係睇得出有所變化，皇女對制度的不合理的忍耐慢慢到臨界點，貝爺其實都知，從一開始以老師的身份壓下皇女，苦口婆心咁勸告皇女，到想隔離平民接近皇女，但睇落就係好煩厭唔夠乾脆。

而且皇女同尼菲特其實都幾似，相信自己理念>出事了>變得兇狠。所以當皇女開大技連平民一起BBQ，尼菲特開島救平民時，我還在期待將來尼菲特能感化皇女，令皇女明白何謂心之強大

點解係煩厭 我其實想問好耐。

好似真子一開始傻下傻下其實係最真實嘅反應，好似pubg總有一個尻尻下咁

唔係你既錯,係期待個個人都係六口/神神子的讀者有問題

煩係劇情個安排，角色鳩唔鳩係另一回事，外傳一開波，皇女加貝爺的劇情就係貝爺叫皇女跟制度行事，雖然態度係有改變，但都係不停說教，睇到視覺/腦部疲勞

喜歡乾脆唔代表討厭細膩
但佢地個d係離地道德撚，的確係乞人憎

真子無咁乞人憎既原因，一黎係立體d，二黎係佢無咁容易動搖
膠特就....

其實我唔明，M底寫到個角色鳩下鳩下時，毒毒屌隻角，唔係讚緊M底寫得中咩

要求所有女角都會黎M
咁想扑嘅時候就要考慮埋安全期

貼堂

出埋屙屎時間表唔該

Npc 設定係跟"制度"行
咁大王子既"制度"係咪唔跟制度？

寫梗

AI的反抗

大王子中撚哂bug ??

AI大王子其實都係安德魯來的，最後都係食左真子

M底玩pubg？

利申我就係尻下尻下個個

嘩屌 兩點都未有文

正呀喂

廢絲：玩多次眼

業火僧排在文姬前方，開始誦唱梵音。

真子馬上頭昏腦脹，眼冒金星。

火童踏步一轟，平空撐起白浮陣擋隔的梵音。

業火僧五神合一，排成直線射出黑火球。

「這是……我是業！」火童看準黑火球來勢，合掌一打。

火球碎成閃閃花火，像蒲公英一樣散落四周。

「查曼德，牽制他們！」真子知道遠距離拼不過火僧，決定冒險搶攻。

查曼德連轟１２金炮，被火僧一一擋下。

此時真子攻到左邊，最近的火僧猛然回頭，憑空舉起真子。

查曼德見狀大驚，使出最強神式‘落神’，化成一團金光閃到火僧中央，仰天長
嘯，轟出金音波震散火僧隊形。

此時肥蛆撲到一名火僧身上撕咬，兩隻小雞腿抓緊他的手臂，成功制住火僧。

真子繃直右臂，從天空擲下七星雷矛。

整個平台爬滿電蟲，成功麻痺一名火僧。

查曼德撞開兩人，踢起虎腿朝倒地火僧一跺。

突然，該火僧地面浮出黑符，查曼德全身酸軟無力。

「大玉金剛經！」火童鷹爪扣地，猛力一扭，業火僧的地符被他一擊扭碎。

「壓住他！！！！！！！！！！！」真子剛好從空中落下，杖尾結出冰錐。

查曼德以剪刀腿鎖着火僧，真子著地一插，咔一聲刺穿火僧的肩膀。

惟她的武器威力太弱，冰錐的硬度無法刺斷整條手臂。

她馬上踏着火僧咽喉，連補５刀，終於樁爛火僧的臉。

「系統提示：擊敗業火僧（１／５）」

「好俊的功夫。」查曼德稱讚真子。

「別大意……」真子擦去臉上血跡，扶起查曼德。

火僧失去一人，立即變陣，以‘業火障壁’隔開真查，誦唱梵音消耗二人血量。

「盲道！」火童打出白火拳，砰一聲擊穿火牆。

查曼德衝前，以聖陽之力撐開缺口。

真子及肥蛆果斷突入，猛攻一人。

其他火僧欲施援手，再被查曼德的聖光逼退。

「系統提示：擊敗業火僧（２／５）」

拳來他擋，法來她接。

二人雙劍合壁，打得業火僧落花流水。

他們欲穿過火牆逃生，火童橫抹金經，把黑牆變成白牆，當埸燒死一人。

白火圓內剩下２打２的局面。

火僧更不是二人對手。

查曼德手拑腳踩，制住對手，由真子活活燒死他們。

「系統提示：擊敗業火僧（５／５）」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火僧化成灰燼隨風消散，雪谷只剩黑婦一人。

「回頭是岸，唐文姬。」火童回復當日理性與冷靜的口吻說。

文姬對兒子肩上的聖火一笑置之。

「岸？穆兒，苦海無崖。業火才是真正的岸。」文姬唏噓說。

她擺一擺衣袖，甩出一團黑氣迎接三人。

「萬物歸宗，我們始終會在聖火團聚，何不────」火童反駁。

「穆兒……我讀火經的時間不比你短。

萬物歸宗，無分你我，達到‘合一之和’，便是團聚之日。是吧？」文姬笑道。

「對，這就是正道，文姬。」火童點頭說。

「萬物歸宗………

我不再是文姬，你不再是穆兒……何來‘團聚’？

我們只是聖火的燃料，最後化成灰燼散落四周。

‘你’‘我’將永世分隔，根本不會重聚。

聖火的概念───只是欺世盜名而已。」唐文姬首次皺起眼眉，黑氣立即濃稠似
墨。
火童一愣，想不到文姬執著於人間瑣事。

「我們理應學習‘大智慧’，明白世間──────」火童再駁。

「我不懂甚麼大智慧！

我不管世界應當如何！

我只想跟你安餘半生，作為一個母親我的請求很過份嗎？！

我自小背誦火經，每逄節日必定參拜。當上國妃不忘農奴之苦，每周齋戒一天。我比大部份火僧更虔誠。

然後呢？！聖火如何回應我啊？！」整個雪地被文姬染黑。

他們終於感到文姬的惡意，全身酸軟乏力，連視覺也灰暗起來。

「這……這也是大智慧一環，也許一輩的時間也無法────」火童開始詞窮。

面對文姬，他無法抽離現實用祟高的理念說服她。

「也許吧………

聖火當天燒毀了我的世界，今天………我不會再讓失去你了！」唐文姬把心一
橫，執意殺死再者兒子，取得聖火的力量復活真正的穆兒。

她掐緊黑球，放出３團黑火。

他們慢慢成形，二人一馬。

真子內心揪痛起來。

「真子……加入業火吧。」綠萊唏噓道，懷中天柔向真子招手，跨下騎着黑火
亞瑟。

「我警告過你……別戲弄我朋友……」真子垂下頭，腳邊燒出火圈。

「冥頑不靈！」唐文姬大怒，黑袖一拂。

「系統提示：打敗業從者‧綠萊」

「系統提示：打敗業從者‧綠天柔」

「系統提示：打敗業從者‧亞瑟」

「加入我們吧────」綠萊大吼一聲，亞瑟踢動鐵蹄，刮起餘火沙石。

半秒，飛石仍然滯空。

「────────真子！！！！！」亞瑟的馬面已經貼到鼻前。

轟隆！

真子被猛力撞飛，陷進山壁之內。

「你瘋了嗎？！」查曼德飛身打向綠萊，只能摸到馬尾餘煙。

綠萊突然瞬間轉移，只憑殘留空中的餘影看出亞瑟奔跑的路線。

真子胸骨被撞陷，口吐鮮血，從山壁摔下來。

肥蛆不停在她腳邊慌張打轉。

「傷口在哪？！」查曼德顧不上火童，扶起真子。

真子痛得難以說話，忍痛指着自己胸膛。

查曼德毫不猶豫，扯高真子的魔袍。

從雪白的長腿拉到胸部以上，少艾身體一覽無遺。

真子正想開罵，赫見查曼德眼裡盡是擔憂之色，無半分意淫。

「這裡。」查曼德一按，真子痛得大聲嗚咽，抓緊他的手臂。

「你的肋骨斷了。火童！你───」查曼德大叫，發現火童跟文姬對坐。

黑白領域正面交鋒，母子展開默靜無聲的空前大戰。

查曼德親手幫真子塗藥膏，溫柔地撫摸她的肚皮，輕輕掃上她的胸部。

真子身體不斷發震，卻選擇信任查曼德，讓他繼續塗藥。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

綠萊騎着亞瑟騰雲駕霧，捲起漫天飛石。

查真蒙於風沙，被綠萊來回衝擊，四肢擦損。

他的黑影游戈在沙石之中，忽左忽右。

查曼德單手護着真子，另一手擋在前方。

真子把魔杖擱在他肩上，利眼捕捉瞬瞬黑影。

「姐姐………」天柔突然在耳邊輕語。

二人本能望左，看到天柔站在風沙中向他們招手。

「…………───────砰！」

轟隆～～～～～

亞瑟穿沙而出，把二人從右轟進石壁，幸得查曼德千鈞一髮間橫臂攬着真子，
她未受重傷。

但他左臂受力過猛，斷成三截。
「你────」真子急忙束起他衣袖。

「你還好嗎？」查曼德比她更快，上下檢查真子。
真子鼻子一酸，終於情不自禁擁着查曼德。

「今晚再繼續，先打。」查曼德抓向她屁股笑道。

「我的魔法這不上他的速度啊……」真子滿嘴是沙，掩臉說。

綠萊再次突襲，肥蛆突然靈性一觸，從旁跳起咬着馬尾。

它咕嚕咕嚕大叫，身上焚起火焰──他們終於在飛沙走石裡看到一點橙光。

「準備……來了！！！」查曼德對着黑影紮馬，突然箭步迎上去！

砰─────────他憑結實的肌肉跟亞瑟迎頭相撞，人馬摔成一團，雙雙倒地。

真子以冰牢封住綠萊，冷眼看着他、天柔及亞瑟。

「真子……不────」綠萊求饒。

「星火燎原！」

熊～～～～～～～

父母連同黑馬立即身陷火海。

惟肥蛆的火屬加乘仍不足彌補真子的輸出，綠萊的血量分毫未減。

此時查曼德的光炮射穿黃沙飛石，精準擊中綠萊。

「嗚哇～～～～～」他胸膛立即被燒出一個肉洞，血量暴跌一格。

「爸爸！爸爸！！！」天柔大哭，黑色的眼淚馬上治好綠萊的傷口。

「不可能！」真子巧軀一震，赫見綠萊的血量已經回滿。
「駕！駕！！」綠萊拉起亞瑟，再次消失於沙石之中。

「天柔…竟然是醫師？！」查曼德驚道。

「不……不可能……」真子握緊魔杖，氣得七竅生煙。

他們再次被綠萊連環攻擊，幸好肥蛆死不放口，令二人知道綠萊去向，擋住亞
瑟的衝鋒。

此時天柔的聲音再次從右邊出現………

真子應聲望向右邊。

「不！真子，綠萊從左邊────」查曼德怒吼，他不能再承受第二之重擊。

「我知道……」真子冷冷道，箭步衝前，啪一聲掐着天柔的頸。

她用力一扣，天柔立即張開嘴巴，鳴咽大哭。

「痛…真子…真子姐姐……痛……」天柔用小手捉緊真子的手臂求饒。

那股稀小柔弱的掌力千真萬確傳到真子臂上。

「柔柔！！！！！！！！！！！」綠萊大驚，大步躍過查曼德衝向真子。

查曼德一時間無法理解真子的行動，呆立原地。

真子杖尾結出冰錐，高高舉起。

「你肯定嗎？真子。」天柔突然收起眼淚，認真問。

嚓──────魔杖沒口而進，垂直貫穿天柔小巧的身體。

她嘴巴被魔杖撐開，眼睛反白，七孔滲血當埸斃命。

「系統提示：已打敗業從者‧綠天柔」

「柔柔！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」綠萊發瘋一樣衝來。

真子側身閃避，他抓了一空。

她目無表情，從天柔嘴巴抽出血淋淋的魔杖。

「真…真子……」查曼德不敢靠近。

「天啊！！！！！！！！」綠萊迎面衝來，真子一個假動作竄到左邊，直送冰
杖。

豈知綠萊目標並非真子，他使出高超的騎術，彎腰垂掛上身，大臂撈起柔柔的
屍體，停在石壁前痛哭。

「柔柔……柔柔啊！！！！」他搖動天柔的屍體，雙眼爆出黑淵之熽。

「你少跟我裝啊！！！！！！！！！！！！！！！」真子憤聲咆哮，裂石崩天
的吼聲居然比綠萊更響亮。

「我好不容易跟柔柔相聚，你────」綠萊咬牙哭道。

「綠萊才不會投入業火啊！！！！！！！！！！！！！！」真子插杖一吼，整
個地面燃燒起來。

「系統提示：唐文姬 正細心聆聽。」

「我親手殺死綠萊，因為他要盡快完成輪迴跟天柔見面。甚至化成一棵樹守護
她也願意。這才是無私的愛，你才不懂啊唐文
姬！！！！！！！！！！！！！」真子劈喉一吼。

綠萊及黑化亞瑟噗一聲化成灰燼消失。

「系統提示：已打敗業從者‧綠萊」

「系統提示：已打敗業從者‧亞瑟」

風沙終於止息，山峰回復平靜。

「無私的愛…令我親手送兒子上刑台。我的心情，你又懂不懂？」唐文姬站起
來，凝視真子。

「你只想滿足自己的慾望，從未顧及火童的感受。美其名復活兒子，其實只是
自我安慰而已！你才沒有我的朋友那麼偉大啊！！！！」真子連轟兩個火球，
均對‘無敵狀態’的文姬無效。

此時火童大耗元氣，喘息不止。

「多等一會，馬上完成了…穆兒。

當她……面對自己的時候…便無法大義凜然教訓我了。」唐文姬幽幽道，再掐
鐵球。

另一隻黑色人形怪物出現。

它半邊頭顱爛成糊狀、下巴斷裂、藏不住一條嫩粉紅色的大舌頭、一掌十指觸
手，跨下一顆白光寶石，而且─────留有紫色頭髮。

真子一愣，冰寒的感覺從腳尖冒上頭皮。

她揪緊衣服，兩腿死命夾着魔杖，縮進山壁破洞內顫抖。

人形怪物僅以一個眼神嚇壞真子，旅程上堅韌的意志像骨牌一樣崩潰。

「真子…怎麼───」查曼德大驚，伸慰問。

「別碰我啊！！！！！！！」真子赫見查曼德也變成怪物，狂瘋般手臂一撐
─────

嚓，查曼德的肩膀被刺得血如泉湧。

「真子！看着我！！！是我啊！！！！」查曼德未顧及傷口，更用力捉着真
子。

「放開我啊！！！！吼啊～～～～～！！！！！！」真子徙手打出火拳，不留
餘力，轟一聲擊碎石壁。

查曼德小腿一痛，發現肥蛆已經咬着自己小腿，撕出一片肌肉。

「真子！！！！冷靜啊！！！」查曼德遠離兩步，心急如焚。

真子神志突然失控，用大量範圍魔法包圍自己，把所以外人，包括查曼德設定
成攻擊目標。

「別碰我啊！！！！！！！！！！！」

‘那一刻’ 她只剩這一句保護自己而已……

「你對她動了甚麼手腳？！」查曼德看着人形怪物，未覺它比綠萊利害，卻嚇
得真子心膽俱裂，怒喝文姬。

「心中的‘障業’……讓我看看她的道行，有多高吧。」唐文姬幽幽道，然後優雅
地坐下，繼續以精神攻擊火童。

黑人形慢慢走向真子，她嚇得連魔法也使不出來，只懂亂揮魔杖。

磅……地面一震。

查曼德一腳踩出八重金環，盡開‘聖陽之力’守在真子前方。

「除我…無人可以碰她。」他對黑人形說。

大王子好撚man

食女王

鞭屍，屌你

安德魯？

真係安德魯

心理治療最後一環 就係要真子自己搞掂安德魯

哩隻game好撚顛

如果真子失敗
最後痴左線會入邊個數？？？

到時新聞應該會咁寫：

據報，近期發生數宗倫常兇殺案的疑兇，均為經常在家沉迷於網絡暴力電子遊戲（打機）的青少年。

利申：鳩噏

真子突破埋心理關口要浴火重生了

個感覺有啲似無限恐怖 挑戰心魔衝上四階

安德魯千呼萬喚始出來
作者聽到我們的聲音了

又比人估到晒

鳳凰五轉啦 收服到神獸係五轉條件

唔好掛住派膠，今日完唔完到？

快啦
見到綠萊果part又有一種唏噓感覺

我睇怕星期五先完到

食女王對決

由外傳睇到依家 大王子以為係好陰險既人 點知越黎越鐘意佢 真係好撚man 俾我係真子獻左身了

成個太陽王國最得人中意係大王子

佢有人性
其他真係跟"制度"行事咁
大王子

大王子為救真子 戰死

呢層真係未估過
仆街
希望唔好

點算好
揀樓主bb定大皇子好

Both

大皇子插你你插M底

人型蜈蚣

緊係大王子啦 屌
然後M底係隔離打文

M目前犯

鳳凰係咪可以復活人呀咁

推

源源不絕嘅靈感

將啲靈感射晒比m底

寫寫下唔滿意,刪左1000重寫,等多陣

唔駛急， 最緊要快

1200左右,聖火篇正式完

Wuuuuuuuuuu

Hell yeah

凡是殺不死你的，將會令你變強。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：擊敗 障業魔。」

金光閃閃。

查曼德跟黑人形於雪山之巓決戰。

他不留餘力，灼熱的拳頭未擊中黑人形，已經把它的皮膚烘乾龜裂。

黑人形連中三拳，皮膚留下灰白色的拳印，卻毫髮未傷。

「離譜的防禦力……」查曼德知道不能硬取，屈指成牢抓向地面。

５條神光從天而降，罩住黑人形。

「真子！快醒來！」查曼德心想打不過人形，也要拖到真子醒來。

在真子眼裡，只看到兩隻怪物在互相撕殺。

那條舌頭，她還記得………

「哇啊～～～～～～～～～！導雷術！」

查曼德手臂一麻，光牢立即消失。

黑人形如脫韁的野馬撲向真子。

「別碰我啊～～！！！！！！」真子驚聲尖叫，用冰牆封起牆洞口。

砰！冰牆上貼上一堆觸手。

觸手纏成一束，鑽出小孔，真子立即用魔杖瞄準該處。

她看到黑人形慢慢挪移身體，頭部貼上小孔。

那隻眼睛，那隻淫穢的眼隻正從小孔偷窺她。

真子突然感到渾身赤裸，手指幾乎抓爛魔袍。

黑人形用嫩長的怪舌頭舔上冰塊，真子那已聞到當日那陣嘔心的唾臭味。

被舔處馬上龜裂。

「不……不要………求求你……」真子哭道，放棄戰鬥，不斷後退，不知背脊
已經被石壁磨得鮮血淋漓。

然而———冰牆澎冷一聲粉碎。

真子正要劈喉尖叫，一隻金怪物從後撲來。

它一手箍着黑人形的頸，束着那條嘔心的舌頭，把黑人形活生生從洞口扯走。

查曼德熊腰一扭，黑人形被他拋開十米之遠。

「十二神式！」他模仿皇妹的拿手技，分成３個金身閃到黑人形身邊擊出百
拳。

黑人形雖未受傷，但慢慢被查曼德逼向崖邊，立即用觸手抓地牢牢穩住身體。

查曼德最後一擊從天而降，金膝像隕石一樣擊中黑人形背脊，把它轟進地面。

他以體重壓着人形，雙臂緊箍它的頸部。
「吼……吼啊～～～～～～！！！！！！」力從地起，把它整顆頭顱連同脊椎
骨扯出來。

黑人形終於化成灰燼。

「哇啊～～～～～～～～～～～～～～！」

忽然，地坑上傳來真子的慘叫。

「不……不不不！」他咬緊牙關爬出來，赫見新的黑人形已經用觸手封住洞
口，用舌頭舔真子的身體，肥蛆整條尾巴變成爛肉，正一跛一跛跳到石旁。

真子用力縫起雙眼，感到身體每一處也被軟滑的穢物舔食，渾身打震。

突然眼皮一紅。

「大炎上炮！」

轟～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

…………………

她再張開眼，看到金色的怪物守着洞口。

它正跟黑怪物角力，突然龍臂一拑，把黑怪物雙手像筷子一樣啪斷。踢疾腿高
踢，勾着黑怪物的頭壓向地面，然後用力一扯———黑怪物的斷臂被金怪物扯
出來。

金怪物突然撲向真子，向她說甚麼話。

真子聽不明白，但聲音很熟稔。

她握着魔杖，像蛋殼裡的小雞一樣不敢外闖。

金怪物的表情很著急，向她伸出醜陋的手臂。

真子猶豫着，突然眼前一黑—————

黑怪物從旁撲來，跟金怪物打成一團。

真子閃出山洞，救起半死不活的肥蛆藏在腰包，雙手顫抖在平台邊緣遊走。

「真子……」

誰叫我嗎？

循着音源望去，正是金怪物。

「真子！！！！！！！！」

沒錯，金怪物正呼喊着真子的名字。

然而……她認出來了。

「查曼德……？」她握緊魔杖，半信半疑看着金怪物。

「警告：障業魔 已覺醒。」

黑怪物的皮膚突然變成鎧甲，手中多出一把黑劍及龍皮盾。

它高高舉劍。

「真—————」

嚓。

金怪物縱聲一吼，肩膀被傷，濺出金血。

「查……查曼德！！！」真子雙手震得難以瞄準，朝怪物方向放出火牆，趕走
黑怪物。

「你總算醒來了……」金怪物向她笑道，掩着傷口站起來。

真子嚇得雙腿發抖，以魔杖指着它，不斷後退。

「認得我嗎？」金怪物一邊提防着敵人，一邊溫柔問。

「你的聲音……查曼德。但你的樣子……」真子欲言又止。

「我的樣子怎樣了？」金怪物好奇問。

真子說不出口。

「不要緊……我的樣子如何不要緊。你必須從心底相信我，認同我，不然這一
仗無法打。」金怪物耐心解釋，安份地跟真子保持心理安全距離。

真子點點頭，起碼知道黑怪物是主要對手。

砰‧

砰‧

砰‧

砰‧

砰‧

黑人形用劍敲盾，武器開始發光。

真子逐漸想起來了。

「安德魯………」她咬緊牙關，凝視黑人形。

真子只有軟弱無力的魔法，不停轟擊黑人形卻無法阻礙他。

金人花盡全身氣力壓着黑人，它知道真子只能輔助，這一戰需要由他去打。

但它的拳頭打不壞黑甲分毫。

黑人形突然背後爆出多條觸手，舉起金人狠狠摔進山體。

轟隆～～～～～～～～～

「查曼德！！！！！」真子驚呼，卻不敢前進。

她肚子一涼————啵沙～～～～～粉紅色的腸臟流滿一地。

「哇啊～～～啊！！！」她掩肚驚呼——身邊卻空無一人。

「真子，那只是幻覺啊！！！！」查曼德正拼命鎖着黑甲人，防以它接近真
子。赫見真子無痛呻吟，知道她已中幻術。

「哇啊～～～好痛！！救我！！！」真子大哭，雙視線漸漸被黑暗吞噬。

查曼德看到真子四周開始燒起業火，知道她越驚慌，業力的傷害便越高。

他稍一分神，安德魯掙脫查曼德的手臂，一拳擊昏他，然後騰空躍起，朝倒地
的真子刺出一劍！

真子覺得自己浸在寒冰之中，被萬刀削割。

她越掙扎，身體便吸進更深的黑淵，難以抽身。

「警告：血量頻危—２０％」

似曾相識的感覺……也許這是真子的極限。

「真子。」查曼德的聲音響起。

茫茫黑潮中綻放出一道金光指引着她。

「這邊。」他說。

真子雙眼看不見，在茫茫黑海中爬向音源。

查曼德在怒濤中捉實她的手臂，把她扯進懷裡。

他身上的暖香飄進真子鼻裡，身心舒暢。

「既然這是你心中‘障業’，只有你可以打敗它。」查曼德說。

「但……但我……」真子渾身打震，縮在他懷裡顫抖。

「看不見，所以不害怕。是嗎？」查曼德反問。

「嗯……」真子知道自己把‘恐懼’鎖到靈魂深處，用海量的記憶及感覺掩藏它。

「你看不見，但業火正吞噬你的靈魂，你感受到吧？」查曼德再問。

「嗯………」真子慚愧點頭。

「面對它，正面迎擊它，擊敗它。然後昂首闊步告訴其他人，你變強了。」查
曼德說。

「但我……看到…也沒有武器及幻獸。肥蛆…肥蛆它已經———」真子忍不住
嗚咽。

「我知道。我嘗試替你擊敗‘障業魔’，但我根本無法傷它分毫。命中駐定只有你
可以擊敗，絕對有方法的。」查曼德說。

「但…但我———」真子立即害怕起來。

「真子！！！！！！！！」查曼德怒吼一聲，真子嚇得閉嘴。

「你有方法打敗它的，知道嗎？！」查曼德急道。

「我…我盡力，我嘗試—————」真子支吾以對。

「真子！！！！！你會打敗它的，知道嗎？！」查曼德火冒三丈。

「知道！」真子不敢囉嗦，但她雙目被業火所蔽。

「你準備好，我便用‘聖火之力’擦走你眼睛的業火。但敵人就在眼前，你要馬上
戰鬥，明白嗎？」查曼德警告真子。

真子握緊魔杖，狠狠點頭。

「打不打？！」查曼德突然大叫。
「打！」真子大聲回應。

「勝不勝利？！」
「勝！」

「嫁不嫁我？！」
「嫁————矣？」真子愣住。

唇上一熱，聞到查曼德濃濃的鼻息。

「加油。」他說，用姆指輕抹真子左眼。

她再次看到查曼德俊朗的樣子，他正摟着自己微笑。

真子臉上一紅，別過頭搜索‘心魔’。

赫見黑甲人形正正站在查曼德後方。

似曾相識的感覺……也許這是真子的命運。

「我只能……到這裡了。」查曼德苦笑。

他替真子擋下一劍，長劍早已經刺穿他的心臟，劍鋒停在真子臉前。

白楊魔杖立即脫手，真子摟着他的身體哭得死去活來。

「起來……戰鬥。」查曼德皺眉說。

真子挖開背包，已經沒有能夠治好查曼德的藥物。

「你答應過我……起來……戰鬥…」查曼德怒目相向，臉上盡是溫柔之色。

真子拼命搖頭，摟着他的頸淘聲大哭。

「真子————」

「我答應你！甚麼都答應你！所以別離開我啊！」真子揪緊他染紅的布衣，咧
齒大哭。

查曼德沒有回應。

「喂……」真子搖搖他。

查曼德仍未回應。

「查曼德你這個混蛋！！！！！！！！！！！！！」

「我聽到了……」查曼德苦笑道。

「火童！！！！！！你———」真子驚叫，發現火童被強大的業火包圍，自身
難保。

「真子……我在輪迴的盡頭等你。」查曼德淡然一笑。

「查———」

「系統提示：查曼德 已經離開隊伍。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

...樓主bb我唔揀查慢得bb喇
唔好死！我唔3p喇我同你p算喇

黑甲人抽回長劍，留下查曼德軟趴趴的屍體在真子懷內。

她抱着查曼德的屍體抽泣。

唐文姬嘆一口氣，解開黑陣走向真子。

「真子……你明白了嗎？聖火永遠無法給你幸福。」唐文姬放開火童，走向真
子。

真子咬着查曼德的血衣，不容許自己哭出聲來。

「加入業火。待會穆兒被我完全感染，我們可以創造————」唐文姬說着，
真子霍然回頭。

她目無表情看着文姬，不恨不怒，反令文姬感到不妥。

「看，剛才我———」文姬找點話題。

「殺死你……」真子幽幽道。

「別著急……我們可以———」文姬再說。

「殺死你………」真子淡如清水，同覆。

「你沒有武器，沒有幻獸，連戰友也死了。憑甚麼———」文姬皺眉說。

「殺死你！！！！！！！！！！！！！！」真子狂吼一聲，腳下炸出金色的衝
擊波。

「聖……聖火？！」文姬連退三步。

真子的肚皮慢慢隆起………好像懷孕一樣。

突然，她懷中再炸出第二連金色衝擊波，把整個雪峰烘得龜裂。

黑甲人守在文姬前方，她赫見查曼德的屍體‘動起來’。

她仔細一看——————驚見一隻生物正啃食查曼德的屍體。

第３個衝擊波炸開，雪峰焚起純金之火。

「這種熱力……難道？！」文姬大吃一驚，一口氣喚出綠萊及業火僧。

一聲響徹雲霄的獸哮震動大地，真子被金光所淹沒。

「系統提示：？？？？ 更新為 百式麟獸。」

「系統提示：５轉職業解鎖———牧羊人」

純金色的麟獸步步蓮花。

它有着金屬一樣的皮膚，上面刻滿經文、經文閃爍七彩炫火，屁股漸變成兔子
白，尾巴是一條草藤。

麟獸低聲嘶吼，伏在真子前方撒嬌。

真子也嚇了一跳，看着麟獸身上的經文，感到它身上的灼熱的體溫……

「查曼德………」她中心一揪，幽幽凝視唐文姬。

文姬大驚，命業從者圍攻真子。

百式麟獸踏前一步，整個地面刻上七彩經文，熊一聲燒起衝天金火，業從者燒
得一片灰也不剩。

「系統提示：已擊敗 障業魔。」

唐文姬看着百式麟獸，知道自己毫無勝算。

「穆兒……來。」她扶起火童，細心地為他擦去汗水。

「你真了不起。我用盡三寸不爛之舌也說不服你。」文姬苦笑道。
「文姬……我明白你的執著。但世道如此，你我有緣的話……定會再次相遇

的。」火童強忍眼淚說。

「嗯。我信你……現在去吧，好孩子。」唐文姬扭開黑鐵球，把黑泥轉成白火
輸入火童體內。

「我的孩子…真了不起呢。」唐文姬忍不住流下黑眼淚。

鐵球瞬間便被聖火吸乾，唐姬的皮膚開始龜裂。

「我們會再見的………媽媽。」火童嗚咽道。

唐文姬破涕為笑，在笑顏中化成一縷輕清消失。

「系統提示：已擊敗 唐文姬。」

「成就解鎖：人生八劫。」

「稱號解鎖：無垢。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

型得既男角都要死

神獸．安德魯

肥蛆食咗安德魯之後化身做安德魯守護真子

王子呀
雖然都預左會死

肥蛆終於有用

咁... 佢地點交合shocked

我仲以為係火童會同佢媽一齊死去
跟住換返老查返黎

大皇子

唔訓等文
真係死左
仲有冇

王子死咗又可以搵返六口

咁都要死
快啲打埋隹金剛麟獸佢

真子真係好撚慘
乜fd 都死哂
幫佢解除心魔既大王子都死埋
仲以為真子同大王子之後會一齊旅行冒險
得番肥蛆同火童

Rip 大王子

其實我覺得文姬幾好，佢受到打擊，再忠於自己，又願賭服輸，最後都係會祝福對手，輸左仲講得出「果然是我的好孩子」。

或者宗教係中性既，錯就錯在運用、解讀宗教既人。宗教作為精神依靠確係唔錯，但當唔同既人對同一本文字有好多唔同既解讀既時候，成件事就可以好恐怖。故入面有火燒童子，而家都有明光社sosad

火童變成大王子！

點解會係牧羊人

肥蛆終於出人頭地

真子的肚皮慢慢隆起………好像懷孕一樣。

突然，她懷中再炸出第二連金色衝擊波，把整個雪峰烘得龜裂。

黑甲人守在文姬前方，她赫見查曼德的屍體‘動起來’。

她仔細一看——————驚見一隻生物正啃食查曼德的屍體。

第３個衝擊波炸開，雪峰焚起純金之火。

「這種熱力……難道？！」文姬大吃一驚，一口氣喚出綠萊及業火僧。

一聲響徹雲霄的獸哮震動大地，真子被金光所淹沒。

其實佢個肚點解會隆起左，係咪皇子會重生

肥蛆之前又會係火盤入面既 可唔可以講下百式鱗獸ge設定？

應該係皇子嚟
神塔嘅鎖匙

幾時中出左真子？
唔撚係錫錫就有bb 呀？

可能真子生返大皇子出黎

睇到一半開始覺得呢段劇情係班gm set出黎俾真子

打機打到生仔?

冇拿！？

查曼德有冇得好似妮娜咁轉生番出黎
大王子回歸聖火 聖陽之力進化埋聖陽之火
同真子夫妻檔啦好嗎

神神子2.0
女既研究緊
點少得個男既

好奇一問，如果查曼德唔死，要點樣先五轉到？

真係要同大皇子扑野？

講！

真子跟火童爬上山峰，金剛麟獸馬上跳下來威嚇二人。

百式麟獸迎上去，跟它互相對峙。

雙方對咆兩聲———金剛麟獸退到一旁。

火童爬到聖火旁，終於———找到了。

「謝謝你，真子。」他說，再沒有更直接的方法表達他感激之情。

「完了嗎………」真子幽幽道。

「嗯……馬上完了。」火童脫下白袈裟，渾身赤裸欲踏進聖火。

真子輕輕搭着他。

「你又做甚麼？」她冷冷道。

「引火……」火童認真答。

嗯，沒錯。

似曾相識的感覺……也許這是真子的命運。

引火———就是讓火童收集凡世的力量回收到聖火之中，把他連同困果燒得片
灰不留。

「我不想騙你……真子。但這是我的命運。」火童慚愧說。

「綠萊、查曼德………為了送你去自殺而死了。」真子說。

火童欲言又止，知道再漂亮的話也會刺傷真子的心。

「這是火童的命運。」火童嘆氣道。

「你是第一個完成的火童嗎？」真子冷靜問。

「是的。但之前有不同的‘先知’曾經引火，有文獻記載，但身份不明。」火童看
着腳前火盆，幽幽回答。

「所以你引火以後，會有下一個火童出現，不斷重覆？」真子問。

「這就是因果輪迴，讓我們服侍眾生。」火童唏噓說。

「嗯，我沒有問題了。」真子點頭說。

火童踏上火盆，心裡突然一酸，回頭抱着真子。

「再見了……真子。」他依依不捨說。

「不要緊，我們會再見的。」真子微笑道。
「嗯……」火童擦去一星眼淚，長呼一口氣，跨身踏進聖火。

嚓———————————

他突然視野反白，一把冰杖穿肚而出。

火童咳出多口鮮血，被冰杖從聖火邊刺回來。

「真……真子…為甚————」火童絕望地看着真子。

真子溫柔地抱着火童，像嬰兒一樣搖動他的身體。

「Just close your eyes,
the sun is going down
You'll be alright,
no one can hurt you now
Come morning light,
you and I'll be safe and sound．．．．．．．．．．」

她輕輕唱着，滴下一點又一點的雪花。

火童睡意漸濃。

「晚安了……穆兒。」真子微笑說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

最後，只剩下她一人看着聖火。

她痴痴呆呆看着聖火。

一人開始，一人結束。

獨自站在世界的頂峰———原來有點冷。

因果循環，由她來砍斷。

要是有罪孽的話，也由她來背。

真子，隱約體會到文姬的心情了。

她慢慢垂下查曼德送她的白楊木法杖，聖火瞬間引到杖上，一吸而盡。

熊……白楊杖立即變成橙色的傳奇裝備。

「稱號解鎖：竊火者」

「系統提示：獲得 竊火者 加持。
＊附加聖屬傷害（總輸出１５％額外數值）
＊無視目標聖屬抗性
＊５％真實傷害
＊火屬抗性＋１５％
＊闇屬抗性＋２５％」

真子不以為然，看着百式麟獸。

「走吧…肥蛆。」她說，帶着一步一火環的特效離開轉神山。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

回到山峰谷地，真子看到亞瑟仍未離開。

她靜靜步過亞瑟身邊。

亞瑟靈性一起，跟隨真子下山。

她未有拒絕，沿路吃吃水果，打打野免。帶着亞瑟及麟獸回到唐卡拉國。

回到春田大地，終於看到數十天來第一條村莊。

人的笑容是多麼陌生。

真子沒有進村，靜靜走到田中沉思。

突然，數知大黑影從天而降。

一批銀甲黑羽的鷹馬騎士停在真子身旁。

「來吧……真子。」他們說。

真子默默跟隨們離開。

。。。。。。。。。。。。。。。。

越過高山，飛過低谷，她來到一個隱蔽的軍營之中。

銀甲紅羽女騎士早在等候真子。

「他們呢？」紅羽女騎士問。

真子茫然搖頭。

紅羽女騎士嘆一口氣，深情地抱着真子。

真子再次感受到她的體溫。

這次…是真實的嗎？她會再次失去這份體溫嗎？

鼻子一酸。

真子終於崩潰，哭昏在女騎士懷裡………

「要出發了嗎？」其他騎士問。

「多等數天吧。」紅羽女騎士揉着真子的背，看到她衣衫襤褸，知道這趟旅程
苦頭不小。

她嘆一口氣，扶真子到自己的帳篷休息去。

肚子隆起，係肥蛆已經食緊查曼德條屍，變大隻呀。
真子收埋佢係腰帶架嘛

同大皇子‘結合’唔係交合

５轉係捉神獸

完？

你地明隻歌點解未

完喇～～～再落就第２４章了

綠口番黎了

補充———真子拎左第一次‘弒神’

打打下唔記得

直覺六口高機率會為保護真子而慘死

屌你咩話捉字蚤

大家都以為係結合
你快d寫真子發春夢補償返查bb

btw真子殺火童我覺得寫得很好，很通順

可唔可以殺左尼非特先
諗起7尼竟然鬧9六口殺俄人就好嬲

放過她吧
係德治時期已經比人狠狠教訓左一鑊

依兩日爆左１８ｋ，聽日小休一日，畫畫
成條真子完左，下部份劇情就開始了，意味住第三季去到一半

唔係捉字蚤，我從一開始就係結合依個字誤導你地

但佢根本學唔精sosad
打個副本，竟然係最後一刻猶豫搞到成隊人冒極大風險就去救佢，好心佢如果係左膠成性就跳落車同中x一齊共存亡喇，佢又唔係，諗起佢就好煩厭sosad

真子真係比人感覺係長大了，佢懂得更多了，但又更孤獨了

聽日比你休一更！仲有九更
一日十更架嘛唔係咩

屌一條友就ko左一層
親生女係唔同d既

咁佢喺腰帶，係隔空食查曼德？

姐係真子件衫罩住佢而已，肚皮隆起係要你地聯想到火童結合嘅預言

守護身邊所愛
需要既係強大力量
但得到這份力量的代價是
所珍惜所愛的都失去了
咁樣又有咩意義
真子

真子依章寫得唔錯

真子直飛5轉

M底寫好第四季大綱未

唔太明，但係我細個既時候呀媽成日唱俾我聽

想知隻百式麟獸有幾勁

哇～～～心情都輕鬆哂

我已經諗左依一幕好耐，尋日改左幾次先過到自己果關 初初寫果兩千字自己都冇乜感覺，唔似綠萊咁自己都好撚滾動重寫左幾次，將於偶爾寫左句：於輪迴盡頭等你 先捉到個feel打落去

其實真子殺火童果幕可以再仔細寫，但一來自己心急，二來因為查曼德死係戰鬥之中，所以未有時間比讀者細味，決定唔加深火童死果幕嘅描述，交代到真子殺佢嘅理由就算

其實想再寫多次

點解大王子要死

大王子死左
起身
火童死埋
下面個段都冇心機睇
等心情好d 先認真睇

你幾大呀

隻歌主要係哄人瞓，同時獻比查曼德同火童

當中一句，the sun is going down直接暗示左佢嘅命運，所以我叫你地估

其實唔係太明點解,因為認為不斷輪迴出新的火童冇意義?
仲有到最後好似唔知引火有咩意思,火童為做而做
感覺上文姬如果冇整假綠萊同殺死大王子,真子根本冇理由同佢對抗,甚至真子思想比較接近文姬
成個轉神山任務好似冇乜意思,大王子好似白死了

首歌好似係叫死者安息

有錯，成個任務都係白做

人生

如何努力，不肯直面自己的話，都是白廢。

如何努力，始終都不夠強大，再次令保護自己的人受到傷害。

真子，就是給人欺騙的一個女孩。

M底你寫完鬆晒，我睇完灰晒

樓主係咪虛淵玄d fan

未去到白做嘅
每隔幾年就推個細路出嚟化業
你咪當係每隔幾年就有隻耶穌出嚟贖罪咁

話說查曼德英文係咪
Charmander
想講好耐

肚嗰到都唔係好明

肥蛆食緊查曼德
肥蛆喺個肚到

咁姐係肥蛆係個肚到定食緊查曼德
定個肚嗰粒係召喚石

肥蛆一路食
召喚石一路變大

老虛fan
咁我當M底講現實的烏托邦，就係psycho pass個世界

三波金光當係5轉特效算喇

肥蛆食人，慢慢變大，只係拎個象徵意思，好似joker講佢道疤點嚟咁唔重要

呢章寫太急
罰 mm 今日休文重寫尋日兩更

好影響個畫面

我會覺得係 mh 條 m 巾龍咁
係真子個肚到伸個頭出嚟食嘢

文姬連收皮都咁淡然優雅
當年班火僧一定係好撚，好撚仆街

撚撚下，都係重寫火童死果幕先，尋日都係太急

但唔知幾時出，今日要畫畫

屌仲要整日本留學VISA

死咗就算啦，一起身就死哂，負能量出現

濃濃的黑氣從依時背後慢慢滲出......

百式麟獸，要食超大量聖屬嘅嘢先會點著佢個靈魂。

其實本身佢會打多啲，但都係同樣原因省略左。

頂你,死一次就夠,仲要take2

其實我反而覺得唔係白做
因為真子線成日強調因果，何為因何為果？

綠來因為相信業火能復活柔柔而遇上真子，彼此相遇後真子喜歡綠來柔柔，綠來因為業聖火之爭背叛真子，但最後亦算係係溝通到既情況下完結左生命，最後關頭綠來又被文姬利用成幻影（但我覺得佢地係有自己意識，如果唔係柔柔唔會係真子動手前問佢你係咪肯定要殺我）殺左真子很喜歡既老查，佢理論上應該好憎文姬，但真子最後決定用自己雙手結束火教無謂但又源遠流長既習俗既時候，殺完火童佢又好似同文姬產生左感通，最後一句穆兒，仲彷彿係幫文姬講出黎，到底何為因何為果呢？

引火有咩意思，同埋耶撚星期日返祟拜有咩意思一樣，其實...好難答。至於文姬係無可能唔殺大王子，因為大王子企左係聖火個面，而文姬就係業火派；不過我直覺上文姬其實唔係怨恨所有野，佢只係被聖土擺左一道之後，覺得相信聖火既人好虛偽（同現今唔少耶撚信教但又唔守教條差唔多），所以佢係想「試探」火童同埋真子係咪有呢個覺悟（所以佢先成日傾聽真子講野），到最後佢其實都係想等命運決定邊面嬴（如果唔係佢一早已經動手殺左佢地），而勝負已定既時候，佢亦都好瀟灑咁樣離去。

我覺得寫得很好喇總知～～～

修訂版你放紙言，咪再出多次

你當留白俾啲空間毒毒自己腦補喇，點解要殺火童，一路睇開的都會心領神會，個個人感想都唔同，你唔好重寫玩一鎚定音寫死佢喇

查曼德死左

其實紅字係為了令真子動搖,可以係文姫操縱佢地講
第二,火教強調萬物歸一其實似佛教,引火=滅盡因果,類似佛教中的涅槃,火教（佛教）強調無悲無喜,萬物歸一,其實有d無情。文姫的怨恨,源於對兒子的「執著」,係對火教無喜無悲,同時無視一個母親對兒子的愛的控訴
而真子殺火童,同樣係出於情感

個副本完左一個npc 都無淨低，五轉真係極少數

因為佢一個人打

你諗下文女一出場幾驚文姬
你就知佢唔係真係咁和善

我覺得綠來同柔柔之間（兩個都係文姬影子）既舉動就似係文姬control，但柔柔同真子就有可能係自己意識
可能NPC死左之後都有個冥界呢shocked

第二？第一係邊
我點解講耶撚唔講佛教係因為佛教徒無咁外放（相對地喇），無咁主動地去影響別人（起碼唔係係街大時大節唱佛經先）
我覺得文姬並唔係主要控訴呢樣野，如果佢對佢信既火教既根本係一開始就有咁大既疑問，佢點會一開始咁虔誠呢？佢應該係直接佢個仔比人用儀式殺害之後，先產生呢種不信任感？要重睇先討論到，其實無紙言既情況下我連人名都驚打錯sosad

真子：等我殺撚哂班npc等你地無得5轉

可能佢殺人個陣都咁和善,好似神神子咁,先得人驚

我覺得唔係理由嗰 part 寫得唔夠多
而係成章都好趕
好多細節都冇咗

可能神神子5轉做文姬

未見文姬都俾大師兄殺左喇 ，文女夠話文姬復活唔係報仇咁簡單，滅左聖火就變到最強咁上下，但睇文姬完全冇這種感覺。

水龍b有紙言呀 真子特別出左一版

佢打死左查曼德

火童係點都唔重要了，可能我放晒落真子度睇，M底那似層相識……，真子再受多一次背叛的話，應該成個心靈都死到救唔返。
真子真係蠢到唔知火童最後的任務係俾聖火燒死自己咩，佢更加似唔願意相信這一個事實 佢對火童其實無恨，佢殺火童只是自私的想保留自己最後的一點心靈罷了。

要重睇再感受下……，真子線重睇左好多次

其實真子點解要殺火童，我覺得係六口指使，係咪我諗多左
想攞道具

你好似諗多咗

屌唔係為了個稱號,害死晒查曼德同火童咁撚恐怖啩

我講過，第一季係寫我認為有趣嘅事
第二季係我認為有意義嘅事

第三季係結合經驗，將有意義同有趣結合嘅事

仲有層弒神，冇佢會好似入魔女宮咁比地形燒死

原來係諸神的黃昏 由真子stop輪迴

原來真子只係六口一隻棋子
查曼德的死係為了令肥蛆拿得力量
火童的死係為了攞任務道具
所有野都有預謀

樓主bb等我即刻重溫先

shocked
唔知六口見返膠特係唔係真係會和好如初

5%真真傷害？
現實都有痛覺？

真實傷害，無視所有防禦的傷害

就黎玩到心理崩潰
真既朋友反左面
虛擬但又陪住佢幾個月既朋友？又無晒

咁依個任務係咪唔會再有後人可以做到?
因為已經斷左輪迴

意外收獲姐 本身係為左鳳凰時裝先開始依個任
不過有親生女加持 攻略晒班npc
依家太陽國得番艾蕾卡一個皇儲會唔會又勁左
名都唔知有冇記錯

希望老查借皇女還魂
同廢絲一齊征服埋六口

sor亂up

玩到咁辛苦不如棄game

業火陣營果邊無晒人
但真正聖火仲存在緊
都有任務做但唔會上到五轉掛

每當絕望又有一絲𥌓光
舊世界比人女女女完有廢青師傅
無晒朋友多左兩個黑暗跟班
繼承六口意志
新世界又識綠萊同大王子
啲人死晒
六口又接番佢

聖火比真子吸收
隻獅子冇得回歸聖火了

肥蟲一出，咩老鼠活屍應該即刻死哂

放隻武力值破表的npc野外

真子算唔算係收復左肥蛆同隻馬
可以同時召2隻/以上？(唔記得左）
但真子個職係騎唔到架wo

M底
下次唔好因為多人嗺文就急急出貨
Feel 到個結減左好多細節

仲有成個夜神比你打
業火只係夜神安插嚟打火神嘅卒仔

業火陣營仲有兔仔同老鼠仔
可能仲有幾隻吸業火追求永生

原本話星期日出晒我呆咗
心諗仲有作萬零二萬字

其實初時我唔想太拖，反而節奏太急

沒用嫁，你地點話M底作得快都冇用嫁

佢根本從心底入面想俾你地屌，算數吧啦

我諗馬應該係跟住佢only？

其實點解會拎到一層 因為直接阻止左火教傳承，影響左火神？

其實都明白成件事係做咩
只係唔明嘅係，守護聖火嘅鱗獸真係由真子偷火？

到最後 真子問火童嘅問題應該解答到大家嘅疑惑，真子心諗：我為咗送一個朋友去自殺而送多咗兩三個朋友一齊去死？你冇撚嘢呀？仲要你自殺完都唔會結束所謂嘅命運，仲會有人因為咁而繼續上山自殺？咁不如我殺咗你自己拎走個火，咁樣去終結呢場悲哀嘅輪回仲好

呢個任務根本為咗真子諸心而設嘅，其實都已經好好

要求加入衝裝失敗棄驚情節
邊有驚唔洗衝裝同爆裝
屌你老母垃圾黑沙

真子心諗：屌早知衝高把垃圾杖先

衝完把武先去偷火
偷火就好似係賦魔咁

火童︰又係你話要跟嚟嘅，怪我咯？

上真三失敗？

認真想問,鳳凰羽毛係咪一個榥子,真子一開始就只係為了解第一層而接近火童,佢見到六口好似預料之中咁既?

佢同六口有用 email 聯絡㗎

真子：今日爭d同老查kiss左
六口：...

真子︰我嫁咗比查曼德

一諗到成個任務
六口都係背後知情參與
就覺得好厭惡

六口萬惡之源

D 畫愈黎愈靚
勁

好唏噓好慘情咁款

紫髮,真子

一個二個裝鳩我彈弓

唔想踩就爆文

抖一晚，下章輕鬆返

我地有話俾你抖咩

M底痴撚左線呀
竟然話抖
世界變

唉都唔知屌你咩好喇

真子篇係暫時最費神嘅一篇

M 抖，抖 M

原來M底一語相關

雙

今日準時收工先黎冇文
獎勵我準時收工
出一篇先啦

咪係 邊個比你抖呀
仆你個街今次標題連 一日三千字都冇埋

今日無更 即係聽日有

所以...

0000出文呀

佢唔覆你地d屌佢出文既回覆嫁啦

嘥尻氣啦

玩下手M底會話：我琴日出左咁多字抖下都唔得

嘩屌 一日幾多字都冇寫
真係以後想抖就抖
等你班友追撚含先出文

今晚抖下 shocked
雙關語！

今晚等我慰藉下樓主bb
等佢0001出文

我真係屌鳩你,連續3日出8千

8千都叫多
M底變了
樹巴再S多啲就啱

以前m底對出文的熱情去咗邊
對讀者的愛去咗邊
對夢想的追求去咗邊
一日一萬字的豪言壯語去咗邊
作為m奴的堅持都拋諸腦後了嗎
你忘記咗咁多個夜晚的甜言密語同承諾了嗎

尋日係14K

拿無講錯啦，都話左你會咁回應嫁啦

尋日食放題飽到嘔今日唔洗食阿？
你寫真子篇都睇過下佛理掛，咩叫活在當下啊，咪再用昨日寫左幾多幾多做理由喇，一日不寫文，一日不吃飯阿

究竟一層弒神既條件/定義係咩

一直以為弒神好似刀劍神域咁
有個指定既副本要組團完成
但真子無啦啦開外掛完成左個副本就ko左
即係每一層既弒神都唔知具體要完成邊個副本？
要完成左一個下一個先會出現？

點解大王子要死呀

弒神一層有咩用
利申唔記得哂d 主線劇情
去奧林匹克打n 咁多個塔個個又係咩？

我以為之前第四帝國四層弒神係殺左四個

M底抖緊呀

乜撚都唔答你地嫁喇

一答又怕劇透嫁喇

唯又出文答你地啦

不過M底今日唔撚出文呀

你地快d含啦

寵壞曬條仆街仔喇

點解

點解...

m底

有圖「孝義永在心」老母幫我洗飛機杯

LIHKG @ Android

一有關飛機杯都關M底事

TANGA出左隻新杯想買黎玩下

屌on9連登同我貼咗3次圖

哇屌 再冷小小色調得唔得

最緊要mm開心，跟住出多d文，咁我地班毒毒咪一樣咁開心囉

你話係咪呀mm

無文睇好sad

屌
真係冇文

唉

諗住飛之前有篇文睇下姐
點知都係無

一日都屌我，我都話畫畫囉要

屌你又去邊

冇文

我真係好似開食肆

返一開始煮下晝，跟住做晚市，完弒晚市仲要通頂做埋第日嘅早餐

畫畫唔係問題
可以出埋文
冇沖突

咁早餐呢？

早餐A唔該

飲咩呀柒頭

一萬字嗰種?

#654完真子篇，推到#830 up喇，毒毒反應夠唔夠阿，1個回覆100字都寫2萬字阿

個比喻用錯啦

邊有食肆唔煮飯嫁？

食屎啦

早餐呢

人地一日五餐 早 午 tea 晚 宵
依家一日得嗰兩更都話自己似茶記

人唔笑狗都吠
你唔係以為前日晚餐加咗底 尋日就唔駛食飯下話

弒神會講，落筆

屌你休市一日呀仆街，我年初一都出文架屌你

年初一先最旺

但係第二季完咗嗰排長休
食肆年假就得七日 你諗你

BTW 今日生日有冇一萬字賀下佢咁

生日快樂

假如每個毒毒生日都出一萬，暫時一年我會出100萬

我呢啲咁 active 嘅毒毒竟然冇生日禮物
帶頭深潛

我跟你潛，1111DQ11，唔打到白金都只讀不回

生日禮物:M底既放置play
Btw happy birthday

好似土良野同吉仔咁遠走高飛

放置PLAY

生日快樂

生日快樂火燒巴

樓主送一萬字禮物啦快啲

16號到我啦 上年你有加更送比我咖

第日Ｍ底比樹巴屌無文個陣，可以同佢講：

水龍巴上啦！

自從知道你同絲打都係沙田出沒，依家我食飯都四圍望

俾你望到都唔會相認到
深潛先

係咪今日出文

我係你屋企附近翻工

點解你會知我住邊

絲打你同我同月同日生

係人都知

生日快樂

BTW，100萬都叫多
對比起Active毒毒們日日去M樓主嘅熱誠，500萬生日文都嫌少啦

失散咗既龍鳳胎

16號兩萬字走唔甩

屍人與柑柑

咁16號M底唔加更唔得啦

真係龍鳳胎
一齊覆機既

姐係要加比火燒巴

開新章慢啲，聽日３更喇咁。

話說今晚有個朋友搵我，搞漫畫，但係係搞佢果本漫畫，唔係我篇故。

今晚live住同你地吹水

今日應該得一更

你個同事呢？

冇用生日屈文
是否失策

你自己講

出文已經出到百萬百萬咁聲

一日百萬字

會唔會同埋年份出世

世人都阻唔到佢既m

你地唔好ff啦，佢唔會出一日百萬字嫁啦

你望佢今日出番一萬字先啦

依家連一千都冇真係得啖笑咩

92老絲

我91 差少少同年同月同日生

樓主bb幾大

我都91
但係六月，無記錯同樓豬BB同一日

幾時會玩多次留名+100字

好多都已經20尾既90後

時日太快

出面啲MK故唔岩我

一開頭都係個故有ro既感覺先吸引到我

錯喇
你計漏左初七人日嗰100萬字

生日快樂

Happy birthday

我去同人傾下大計先，晏小小先出文

ｒｏ!!!!!!!!!!!!!!!!!
巴都有玩？

加更

一開始以為係 mmorpg
追追下先知係異世界故

想當年好沉迷

仲記得第一季個村長仲係 on99 咁重複講對白
依家啲 npc 得返解謎嗰陣會咁白痴

仲未有文

都話開新章要多啲時間

新一篇要多點時間
設計機制要多點時間
鋪排伏筆要多點時間
感情戲入局要多點時間
……

咁寫咩內容先寫得順爆到字啊？

而家仲有正服架巴，有冇玩？

依家都有，但唔寫姐，真子線一開始打工咁。AI設定仔細左

你出得文未呀

之前開新章又唔見你要咁耐

唉變喇變喇

依家係成季分水嶺

仆街仲未有文

最仆街係，明天又到五六日

聽日加更啊
雖然六日又會少返...

我諗1001都未有文

潛啦潛啦潛啦潛啦

你班友我抖個一晚都要殺人咁

愛你愛到殺死你

值得高興
如果冇人追殺你出文
代表你個故既吸引力都係咁上下only

講得好呀

唔係唔俾你抖，出完文咪抖囉

我地成班好似中咗毒癒咁
係到文呀~~文呀~~
樓主唔派貨我地應該斬人都似

冇啦 唔同左感覺啦。。以前身邊全部都玩 依家返哂工啦

為表愛意
加入追殺 MM 嘅陣營

你知唔知點解你得83個正皮呀？

因為你呢幾日唔出文呀

利申皮已正

文呀 快d講弒神係咩呀

真子弒神=搞掂左奧林匹克聖山迷宮第一層？

火燒巴生日快樂

順道推post等新帖有文睇

唉屌求下你快d出文啦

好悶呀仆街仔

唔可以向惡勢力低頭
要繼續屌到佢上天花板

大半日都無文

唔得喇，一定係屌得樓豬太多

搞到火燒巴冇生日文

我決定俾下甜頭樓豬之後先繼續屌

Btw 火燒巴生日快樂

火燒巴生日快樂

都話有人搵我夾漫畫，等等啦

故仔都未出完學人出漫畫
你快快手出完個故咪唔洗兩頭煩囉

想玩叫我

我明明派左好多甜頭

快d出文啦 就死啦

全日都冇文
今日係咪假既？

下個post的正皮的決定放#2

跟

今日係咪星期日
夠膽死全日無文？

多左粒負皮

呢段其實真係好有打機feel
果陣個個都純純的

跟
今次真係要strong hold

仲冇文

文呀屌你老母

打緊，都話同人夾漫畫，我地好認真咁傾左好耐。最後有機會出我個故。

成事應該出新年左右有第一篇。

認真問本地發行？

屌你紙言都未搞掂
駛唔駛幫手啊

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十四章—太陽的餘溫

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

死寂的昏暗世界，月神宮就是唯一的生命白螺旋塔。

銀白色的磚刻上藍光經文，像北斗星一樣引人注目。

然而……這裡亦是大護聖獅的終點。

。。。。。。。。。。。。。。。。

「安祈拉大人……你吃點東西吧。」侍女憂心道。

安祈拉坐在窗邊，伸手感受冰冷的空氣。

皎潔明月掛在天邊，灑下瀟瀟落落的銀光。

她看着窗台一樽插花，凝視花下月影長嘆一聲。

太陽已經離她而去，而且不會再升起。

喀喀———

「聖女，他準備好了。」衛兵推門，說。

「嗯………馬上來。」安祈拉說。

「聖女，很多居民不滿你容許異教徒進入‘神宮’，更容許他破壞‘大月陣’，開始
對你有微言。」衝兵說。

安祈拉並不在意。

她幽幽仰望銀月。

也許太陽跟月亮……註定永遠無法相聚。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

白塔底層，大批月教徒被衛兵擋於圓陣以外。

「該死的安祈拉，我們已經被月神唾棄，她還敢放異教徒進來！」

他們看到安祈拉出現，群起罵之。

她置若罔聞，輕步略過謾罵聲海。

「抱歉…麻煩到你。」大護聖獅‧札雷站在圓陣中央等待安祈拉。

安祈拉嘆一口氣，環看四周—————‘大月陣’被札雷畫上一個新的火陣。

「你肯定會成功嗎？」安祈拉不禁疑問。

「嗯，聖火必定會淨化大地。」札雷站起來，拍走掌上的餘蠟。

「祝你好運。」安祈拉欲離開之際，被惘蛇‧卡姆拉着。

「你留在‘月塔’會影響火陣的效力，希望你可以暫時離開。」她說。

「我怎麼沒聽說過？」札雷疑問。

「不同宗教有不同神明照顧，顯淺易明。」卡姆反駁。

「好……我明天回來吧。」安祈拉在衛兵保護下離開‘月神宮’。

大圓陣內只有卡姆跟札雷而已。

「謝謝你，卡姆。」札雷脫下道服，露出長壯的臂彎。

這雙手曾經為卡姆擋下多少風霜飛雨………

「假如失敗呢？」卡姆痛道。

「不會失敗。無論瘴鼠分成多少塊，也會被我的火光燒毀。」札雷拍拍卡姆的
頭。

「你也該離開了。」札雷苦笑道。

「無論如何，你也會獻上自己生命點起聖火，淨化這裡嗎？」卡姆反問。

「嗯。我們趁仍有力量時造福世界，豈不善哉？」札雷微笑道。

卡姆欲言又止，扭動蛇尾離開。

他對着卡姆的背影嘆一口氣，知道這份百年恩情，今輩未能圓夢。

「下輩子吧……卡姆。」他笑道，然後沉沉打開手掌，啟動火陣。

紅光從圓陣中央漫延開去，札雷的毛髮開始點起火燼。

強光一閃—————熊～

「嗚啊！！！！哇！！！！！！！！！」

圓陣外圍的人突然被聖火吞噬。

札雷大吃一驚，正馬上關閉火陣。

豈料火陣的紅光仍然閃爍，不未為札雷所控。

「怎麼會……」他欲離開火陣，發現雙腳被黏在地面，動彈不得。

札雷馬上沿着脈動紅光，看到火陣角落早被竄改內容。不再以陣內的人祭品，
反而焚燒圍外的生命作祭品召喚聖火。

然而……火陣內站着另一人———卡姆。

「你……難道是你做的好事？！」札雷怒吼，震裂月宮的神柱。

卡姆淡然一笑，看着四周一個接一個起火市民。他們起初疫白火吞噬，然後再
染黑。

「這是…我們的‘共業’了。」卡姆笑道，身體開始吸收四周業火的力量。

此時札雷驚見黑火沿着地紋燒來，再躲也避不開。

他立即打坐冥想，一個大白符從天而降，壓在火陣之上。

業火停止漫延，雙方開始角力。

「重要選項：

幫助 惘蛇‧卡姆———尋找 瘴鼠‧小足姬 若伊。

幫助 大護聖獅‧札雷———尋找 太陽女王‧艾蕾卡‧奧蘭多爾。

＊剩餘 １３天。」

——————————————————

「當然找艾蕾卡！」松美拍腿說。

「不…我們需要瘴鼠的力量。」神神子反對。

她早跟松美於一星期內取下１城３鎮，成為母服一時佳話。

二人潛伏在月神宮之中，怕聖獅驅散區內不死族的力量後自己無法繼續擴展。
神神子正發愁如何阻止聖獅，驚喜蛇姬制止了他。

「你再不聽話便向‘爸爸’告狀！」松美恐嚇神神子。

「好卑鄙！上次‘爸爸’鎖我在房間逼我聽聖詩。

我對宗教並不反感，但對詩歌的歌詞實在不敢苟同。

‘我究竟算甚麼，神竟這麼顧念我’，這句特別肉麻反感。

作為一個‘人類’，他們竟然把‘自我’投射到一個虛無的共同的意識上，企圖抹
殺‘我’的存在。奇怪地，他們以精神染料’其他人類作目標而奮鬥。我實在覺得
很心寒。」神神子渾身顫抖說。

松美本打算繼續罵她，聞言不怒反笑。

「唉～～～你真時難以猜透。」松美撫揉神神子的頭，離開月神宮走向東邊。

「我們的目的地…你知道吧，門口狗也會要我們的命。」神神子嚴肅問。

「嗯，太陽國都‧彌法！」松美打開地圖，狠狠點在臨海的要塞上。

出圖吧少年

仲有陰陽巴嘅音樂，每日都Ｊ，但係我唔識Download mp3,可唔可以比條拎我

火燒巴生日快樂

紙言關圖咩事
聽日幫你加返真子上職業啦

冇文喇？

好快成個太陽國俾主角團滅族

準備定大量文開新post啦樓主

13日.......m底大把時間撚我地狗

台灣飲飲飯食姐
但係無文送飯

下竟然無文？？？
唔係話停一日架咋咩sosad
我會減少黎refresh既次數sosad

唔好咁啦，係無嫁喇

要習慣下

咪有囉

今篇d 錯字

其實尋晚同朋友傾左好耐，佢想將小說同漫畫結合，圖文並茂。

我話不如搞視覺小說放上steam賣 仲好

當中佢提及香港漫畫紅唔到，係因為香港漫畫業點點點不足。我開始頭都大埋

我問佢，你都未發表自己作品，不如發表左先？
佢話個環境唔適合，所以先想有文字同音樂去輔助佢本漫畫（咪姐係視覺小說）。

我同佢講，咁創作嘅土壤係咁，你想堅持原則定配合市場需要？

我建議左佢幾次建表左作品先，我都衰左一年，第一篇故事都係冇人理，吸收經驗囉。

佢係都要有哂文字同音樂輔助佢啲作品先出街

我好感慨咁提佢，就算有哂文字同音樂，你都要有心理準備你第一次發表嘅作品冇人理，仆直。
佢搞完好似sad sad地咁，重覆文字輔助同音樂嘅重要性。

最後我分享左一大堆創作心得，人物刻劃，分境處理咁，好似上堂咁。

最後同佢講.......

不如用我篇故做漫畫，儲下知名度

你d 學生？

攞啲sample 出嚟see see先

尋晚訓之前係電腦睇明明無
點解今日係app睇會有 shocked

你有陰毛
好似當時呃我上你張床咁

你專心出文好過喇，你朋友都未準備好

佢心態係要找小說同音樂去撐起自己堆畫，都唔係靠自己手畫去吸引人去合作寫字同做音樂。香港環境對個“創”字好唔有善，創業創作創新望落去都好似死路一條咁，現在網絡平台咁方便，衝出香港仲易過在香港成功，但首先都要有成品俾人睇先得架

知名度
你搞好紙言再講知名度

真係呃？唔係你自己爬上去咩

其實你係講緊佢想搞視覺小說定你想搞視覺小說
好亂呀

同意
佢冇乜經驗，你個故又咁長
唔多睇好你地個合作
佢可能做到一半會想做自己嘅 project

另外作為讀者
覺得音樂唔重要
（至少係大部份連載平台你都播唔到音樂）
除非你出 game 或者出 app

三來知名度嚟講你搞下個 fb 同紙言先
太侷限係連登
須知道你個故又唔係甜故
連登只能充當你起跑綫
你個故係好睇
但一叫你宣傳自己好似叫你偷呃拐騙咁

你咁講法

其實真係信得過你朋友既畫功？

二黎佢既第一份作品就係你既故

問句誇張d既：你想遺臭萬年嗎？

講句中肯既：你有信心既咪去囉 不過可能第日你去左日本，投稿搵到個名漫畫家睇中你個故，到時離成功近好多

如果你朋友唔介意，放1，2張佢畫的圖上黎睇下佢畫風係點先啦

今日教大家常識，打開常識書第十九課。

故事戒斷症候群是指慣性閱讀或連續閱讀同一故事數週以上，在突然停止閱讀時，使體內化竹學物質濃度降低所引起的生理和心理反應：心情易不安、憂鬱、焦慮、易怒、躁動、精神不集中、失眠、心跳減慢、食慾增加或體重增加等。

若在沒有閱讀新故事24小時內產生四種以上的症狀，即可能被判定為故事戒斷症候群，持續的時間可達兩週至一個月。

好啦，有冇同學呢兩日有以上嘅反應？

唔係架
想當日樓主bb...

哇屌真定假 出出出，我寫緊大綱，要出新地圖先咁遲咋尋日

其實你諗下，唔係本本小說都可以整到漫畫
我諗你要同佢合作既話，你要慢慢微調（但紙言都未執好啊！）
你篇野係好長，長到畫出黎應該要好耐好耐好耐好耐

建議如果你真係想同佢合作，就試下外傳先

當晚佢就係好似呢張圖咁... 咁炮炮有力

我體重增加就入哂樓主bb數

番緊學無文睇好辛苦

豆沙包巴打，我中撚晒，點醫

全中點算好,樓主出文救我

1330 1730 0100

尋晚有新刺激

樓主接受我的飛吻

主要係見到 MM 上水但係冇文覺得異常憤怒，腦內突然有種想殺人嘅衝動。

尋晚我幾真子線幅第一季去到岩岩完果到講左一次佢聽，佢都覺得正。過程睇返，原來我第一季嘅人物關係同伏筆係密過第二同三季

節奏同劇情真係快好多，因為每一個月打次城戰，好易明，第二少左城戰，玩育成之後被侵略，轉左向，當時毒毒話難接受，去到季三，仲未打神山

其他線就...

其實真子線係主線，所有劇情都係圍繞佢展開。例如金身，火教，全部係由佢果到出現

點解安祈拉會感應到查曼德已經死左

上回提要︰
搞左個Online TRPG，笑我弱智。結果一塊鏡都玩死你班毒毒

_______________________________________________________

舊帖

第一季
〇一

第二季
〇一
〇二
〇三
〇四
〇五
〇六
〇七
〇八
〇九
〇十
十一
十二
十三
十四

外傳（第二季之後）
〇一
〇二

第三季
〇一
〇二
〇三
〇四
〇五
〇六
〇七
_______________________________________________________

Facebook 專頁

紙言

地方的 M 底需要正皮

_______________________________________________________

我覺得個故無特定主線,似係多線同時進行(好似九把刀咁)
不過第三季其他角色形象比起一,二季真係單調咗好多,好似尼菲特,多多,屍人,五行野等主角團,比真子神神子霸咗戲份

真子同神神子先係主角喎

其實 M 底個故係以人性做主題
RPG 只係用嚟呃我地入嚟睇

真子條線嘅主題係天真同成長，面對殘酷嘅世界保持初心作為主軸
神神子條線係探研乜嘢係人，人的定義、同理心、理性與感性、自私同利他
相對嚟講其他線嘅描寫就冇咁深刻
比較突出嘅有柑柑嘅感情線、多多/俄女嘅榮辱線
將真子同神神子當做主角都好合理 男角wfc
畢竟其他人嘅心理描寫拍馬都追唔到個篇幅同深度

死咗嘅夫/克蘇魯都寫得好深
仲有東城柒

不過全部都死嗱晒
男角係咪要死先可以獲得 MM 嘅重視

東城柒
佢寫得有幾深
出場整個聯合會員晚宴，露一手講到高深莫測咁，原來係為了襯托一個更強大的存在：五行野。

之後苦練，東西勢力磨擦雷聲大雨點小，一拳打殘帕鳩斯，去俄服開大技人形核彈炸城，點知轉過頭德意志入侵回母服獨守大本營俾和也撚狗，又係用來襯托德軍實力。

最後出場去突襲傳送門，一樣係唔知自己做緊咩，俾真子吋鳩佢先好似瞓醒咁，超載的最後一招係將自己對雷娜的感情投射落真子度救佢走

佢同雷娜在文中經歷真係寫得好少，寫得最多的位置反而是雷娜入銀龍後同多多的對話反映出來。

咁樣睇點算寫得深

如果夫，老查，同埋樓主bb
真係好掙扎應該揀邊個

西城勇一生作陪襯

點解d主角同重要角色都係女
男角下場只有柒地活著或者英勇地死

水龍b 對你好感度 －１０。

心心眼

男角嚟講算深㗎啦
仲有邊個深得過東城柒姐
起碼最後叫做諗通咗
透過雷娜講返出嚟都係叫係側寫緊東城柒吖

反而五行野除咗好勁、好堅強之外
暫時都冇深度嘅刻畫
感覺只係劇情上需要一個勁人
大部份嘅描寫都流於行動

其他嘅男角描寫都係為咗托起女
乞衣仔之於柑柑
松美之於神神子
查曼德之於真子
戇鳩樹之於俄女/加奈

識揀一定係揀安德魯
又靚仔又大隻又有安全感又識做戲

同意,架仔佢地都係得型英帥,冇其他特點,d男角配角嚟
然後,M底會話:我冇寫衰男角,睇下佢地幾勁

新 post pls

難得東城柒有個女角用嚟襯托自己
好威威㗎啦

詩襯托夫
雷娜襯托東城柒

其他男角都冇呢啲待遇

唔好話我衰，樓主BB，留個1001比你開新post